{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":964,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Carta Magna que, entre outras, regula o Brasil em suas rela\u00e7\u00f5es com os demais pa\u00edses, \u00e9 INCORRETO afirmar ser um dos princ\u00edpios constitucionais em que o Brasil dever\u00e1 reger-se em suas rela\u00e7\u00f5es internacionais a ","provas":[{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:48:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2445175,"hashId":"309a4dc7f93571a29676bda49d7bca50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Carta Magna que, entre outras, regula o Brasil em suas rela\u00e7\u00f5es com os demais pa\u00edses, \u00e9 INCORRETO afirmar ser um dos princ\u00edpios constitucionais em que o Brasil dever\u00e1 reger-se em suas rela\u00e7\u00f5es internacionais a <\/p>","resposta":9696492,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independ\u00eancia nacional.","id":9696489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independ\u00eancia nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preval\u00eancia dos direitos humanos.","id":9696490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preval\u00eancia dos direitos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.","id":9696491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"soberania.","id":9696492,"corpo":"<p>soberania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defesa da paz.","id":9696493,"corpo":"<p>defesa da paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2445175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais \/ Libras","id":2807,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cA ideia dos bate-papos \u00e9 trazer novos repert\u00f3rios para dentro da nossa rotina de trabalho [...]\u201d, o plural do substantivo composto assinalado se justifica da forma que ele foi feito, pois","provas":[{"id":80910,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-nutricionista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Nutricionista - 2022"},{"id":80892,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-social","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente Social - 2022"},{"id":80905,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":80909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":80904,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fisioterapia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fisioterapia - 2022"},{"id":80897,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":80891,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":80906,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-geologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":80901,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"},{"id":80900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":80899,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Enfermeiro - 2022"},{"id":80888,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":80912,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2022"},{"id":80916,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80915,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":80911,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Procurador Municipal - 2022"},{"id":80914,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-ii-area-biologia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor II - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":80917,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":80913,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80918,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80923,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-psicologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":80924,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Psicopedagogo - 2022"},{"id":80919,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais \/ Libras","id":2807,"slug":"professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-area-instrutor-de-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor - \u00c1rea: Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais \/ Libras - 2022"},{"id":80954,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":80956,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-zootecnista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Zootecnista - 2022"},{"id":80922,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"},{"id":80920,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":80921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-educacao-especial-area-braile","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":2407696,"hashId":"4f767d77ef09e48d0e9dff862f8c2d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cA ideia dos <strong><u>bate-papos<\/u><\/strong> \u00e9 trazer novos repert\u00f3rios para dentro da nossa rotina de trabalho [...]\u201d, o plural do substantivo composto assinalado se justifica da forma que ele foi feito, pois<\/p>","resposta":9534330,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira palavra \u00e9 um verbo, que n\u00e3o recebe plural em \u2013s, e a segunda \u00e9 um pronome, que apresenta plural em \u2013s.","id":9534328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira palavra \u00e9 um verbo, que n\u00e3o recebe plural em \u2013s, e a segunda \u00e9 um pronome, que apresenta plural em \u2013s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ambas as palavras s\u00e3o verbos, portanto o plural \u00e9 marcado apenas em um deles.","id":9534329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas as palavras s\u00e3o verbos, portanto o plural \u00e9 marcado apenas em um deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a primeira palavra \u00e9 um verbo, que n\u00e3o recebe plural em \u2013s, e a segunda \u00e9 um substantivo, que apresenta plural em \u2013s.","id":9534330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira palavra \u00e9 um verbo, que n\u00e3o recebe plural em \u2013s, e a segunda \u00e9 um substantivo, que apresenta plural em \u2013s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ambas as palavras, s\u00e3o substantivos, portanto o plural \u00e9 marcado em apenas um deles.","id":9534331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas as palavras, s\u00e3o substantivos, portanto o plural \u00e9 marcado em apenas um deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a primeira palavra \u00e9 um adv\u00e9rbio, que n\u00e3o se flexiona, e a segunda \u00e9 um adjetivo, que recebe plural em \u2013s.","id":9534332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira palavra \u00e9 um adv\u00e9rbio, que n\u00e3o se flexiona, e a segunda \u00e9 um adjetivo, que recebe plural em \u2013s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15. O que uma menina de 9 anos tem a nos ensinar sobre prop\u00f3sito? Encontrar um prop\u00f3sito atrav\u00e9s do qual se consiga deixar sua marca no mundo ou um sentido para aquilo que se faz todos os dias tornou-se um fen\u00f4meno.\tEm uma das despretensiosas conversas que tive com a Isadora, minha filha de 9 anos, ela soltou, como quem n\u00e3o quer nada: \u201cSabia que todo mundo quer ser lembrado?\u201d. Sem entender muito bem como ela tinha chegado a essa conclus\u00e3o, pedi-lhe para que me contasse um pouco mais sobre essa sua observa\u00e7\u00e3o.\t\u201cQuando eu crescer, quero abrir um caf\u00e9. Acho triste passar pelo mundo sem deixar alguma coisa para as pessoas lembrarem da gente\u201d. Mesmo sem saber ao certo de onde veio essa inspira\u00e7\u00e3o repentina, confesso que meu lado m\u00e3e-f\u00e3-n\u00famero-um ficou super orgulhoso.\tIndo al\u00e9m das paredes do meu apartamento, encontrar um prop\u00f3sito, atrav\u00e9s do qual se consiga, de fato, deixar sua marca no mundo \u2013 como sonha a Isadora \u2013, ou ainda, conseguir um sentido para aquilo que se faz todos os dias, tornou-se um fen\u00f4meno que une de tech-nerds do Vale do Sil\u00edcio a profissionais dos mais variados cargos e sal\u00e1rios pelo Brasil e o mundo. Obviamente, isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando a base da Pir\u00e2mide de Maslow (lembra dela?) est\u00e1 muito bem estabelecida.\tNos EUA, existe at\u00e9 um nome para esse movimento: \u201cThe Great Resignation\u201d ou \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d. Segundo o U.S. Department of Labor, s\u00f3 no \u00faltimo m\u00eas de fevereiro, 4,4 milh\u00f5es de americanos deixaram seus empregos formais. Os motivos para esses n\u00fameros v\u00e3o do desejo de fazer mudan\u00e7as dr\u00e1sticas na carreira \u00e0 necessidade de largar a profiss\u00e3o para cuidar de crian\u00e7as ou parentes idosos. Al\u00e9m de sintomas t\u00edpicos dos tempos atuais, como o burnout e o sentimento de abismo existente entre o que as pessoas acreditam e os valores do seu empregador.\tOs n\u00fameros n\u00e3o afirmam, categoricamente, qual \u00e9 o principal fator para essa debandada de trabalhadores, mas uma coisa \u00e9 certa: para milh\u00f5es de pessoas ao redor do mundo, a pandemia veio para rever suas prioridades. A remunera\u00e7\u00e3o deixa de ser o fator decisivo para a perman\u00eancia em um emprego, ganhando relev\u00e2ncia quest\u00f5es que, h\u00e1 poucos anos, ficavam em segundo plano, como modelos h\u00edbridos e flex\u00edveis de trabalho, tempo gasto em deslocamentos, equil\u00edbrio maior entre vida pessoal x trabalho, e at\u00e9 mesmo afinidade com o prop\u00f3sito da empresa.\tPara Ariana Huffington: \u201cA Grande Demiss\u00e3o na verdade \u00e9 uma Grande Reavalia\u00e7\u00e3o. O que as pessoas est\u00e3o abandonando \u00e9 uma cultura de esgotamento e uma defini\u00e7\u00e3o quebrada de sucesso. Ao deixar seus empregos, as pessoas est\u00e3o afirmando seu desejo por uma maneira diferente de trabalhar e viver\u201d.\tConheci uma dessas hist\u00f3rias de perto, em um dos encontros mensais que organizo na empresa em que atuo como CEO. A ideia dos bate-papos \u00e9 trazer novos repert\u00f3rios para dentro da nossa rotina de trabalho, com convidados que, \u00e0 primeira vista, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o nosso \u201ccore-business\u201d, mas que ajudam imensamente a furar a bolha em que vivemos.\tUm desses convidados foi uma enfermeira. Uma mulher muito culta, expansiva e encantadora que, no alto dos seus 30 anos, decidiu dar uma guinada em sua vida. Depois de um per\u00edodo sab\u00e1tico pela Am\u00e9rica Latina, decidiu abandonar uma carreira bem-sucedida na \u00e1rea do entretenimento e estudar enfermagem. Uma profiss\u00e3o com menos perspectivas financeiras, mas completamente alinhada com o seu chamado.\t\u201cPara alguns, hospital significa morte. Para mim, \u00e9 sin\u00f4nimo de vida\u201d. Essa foi uma das frases ditas por ela que mais me impactou em seu depoimento, e que, por semanas, me fez refletir sobre sua hist\u00f3ria de coragem e seu olhar transformador.\tMas n\u00e3o espere respostas certas nos momentos certos. Cada um tem seu tempo e suas formas de encontr\u00e1-las. Sabemos t\u00e3o pouco sobre n\u00f3s. Por isso, investir seu tempo (que tamb\u00e9m \u00e9 dinheiro) em coisas que ningu\u00e9m pode tirar de voc\u00ea, como autoconhecimento, \u00e9 a decis\u00e3o mais s\u00e1bia que voc\u00ea pode tomar. \u00c9 um processo transformador, que envolve desconforto, mas que vai te colocar numa posi\u00e7\u00e3o de maior controle das suas emo\u00e7\u00f5es.\tN\u00e3o passe uma vida inteira esperando algo que ningu\u00e9m jamais poder\u00e1 lhe oferecer.\tE, se eu pudesse dar mais uma dica, seria: assim como no mercado financeiro, nunca invista todo seu patrim\u00f4nio em s\u00f3 um ativo. N\u00e3o fique esperando que o trabalho supra todas as suas necessidades. Encontre um hobby. Dedique-se a um trabalho volunt\u00e1rio. Seja mentor de um jovem aprendiz. Ou, ent\u00e3o, coloque no papel um plano para daqui a 2 anos e persiga-o incansavelmente.\tTalvez \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d seja um movimento coletivo de pessoas querendo encontrar seu verdadeiro prop\u00f3sito aqui na Terra. Ou, talvez, uma oportunidade para que consigam usar suas hist\u00f3rias para dar sentido \u00e0s pr\u00f3prias vidas. Mas tamb\u00e9m pode ser apenas o reflexo de dois anos trancados em casa, e o desejo por uma mudan\u00e7a, seja ela qual for.\tNa anima\u00e7\u00e3o da Pixar \u201cViva \u2013 A Vida \u00e9 uma Festa\u201d, de que ali\u00e1s, a Isadora \u00e9 f\u00e3, \u00e9 contada a hist\u00f3ria do \u201cDia de Los Muertos\u201d, t\u00edpica tradi\u00e7\u00e3o mexicana de celebra\u00e7\u00e3o aos que se foram. Diz-se que, ap\u00f3s a morte de uma pessoa, ela vai para o mundo dos mortos e permanece l\u00e1 apenas enquanto os vivos ainda se lembrarem dela. Quando for esquecida, a\u00ed, sim, ser\u00e1 seu verdadeiro fim.\tN\u00e3o posso afirmar que veio da\u00ed a inspira\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o inicial da Isa, mas a conversa, que come\u00e7ou com uma quest\u00e3o existencial, terminou com: \u201cMam\u00e3e, qual \u00e9 o sentido da vida?\u201d. Dei a \u00faltima mordida no p\u00e3o de queijo e respondi: \u201cIsa, que tal fazermos um brigadeiro?\u201dLuciana Rodrigues \u00e9 CEO da Grey Brasil, conselheira do board da Junior Achievement, membro do conselho da Iniciativa Empresarial pela Igualdade Racial e do comit\u00ea estrat\u00e9gico de presidentes da Amcham. Vocabul\u00e1rio: tech-nerds: estudiosos de tecnologia. CEO: diretor executivo. core-business: neg\u00f3cios principais. burnout: s\u00edndrome de esgotamento mental no trabalho. hobby: passatempo, atividade para lazer.RODRIGUES, Luciana. O que uma menina de 9 anos tem a nos ensinar sobre prop\u00f3sito? Forbes Brasil, Colunas.","id":533227,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 15. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que uma menina de 9 anos tem a nos ensinar sobre prop\u00f3sito? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Encontrar um prop\u00f3sito atrav\u00e9s do qual se consiga deixar sua marca no mundo ou um sentido para aquilo que se faz todos os dias tornou-se um fen\u00f4meno.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm uma das despretensiosas conversas que tive com a Isadora, minha filha de 9 anos, ela soltou, como quem n\u00e3o quer nada: \u201cSabia que todo mundo quer ser lembrado?\u201d. Sem entender muito bem como ela tinha chegado a essa conclus\u00e3o, pedi-lhe para que me contasse um pouco mais sobre essa sua observa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cQuando eu crescer, quero abrir um caf\u00e9. Acho triste passar pelo mundo sem deixar alguma coisa para as pessoas lembrarem da gente\u201d. Mesmo sem saber ao certo de onde veio essa inspira\u00e7\u00e3o repentina, confesso que meu lado m\u00e3e-f\u00e3-n\u00famero-um ficou super orgulhoso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIndo al\u00e9m das paredes do meu apartamento, encontrar um prop\u00f3sito, atrav\u00e9s do qual se consiga, de fato, deixar sua marca no mundo \u2013 como sonha a Isadora \u2013, ou ainda, conseguir um sentido para aquilo que se faz todos os dias, tornou-se um fen\u00f4meno que une de <em>tech-nerds <\/em>do Vale do Sil\u00edcio a profissionais dos mais variados cargos e sal\u00e1rios pelo Brasil e o mundo. Obviamente, isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando a base da Pir\u00e2mide de Maslow (lembra dela?) est\u00e1 muito bem estabelecida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNos EUA, existe at\u00e9 um nome para esse movimento: \u201cThe Great Resignation\u201d ou \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d. Segundo o U.S. Department of Labor, s\u00f3 no \u00faltimo m\u00eas de fevereiro, 4,4 milh\u00f5es de americanos deixaram seus empregos formais. Os motivos para esses n\u00fameros v\u00e3o do desejo de fazer mudan\u00e7as dr\u00e1sticas na carreira \u00e0 necessidade de largar a profiss\u00e3o para cuidar de crian\u00e7as ou parentes idosos. Al\u00e9m de sintomas t\u00edpicos dos tempos atuais, como o <em>burnout <\/em>e o sentimento de abismo existente entre o que as pessoas acreditam e os valores do seu empregador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs n\u00fameros n\u00e3o afirmam, categoricamente, qual \u00e9 o principal fator para essa debandada de trabalhadores, mas uma coisa \u00e9 certa: para milh\u00f5es de pessoas ao redor do mundo, a pandemia veio para rever suas prioridades. A remunera\u00e7\u00e3o deixa de ser o fator decisivo para a perman\u00eancia em um emprego, ganhando relev\u00e2ncia quest\u00f5es que, h\u00e1 poucos anos, ficavam em segundo plano, como modelos h\u00edbridos e flex\u00edveis de trabalho, tempo gasto em deslocamentos, equil\u00edbrio maior entre vida pessoal x trabalho, e at\u00e9 mesmo afinidade com o prop\u00f3sito da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara Ariana Huffington: \u201cA Grande Demiss\u00e3o na verdade \u00e9 uma Grande Reavalia\u00e7\u00e3o. O que as pessoas est\u00e3o abandonando \u00e9 uma cultura de esgotamento e uma defini\u00e7\u00e3o quebrada de sucesso. Ao deixar seus empregos, as pessoas est\u00e3o afirmando seu desejo por uma maneira diferente de trabalhar e viver\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tConheci uma dessas hist\u00f3rias de perto, em um dos encontros mensais que organizo na empresa em que atuo como CEO. A ideia dos bate-papos \u00e9 trazer novos repert\u00f3rios para dentro da nossa rotina de trabalho, com convidados que, \u00e0 primeira vista, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o nosso \u201ccore-business\u201d, mas que ajudam imensamente a furar a bolha em que vivemos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm desses convidados foi uma enfermeira. Uma mulher muito culta, expansiva e encantadora que, no alto dos seus 30 anos, decidiu dar uma guinada em sua vida. Depois de um per\u00edodo sab\u00e1tico pela Am\u00e9rica Latina, decidiu abandonar uma carreira bem-sucedida na \u00e1rea do entretenimento e estudar enfermagem. Uma profiss\u00e3o com menos perspectivas financeiras, mas completamente alinhada com o seu chamado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cPara alguns, hospital significa morte. Para mim, \u00e9 sin\u00f4nimo de vida\u201d. Essa foi uma das frases ditas por ela que mais me impactou em seu depoimento, e que, por semanas, me fez refletir sobre sua hist\u00f3ria de coragem e seu olhar transformador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas n\u00e3o espere respostas certas nos momentos certos. Cada um tem seu tempo e suas formas de encontr\u00e1-las. Sabemos t\u00e3o pouco sobre n\u00f3s. Por isso, investir seu tempo (que tamb\u00e9m \u00e9 dinheiro) em coisas que ningu\u00e9m pode tirar de voc\u00ea, como autoconhecimento, \u00e9 a decis\u00e3o mais s\u00e1bia que voc\u00ea pode tomar. \u00c9 um processo transformador, que envolve desconforto, mas que vai te colocar numa posi\u00e7\u00e3o de maior controle das suas emo\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o passe uma vida inteira esperando algo que ningu\u00e9m jamais poder\u00e1 lhe oferecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE, se eu pudesse dar mais uma dica, seria: assim como no mercado financeiro, nunca invista todo seu patrim\u00f4nio em s\u00f3 um ativo. N\u00e3o fique esperando que o trabalho supra todas as suas necessidades. Encontre um <em>hobby<\/em>. Dedique-se a um trabalho volunt\u00e1rio. Seja mentor de um jovem aprendiz. Ou, ent\u00e3o, coloque no papel um plano para daqui a 2 anos e persiga-o incansavelmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez \u201cA Grande Demiss\u00e3o\u201d seja um movimento coletivo de pessoas querendo encontrar seu verdadeiro prop\u00f3sito aqui na Terra. Ou, talvez, uma oportunidade para que consigam usar suas hist\u00f3rias para dar sentido \u00e0s pr\u00f3prias vidas. Mas tamb\u00e9m pode ser apenas o reflexo de dois anos trancados em casa, e o desejo por uma mudan\u00e7a, seja ela qual for.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa anima\u00e7\u00e3o da Pixar \u201cViva \u2013 A Vida \u00e9 uma Festa\u201d, de que ali\u00e1s, a Isadora \u00e9 f\u00e3, \u00e9 contada a hist\u00f3ria do \u201cDia de Los Muertos\u201d, t\u00edpica tradi\u00e7\u00e3o mexicana de celebra\u00e7\u00e3o aos que se foram. Diz-se que, ap\u00f3s a morte de uma pessoa, ela vai para o mundo dos mortos e permanece l\u00e1 apenas enquanto os vivos ainda se lembrarem dela. Quando for esquecida, a\u00ed, sim, ser\u00e1 seu verdadeiro fim.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o posso afirmar que veio da\u00ed a inspira\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o inicial da Isa, mas a conversa, que come\u00e7ou com uma quest\u00e3o existencial, terminou com: \u201cMam\u00e3e, qual \u00e9 o sentido da vida?\u201d. Dei a \u00faltima mordida no p\u00e3o de queijo e respondi: \u201cIsa, que tal fazermos um brigadeiro?\u201d<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Luciana Rodrigues \u00e9 CEO da Grey Brasil, conselheira do board da Junior Achievement, membro do conselho da Iniciativa Empresarial pela Igualdade Racial e do comit\u00ea estrat\u00e9gico de presidentes da Amcham. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Vocabul\u00e1rio<\/em><\/strong>: <em>tech-nerds<\/em>: estudiosos de tecnologia. CEO: diretor executivo. <em>core-business<\/em>: neg\u00f3cios principais. <em>burnout<\/em>: s\u00edndrome de esgotamento mental no trabalho. hobby: passatempo, atividade para lazer.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RODRIGUES, Luciana. O que uma menina de 9 anos tem a nos ensinar sobre prop\u00f3sito? Forbes Brasil, Colunas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1  a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","pai":409123,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409124,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-do-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2407696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista que a higiene das m\u00e3os tem como objetivo eliminar a sujidade, a mat\u00e9ria org\u00e2nica, a flora transit\u00f3ria (causadora da maioria das infe\u00e7\u00f5es) e o m\u00e1ximo da flora residente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.","provas":[{"id":87936,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:41:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2741187,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a higiene das m\u00e3os tem como objetivo eliminar a sujidade, a mat\u00e9ria org\u00e2nica, a flora transit\u00f3ria (causadora da maioria das infe\u00e7\u00f5es) e o m\u00e1ximo da flora residente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","resposta":10989651,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua dura\u00e7\u00e3o deve ser de 40 s a 60 s.","id":10989651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua dura\u00e7\u00e3o deve ser de 40 s a 60 s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode ser substitu\u00edda pelo uso de luvas de l\u00e1tex.","id":10989652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser substitu\u00edda pelo uso de luvas de l\u00e1tex.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser feita somente ap\u00f3s a ida do trabalhador ao banheiro.","id":10989653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feita somente ap\u00f3s a ida do trabalhador ao banheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma a\u00e7\u00e3o coletiva e dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es.","id":10989654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma a\u00e7\u00e3o coletiva e dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizada antes das refei\u00e7\u00f5es, podendo ser dispensada depois.","id":10989655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada antes das refei\u00e7\u00f5es, podendo ser dispensada depois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rigidez cadav\u00e9rica, sem qualquer fator que a comprometa, pode, geralmente, ser observada ap\u00f3s","provas":[{"id":87936,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:41:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2741225,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rigidez cadav\u00e9rica, sem qualquer fator que a comprometa, pode, geralmente, ser observada ap\u00f3s<\/p>","resposta":10989831,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 h a 3 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 24 h. ","id":10989827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 h a 3 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 24 h. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 h a 2 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 12 h. ","id":10989828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 h a 2 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 12 h. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 h a 6 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 12 h.","id":10989829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 h a 6 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 12 h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 h a 2 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 24 h. ","id":10989830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 h a 2 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 24 h. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 h a 3 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 12 h. ","id":10989831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 h a 3 h ap\u00f3s a morte, durando at\u00e9 12 h. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 1","id":12808,"slug":"perito-criminal-area-1"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822,"slug":"perito-criminal-area-7"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823,"slug":"perito-criminal-area-8"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia de Minas\/ Geologia","id":25343,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-de-minas-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade econ\u00f4mica que desempenhou, a partir da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX, em pleno regime militar, importante papel no povoamento e no desenvolvimento de Rond\u00f4nia foi","provas":[{"id":85046,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 1","id":12808,"slug":"perito-criminal-area-1"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 1 - 2022"},{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":87944,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822,"slug":"perito-criminal-area-7"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 7 - 2022"},{"id":87943,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823,"slug":"perito-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2022"},{"id":87935,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia de Minas\/ Geologia","id":25343,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-de-minas-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-minas-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia de Minas\/ Geologia - 2022"},{"id":87942,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":87936,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":87940,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:41:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2476954,"hashId":"7bbfc648eba18523c50108c20c651d7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade econ\u00f4mica que desempenhou, a partir da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX, em pleno regime militar, importante papel no povoamento e no desenvolvimento de Rond\u00f4nia foi<\/p>","resposta":9836715,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a extra\u00e7\u00e3o da borracha.","id":9836713,"corpo":"<p>a extra\u00e7\u00e3o da borracha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a ind\u00fastria.","id":9836714,"corpo":"<p>a ind\u00fastria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a agropecu\u00e1ria.","id":9836715,"corpo":"<p>a agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o com\u00e9rcio.","id":9836716,"corpo":"<p>o com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":9836717,"corpo":"<p>a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":"geografia\/2476954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Superintend\u00eancia de Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica do Estado de Rond\u00f4nia \u00e9 subordinada","provas":[{"id":87936,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:41:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2741111,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Superintend\u00eancia de Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica do Estado de Rond\u00f4nia \u00e9 subordinada<\/p>","resposta":10989301,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretamente ao governador do estado. ","id":10989297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diretamente ao governador do estado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 casa civil do governo do estado. ","id":10989298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 casa civil do governo do estado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 casa militar do governo do estado. ","id":10989299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 casa militar do governo do estado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 pol\u00edcia civil. ","id":10989300,"corpo":"<p>\u00e0 pol\u00edcia civil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a, Defesa e Cidadania. ","id":10989301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a, Defesa e Cidadania. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas em rela\u00e7\u00e3o ao TEXTO 1. Em seguida marque a alternativa queI \u2013 \u00c9 definida como intelig\u00eancia artificial as representa\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas provenientes do campo da inform\u00e1tica e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o.II \u2013 Intelig\u00eancia artificial \u201c\u00e9 a ci\u00eancia e a engenharia de produzir m\u00e1quinas inteligentes\u201d.III \u2013 \u00c9 por meio da intelig\u00eancia artificial que se remove conte\u00fado impr\u00f3prio antes mesmo de um post ser denunciado por um usu\u00e1rio.IV \u2013 H\u00e1 algumas d\u00e9cadas a intelig\u00eancia artificial como hoje \u00e9 conhecida era chamada de \u201cagentes inteligentes\u201d.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":80585,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe-2022-contemax-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe-2022-contemax-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:53:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407726,"hashId":"7be2026606e0d5a857ee85f184fdbe6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas em rela\u00e7\u00e3o ao TEXTO 1. Em seguida marque a alternativa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 definida como intelig\u00eancia artificial as representa\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas provenientes do campo da inform\u00e1tica e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Intelig\u00eancia artificial \u201c\u00e9 a ci\u00eancia e a engenharia de produzir m\u00e1quinas inteligentes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9 por meio da intelig\u00eancia artificial que se <u>remove conte\u00fado impr\u00f3prio<\/u> antes mesmo de um post ser denunciado por um usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 H\u00e1 algumas d\u00e9cadas a intelig\u00eancia artificial como hoje \u00e9 conhecida era chamada de \u201cagentes inteligentes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9534477,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9534475,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III","id":9534476,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV","id":9534477,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV","id":9534478,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9534479,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 O que \u00e9 intelig\u00eancia artificial?Saiba o que \u00e9 intelig\u00eancia artificial e como ela se manifesta na nossa rotina e qual \u00e9 o futuro dessa tecnologia A Intelig\u00eancia Artificial, que voc\u00ea vai ver por a\u00ed sendo citada apenas como IA (ou AI, de artificial intelligence) \u00e9 um avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana \u2014 indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados. Algo t\u00e3o complicado \u00e9 tamb\u00e9m um campo de estudo acad\u00eamico \u2014 que n\u00e3o come\u00e7ou ontem. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, se estuda o que se chamou de \u201cagentes inteligentes\u201d, que percebem seu ambiente, entendem como podem operar e qual a melhor forma. Credita-se ao professor John McCarthy o uso do termo pela primeira vez em 1956, em uma confer\u00eancia de especialistas em Darmouth Colege, chamada \u201cO Eros Eletr\u00f3nico\u201d, que definiu como \u201ca ci\u00eancia e a engenharia de produzir m\u00e1quinas inteligentes\u201d. TEXTO 2 Onde podemos encontrar intelig\u00eancia artificial? A IA est\u00e1 por todos os lugares, no carro aut\u00f4nomo, no ch\u00e3o de f\u00e1brica e no sistema de atendimento dos hospitais. Mas tamb\u00e9m est\u00e1 na rede social, no seu celular, no antiv\u00edrus, no buscador de internet. O Google, por exemplo, \u00e9 um exemplo de empresa AI-first. Ou seja, todos os seus produtos t\u00eam processos de machine learning. No Google Fotos, \u00e9 poss\u00edvel procurar por objetos e situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficos, de \u201cabra\u00e7os\u201d a \u201ccachorros\u201d e \u201ccores\u201d. Al\u00e9m disso, o Assistente est\u00e1 sempre sugerindo criar um GIF, montagem ou efeito. No Gmail, o e-mail da gigante de buscas, o machine learning ajudou a aprimorar o filtro de spam e, no Google Tradutor, a mudan\u00e7a para o sistema de tradu\u00e7\u00e3o com m\u00e1quinas neurais melhorou a qualidade do que era traduzido de forma significativa. Na busca, est\u00e1 o RankBrain, algoritmo que usa deep learning para melhorar o ranqueamento dos links. O reconhecimento de voz no Android tamb\u00e9m \u00e9 \u201caprendizado de m\u00e1quina\u201d. No Facebook, a tecnologia ajuda a remover conte\u00fado impr\u00f3prio antes mesmo de um post ser denunciado por um usu\u00e1rio. Um mix de intelig\u00eancia artificial, machine learning e vis\u00e3o computacional permite remover conte\u00fados impr\u00f3prios com mais rapidez, rastrear mais conte\u00fado e aumentar a capacidade da equipe de revis\u00e3o formada por revisores humanos. Mas, nem tudo s\u00e3o flores: voc\u00ea deve estar se perguntando por que, no caso da rede social, isso \u201cn\u00e3o funciona\u201d. O Facebook aponta que a IA \u00e9 muito promissora, mas ainda est\u00e1 longe de ser eficaz para todos os tipos de conte\u00fados impr\u00f3prios, dado que o contexto \u00e9 algo muito importante. Por isso, ainda temos pessoas revisando den\u00fancias. Nesse caso, a tecnologia \u00e9 usada para expandir a capacidade e acelerar o processo, mas ainda n\u00e3o substitui pessoas. https:\/\/tecnoblog.net\/263808\/o-que-e-inteligencia-artificial\/ TEXTO 3 C\u00e2mara dos Deputados aprova marco legal para a intelig\u00eancia artificial A C\u00e2mara dos Deputados aprovou nesta quartafeira (29) o marco legal para o uso da intelig\u00eancia artificial (IA) no Brasil. O texto segue para an\u00e1lise do Senado.\tO projeto define fundamentos e princ\u00edpios para o desenvolvimento e a aplica\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial, incluindo diretrizes para o fomento e a atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico no tema. O texto estabelece como sistemas de intelig\u00eancia artificial as representa\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas oriundas do campo da inform\u00e1tica e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o. Caber\u00e1 privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar e editar normas sobre a mat\u00e9ria.\tA mat\u00e9ria considera sistema de intelig\u00eancia artificial o sistema baseado em processo computacional que, a partir de um conjunto de objetivos definidos por humanos, pode, por meio do processamento de dados e informa\u00e7\u00f5es, aprender a perceber, interpretar e interagir com o ambiente externo, fazendo predi\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, classifica\u00e7\u00f5es ou decis\u00f5es. Entre eles est\u00e3o os sistemas de aprendizagem de m\u00e1quina (machine learning), incluindo aprendizagem supervisionada, n\u00e3o supervisionada e por refor\u00e7o.\tSegundo a relatora do projeto, deputada Luisa Canziani (PTB-PR), a proposta aprovada tamb\u00e9m delineia direitos dos usu\u00e1rios de tais sistemas, como a ci\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o que \u00e9 respons\u00e1vel pelo sistema, o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es claras e adequadas a respeito dos crit\u00e9rios e dos procedimentos utilizados pelo sistema.\t\u201cAl\u00e9m disso, h\u00e1 o estabelecimento de alguns fundamentos para o uso da intelig\u00eancia artificial no Brasil, tais como o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e a inova\u00e7\u00e3o, a livre iniciativa, a livre concorr\u00eancia e o respeito aos direitos humanos e aos valores democr\u00e1ticos. Tamb\u00e9m foram preceituados objetivos que visam, por exemplo, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da pesquisa e do desenvolvimento de uma intelig\u00eancia artificial \u00e9tica e livre de preconceitos e da competitividade e do aumento da produtividade brasileiros\u201d, explicou a deputada.\tDe acordo com a relatora, o texto original \u00e9 inspirado nos conceitos e diretrizes propostos na Recomenda\u00e7\u00e3o sobre Intelig\u00eancia Artificial da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados para o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE).\t\"O documento da OCDE \u00e9 uma das principais refer\u00eancias internacionais sobre o assunto e j\u00e1 foi formalmente subscrito pelo Brasil, apesar do pa\u00eds n\u00e3o integrar ainda a OCDE. No entanto, por se tratar de um documento de uma organiza\u00e7\u00e3o internacional e apresentar natureza principiol\u00f3gica, seu texto \u00e9 propositadamente mais aberto e vago\", argumentou. https:\/\/noomis.febraban.org.br\/temas\/inteligencia-artificial\/camarados-deputados-aprova-marco-legal-para-a-inteligencia-artificial","id":533232,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O que \u00e9 intelig\u00eancia artificial?<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Saiba o que \u00e9 intelig\u00eancia artificial e como ela se manifesta na nossa rotina e qual \u00e9 o futuro dessa tecnologia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A <strong>Intelig\u00eancia Artificial<\/strong>, que voc\u00ea vai ver por a\u00ed sendo citada apenas como IA (ou <em>AI<\/em>, de <em>artificial intelligence<\/em>) \u00e9 um avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana \u2014 indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Algo t\u00e3o complicado \u00e9 tamb\u00e9m um campo de estudo acad\u00eamico \u2014 que n\u00e3o come\u00e7ou ontem. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, se estuda o que se chamou de \u201cagentes inteligentes\u201d, que percebem seu ambiente, entendem como podem operar e qual a melhor forma. Credita-se ao professor John McCarthy o uso do termo pela primeira vez em 1956, em uma confer\u00eancia de especialistas em Darmouth Colege, chamada \u201cO Eros Eletr\u00f3nico\u201d, que definiu como \u201ca ci\u00eancia e a engenharia de produzir m\u00e1quinas inteligentes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">\t<strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">\t<strong>Onde podemos encontrar intelig\u00eancia artificial?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A IA est\u00e1 por todos os lugares, no carro aut\u00f4nomo, no ch\u00e3o de f\u00e1brica e no sistema de atendimento dos hospitais. Mas tamb\u00e9m est\u00e1 na rede social, no seu celular, no antiv\u00edrus, no buscador de internet. O <u>Google<\/u>, por exemplo, \u00e9 um exemplo de <u>empresa AI-first<\/u>. Ou seja, todos os seus produtos t\u00eam processos de machine learning.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> No Google Fotos, \u00e9 poss\u00edvel procurar por objetos e situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficos, de \u201cabra\u00e7os\u201d a \u201ccachorros\u201d e \u201ccores\u201d. Al\u00e9m disso, o Assistente est\u00e1 sempre sugerindo criar um <u>GIF<\/u>, montagem ou efeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> No <u>Gmail<\/u>, o e-mail da gigante de buscas, o machine learning ajudou a aprimorar o filtro de <u>spam<\/u> e, no <u>Google Tradutor<\/u>, a mudan\u00e7a para o sistema de tradu\u00e7\u00e3o com m\u00e1quinas neurais melhorou a qualidade do que era traduzido de forma significativa. Na busca, est\u00e1 o RankBrain, <u>algoritmo<\/u> que usa deep learning para melhorar o ranqueamento dos links. O reconhecimento de voz no <u>Android<\/u> tamb\u00e9m \u00e9 \u201caprendizado de m\u00e1quina\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> No <u>Facebook<\/u>, a tecnologia ajuda a <u>remover conte\u00fado impr\u00f3prio<\/u> antes mesmo de um post ser denunciado por um usu\u00e1rio. Um mix de intelig\u00eancia artificial, machine learning e vis\u00e3o computacional permite remover conte\u00fados impr\u00f3prios com mais rapidez, rastrear mais conte\u00fado e aumentar a capacidade da equipe de revis\u00e3o formada por revisores humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas, nem tudo s\u00e3o flores: voc\u00ea deve estar se perguntando por que, no caso da rede social, isso \u201cn\u00e3o funciona\u201d. O Facebook aponta que a IA \u00e9 muito promissora, mas ainda est\u00e1 longe de ser eficaz para todos os tipos de conte\u00fados impr\u00f3prios, dado que o contexto \u00e9 algo muito importante. Por isso, ainda temos pessoas revisando den\u00fancias. Nesse caso, a tecnologia \u00e9 usada para expandir a capacidade e acelerar o processo, mas ainda n\u00e3o substitui pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\thttps:\/\/tecnoblog.net\/263808\/o-que-e-inteligencia-artificial\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">\t<strong>\tTEXTO 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">\t<strong>C\u00e2mara dos Deputados aprova marco legal para a intelig\u00eancia artificial <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA C\u00e2mara dos Deputados aprovou nesta quartafeira (29) o marco legal para o uso da intelig\u00eancia artificial (IA) no Brasil. O texto segue para an\u00e1lise do Senado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO projeto define fundamentos e princ\u00edpios para o desenvolvimento e a aplica\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial, incluindo diretrizes para o fomento e a atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico no tema. O texto estabelece como sistemas de intelig\u00eancia artificial as representa\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas oriundas do campo da inform\u00e1tica e da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o. Caber\u00e1 privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar e editar normas sobre a mat\u00e9ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA mat\u00e9ria considera sistema de intelig\u00eancia artificial o sistema baseado em processo computacional que, a partir de um conjunto de objetivos definidos por humanos, pode, por meio do processamento de dados e informa\u00e7\u00f5es, aprender a perceber, interpretar e interagir com o ambiente externo, fazendo predi\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, classifica\u00e7\u00f5es ou decis\u00f5es. Entre eles est\u00e3o os sistemas de aprendizagem de m\u00e1quina (machine learning), incluindo aprendizagem supervisionada, n\u00e3o supervisionada e por refor\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSegundo a relatora do projeto, deputada Luisa Canziani (PTB-PR), a proposta aprovada tamb\u00e9m delineia direitos dos usu\u00e1rios de tais sistemas, como a ci\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o que \u00e9 respons\u00e1vel pelo sistema, o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es claras e adequadas a respeito dos crit\u00e9rios e dos procedimentos utilizados pelo sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u201cAl\u00e9m disso, h\u00e1 o estabelecimento de alguns fundamentos para o uso da intelig\u00eancia artificial no Brasil, tais como o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e a inova\u00e7\u00e3o, a livre iniciativa, a livre concorr\u00eancia e o respeito aos direitos humanos e aos valores democr\u00e1ticos. Tamb\u00e9m foram preceituados objetivos que visam, por exemplo, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da pesquisa e do desenvolvimento de uma intelig\u00eancia artificial \u00e9tica e livre de preconceitos e da competitividade e do aumento da produtividade brasileiros\u201d, explicou a deputada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDe acordo com a relatora, o texto original \u00e9 inspirado nos conceitos e diretrizes propostos na Recomenda\u00e7\u00e3o sobre Intelig\u00eancia Artificial da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados para o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\"O documento da OCDE \u00e9 uma das principais refer\u00eancias internacionais sobre o assunto e j\u00e1 foi formalmente subscrito pelo Brasil, apesar do pa\u00eds n\u00e3o integrar ainda a OCDE. No entanto, por se tratar de um documento de uma organiza\u00e7\u00e3o internacional e apresentar natureza principiol\u00f3gica, seu texto \u00e9 propositadamente mais aberto e vago\", argumentou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\thttps:\/\/noomis.febraban.org.br\/temas\/inteligencia-artificial\/camarados-deputados-aprova-marco-legal-para-a-inteligencia-artificial<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2407726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 11.340\/06 descreve as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre outras. Assinale a alternativa que N\u00c3O representa um dos incisos deste artigo.","provas":[{"id":80529,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:53:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2407715,"hashId":"3420ddd20c7658b592d29da5581d66a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 11.340\/06 descreve as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre outras. Assinale a alternativa que N\u00c3O representa um dos incisos deste artigo.<\/p>","resposta":9534424,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal.","id":9534421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia patrimonial, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos.","id":9534422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia patrimonial, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria.","id":9534423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas educativas de preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, voltadas ao p\u00fablico escolar e \u00e0 sociedade em geral, e a difus\u00e3o desta Lei Maria da Penha e dos instrumentos de prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos das mulheres.","id":9534424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas educativas de preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, voltadas ao p\u00fablico escolar e \u00e0 sociedade em geral, e a difus\u00e3o desta Lei Maria da Penha e dos instrumentos de prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos das mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia sexual, entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; que a impe\u00e7a de usar qualquer m\u00e9todo contraceptivo ou que a force ao matrim\u00f4nio, \u00e0 gravidez, ao aborto, mediante coa\u00e7\u00e3o, chantagem ou manipula\u00e7\u00e3o.","id":9534425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia sexual, entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; que a impe\u00e7a de usar qualquer m\u00e9todo contraceptivo ou que a force ao matrim\u00f4nio, \u00e0 gravidez, ao aborto, mediante coa\u00e7\u00e3o, chantagem ou manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2407715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA no que diz respeito a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito:","provas":[{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2407751,"hashId":"b5d1051cc72248cd13cdd6b82dd5efc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA no que diz respeito a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito:<\/p>","resposta":9534598,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CONTRAN pode autorizar, em car\u00e1ter experimental e por per\u00edodo prefixado, a utiliza\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":9534597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CONTRAN pode autorizar, em car\u00e1ter experimental e por per\u00edodo prefixado, a utiliza\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do CONTRAN a instala\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o nas vias internas pertencentes aos condom\u00ednios constitu\u00eddos por unidades aut\u00f4nomas e nas vias e \u00e1reas de estacionamento de estabelecimentos privados de uso coletivo. ","id":9534598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do CONTRAN a instala\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o nas vias internas pertencentes aos condom\u00ednios constitu\u00eddos por unidades aut\u00f4nomas e nas vias e \u00e1reas de estacionamento de estabelecimentos privados de uso coletivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na ordem de preval\u00eancia dos tipos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, as ordens dos agentes de tr\u00e2nsito t\u00eam preval\u00eancia sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e os outros sinais.","id":9534599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ordem de preval\u00eancia dos tipos de sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, as ordens dos agentes de tr\u00e2nsito t\u00eam preval\u00eancia sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e os outros sinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com sua fun\u00e7\u00e3o, a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical pode ser de regulamenta\u00e7\u00e3o, de advert\u00eancia ou de indica\u00e7\u00e3o.","id":9534600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com sua fun\u00e7\u00e3o, a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical pode ser de regulamenta\u00e7\u00e3o, de advert\u00eancia ou de indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":9534601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2407751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa o Art. 12 da Lei n\u00ba 10.741\/2003 onde descreve sobre os alimentos em seu cap\u00edtulo III.","provas":[{"id":80529,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2407780,"hashId":"185ec60a8642ce02c582436d7c2745d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa o Art. 12 da Lei n\u00ba 10.741\/2003 onde descreve sobre os alimentos em seu cap\u00edtulo III.<\/p>","resposta":9534738,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 solid\u00e1ria, podendo o idoso optar entre os prestadores.","id":9534738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 solid\u00e1ria, podendo o idoso optar entre os prestadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 compartilhada, podendo o idoso optar entre os prestadores.","id":9534739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 compartilhada, podendo o idoso optar entre os prestadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 solid\u00e1ria, n\u00e3o podendo o idoso optar entre os prestadores.","id":9534740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 solid\u00e1ria, n\u00e3o podendo o idoso optar entre os prestadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 obrigat\u00f3ria, n\u00e3o podendo o idoso optar entre os prestadores.","id":9534741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 obrigat\u00f3ria, n\u00e3o podendo o idoso optar entre os prestadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do estado e o idoso n\u00e3o pode optar pela refei\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser que seja fornecido pela pr\u00f3pria fam\u00edlia.","id":9534742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do estado e o idoso n\u00e3o pode optar pela refei\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser que seja fornecido pela pr\u00f3pria fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410518,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iii-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 12","oab":true,"nome":"Art. 12","pai":410518,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410520,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-12"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2407780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 19\u00ba da Lei n\u00ba 11.343\/06 institui a Semana Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, comemorada anualmente na quarta semana de qual m\u00eas? Assinale a alternativa que representa o m\u00eas institu\u00eddo no Art.19\u00ba como a Semana Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas.","provas":[{"id":80529,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:53:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2407732,"hashId":"311f5ad486321b6796e7410ac6648eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 19\u00ba da Lei n\u00ba 11.343\/06 institui a Semana Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, comemorada anualmente na quarta semana de qual m\u00eas? Assinale a alternativa que representa o m\u00eas institu\u00eddo no Art.19\u00ba como a Semana Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas.<\/p>","resposta":9534508,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Janeiro.","id":9534505,"corpo":"<p>Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mar\u00e7o.","id":9534506,"corpo":"<p>Mar\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maio.","id":9534507,"corpo":"<p>Maio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Junho.","id":9534508,"corpo":"<p>Junho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Julho.","id":9534509,"corpo":"<p>Julho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/2407732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A PNAD (Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios) Cont\u00ednua \u00e9 a pesquisa, desenvolvida pelo IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), que tem como objetivos produzir informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para o estudo do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do pa\u00eds e permitir a investiga\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de indicadores sobre trabalho e rendimento. Essa pesquisa tem periodicidade trimestral para os indicadores de Trabalho e Rendimento, e periodicidade anual para os demais temas sociodemogr\u00e1ficos. Divulgada recentemente pelo IBGE, a PNAD Cont\u00ednua apontou que o indicador de \u201crendimento real habitual\u201d do trimestre m\u00f3vel de dezembro de 2021 a fevereiro de 2022 (R$ 2.511,00) apresentou estabilidade frente ao trimestre de setembro a novembro de 2021 (R$ 2.504,00) e redu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo trimestre do ano anterior (R$ 2.752,00). A \u201cmassa de rendimento real habitual\u201d (R$ 234,1 bilh\u00f5es) permaneceu est\u00e1vel em ambas as compara\u00e7\u00f5es.(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/agenciadenoticias.ibge.gov.br\/agencia-sala-de-imprensa\/]2013-agencia-de-noticias\/releases\/33367-pnad-continua-taxa-de-desocupacao-e--de-11-2-e-taxa-de-subutilizacao-e-de-23-5-no-trimestre-encerrado-em-fevereiro&gt;. Acesso em: 06 abr. 2022. Adaptado)De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a varia\u00e7\u00e3o percentual negativa no indicador \u201crendimento real habitual\u201d do trimestre encerrado em fevereiro de 2022 em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo trimestre do ano anterior foi, aproximadamente, de:","provas":[{"id":81901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407755,"hashId":"945def90bd2a989f8cb9e7bfd95a7f0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PNAD (Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios) Cont\u00ednua \u00e9 a pesquisa, desenvolvida pelo IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), que tem como objetivos produzir informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para o estudo do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do pa\u00eds e permitir a investiga\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de indicadores sobre trabalho e rendimento. Essa pesquisa tem periodicidade trimestral para os indicadores de Trabalho e Rendimento, e periodicidade anual para os demais temas sociodemogr\u00e1ficos. Divulgada recentemente pelo IBGE, a PNAD Cont\u00ednua apontou que o indicador de \u201crendimento real habitual\u201d do trimestre m\u00f3vel de dezembro de 2021 a fevereiro de 2022 (R$ 2.511,00) apresentou estabilidade frente ao trimestre de setembro a novembro de 2021 (R$ 2.504,00) e redu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo trimestre do ano anterior (R$ 2.752,00). A \u201cmassa de rendimento real habitual\u201d (R$ 234,1 bilh\u00f5es) permaneceu est\u00e1vel em ambas as compara\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/agenciadenoticias.ibge.gov.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">br\/agencia-sala-de-imprensa\/]2013-agencia-de-noticias\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">releases\/33367-pnad-continua-taxa-de-desocupacao-e-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">-de-11-2-e-taxa-de-subutilizacao-e-de-23-5-no-trimestre-en<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">cerrado-em-fevereiro&gt;. Acesso em: 06 abr. 2022. Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a varia\u00e7\u00e3o percentual negativa no indicador \u201crendimento real habitual\u201d do trimestre encerrado em fevereiro de 2022 em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo trimestre do ano anterior foi, aproximadamente, de:<\/p>","resposta":9534620,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- 8,51%","id":9534617,"corpo":"<p>- 8,51%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"- 9,01%","id":9534618,"corpo":"<p>- 9,01%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"- 6,87%","id":9534619,"corpo":"<p>- 6,87%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"- 8,76%","id":9534620,"corpo":"<p>- 8,76%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"- 8,73%","id":9534621,"corpo":"<p>- 8,73%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2407755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por lei, a jornada de trabalho de um Assistente em Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 de 40 (quarenta) horas semanais. Na Secretaria de Gradua\u00e7\u00e3o de uma unidade acad\u00eamica da UFRJ, onde est\u00e3o lotados seis Assistentes em Administra\u00e7\u00e3o, todos de igual efici\u00eancia, organizaram-se os trabalhos di\u00e1rios da seguinte forma: 6 horas de atendimento ao p\u00fablico discente e 2 horas executando rotinas administrativas, como tramitar processos, redigir e expedir documentos etc. Nesse ritmo, esses servidores conseguem atender cerca de 288 alunos por dia. Supondo-se que, num rearranjo organizacional, metade dessa equipe trabalhasse as 8 horas di\u00e1rias apenas executando as rotinas administrativas e o restante cumprisse suas 8 horas di\u00e1rias apenas atendendo ao p\u00fablico discente, o n\u00famero de alunos atendidos por esse setor em 5 dias passaria a ser igual a:","provas":[{"id":81901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407757,"hashId":"df51c7ad7b177bf5491930dccb220a66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por lei, a jornada de trabalho de um Assistente em Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 de 40 (quarenta) horas semanais. Na Secretaria de Gradua\u00e7\u00e3o de uma unidade acad\u00eamica da UFRJ, onde est\u00e3o lotados seis Assistentes em Administra\u00e7\u00e3o, todos de igual efici\u00eancia, organizaram-se os trabalhos di\u00e1rios da seguinte forma: 6 horas de atendimento ao p\u00fablico discente e 2 horas executando rotinas administrativas, como tramitar processos, redigir e expedir documentos etc. Nesse ritmo, esses servidores conseguem atender cerca de 288 alunos por dia. Supondo-se que, num rearranjo organizacional, metade dessa equipe trabalhasse as 8 horas di\u00e1rias apenas executando as rotinas administrativas e o restante cumprisse suas 8 horas di\u00e1rias apenas atendendo ao p\u00fablico discente, o n\u00famero de alunos atendidos por esse setor em 5 dias passaria a ser igual a:<\/p>","resposta":9534628,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.840","id":9534627,"corpo":"<p>3.840<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"960","id":9534628,"corpo":"<p>960<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"192","id":9534629,"corpo":"<p>192<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.160","id":9534630,"corpo":"<p>2.160<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"540","id":9534631,"corpo":"<p>540<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2407757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a LDBEN, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional:11. A Uni\u00e3o tem a incumb\u00eancia de coletar, analisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o.22. Os Estados t\u00eam a incumb\u00eancia de assegurar o ensino fundamental e oferecer, com prioridade, o ensino m\u00e9dio a todos que o demandarem.33. Os Munic\u00edpios t\u00eam a incumb\u00eancia de autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino. 44. Os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas.55. Os docentes t\u00eam a incumb\u00eancia de zelar pela aprendizagem dos alunos.O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":80643,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80644,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":80678,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"},{"id":80652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":80658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80648,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80655,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":80666,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:54:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2407785,"hashId":"9388d446fb97055d6c6ac7f63ff3a620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a LDBEN, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">11. A Uni\u00e3o tem a incumb\u00eancia de coletar, analisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22. Os Estados t\u00eam a incumb\u00eancia de assegurar o ensino fundamental e oferecer, com prioridade, o ensino m\u00e9dio a todos que o demandarem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33. Os Munic\u00edpios t\u00eam a incumb\u00eancia de autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44. Os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55. Os docentes t\u00eam a incumb\u00eancia de zelar pela aprendizagem dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":9534767,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":9534763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"33.","id":9534764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">33.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"66.","id":9534765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">66.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"110.","id":9534766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">110.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"165.","id":9534767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">165.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"}],"slug":"pedagogia\/2407785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que N\u00c3O representa um dos Direitos Fundamentais previstos no T\u00edtulo II e em seus Cap\u00edtulos da Lei n\u00ba 8.069\/1990 - (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).","provas":[{"id":80529,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2407786,"hashId":"bbce3ceb230794724f556164865fc262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que N\u00c3O representa um dos Direitos Fundamentais previstos no T\u00edtulo II e em seus Cap\u00edtulos da Lei n\u00ba 8.069\/1990 - (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).<\/p>","resposta":9534770,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia.","id":9534768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todas as mulheres o acesso aos programas e \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade da mulher e de planejamento reprodutivo e, \u00e0s gestantes, nutri\u00e7\u00e3o adequada, aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio e atendimento pr\u00e9-natal, perinatal e p\u00f3s-natal integral no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":9534769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado a todas as mulheres o acesso aos programas e \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade da mulher e de planejamento reprodutivo e, \u00e0s gestantes, nutri\u00e7\u00e3o adequada, aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio e atendimento pr\u00e9-natal, perinatal e p\u00f3s-natal integral no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de serem educados e cuidados com uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los.","id":9534770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de serem educados e cuidados com uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O poder p\u00fablico, as institui\u00e7\u00f5es e os empregadores propiciar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adequadas ao aleitamento materno, inclusive aos filhos de m\u00e3es submetidas a medida privativa de liberdade.","id":9534771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder p\u00fablico, as institui\u00e7\u00f5es e os empregadores propiciar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adequadas ao aleitamento materno, inclusive aos filhos de m\u00e3es submetidas a medida privativa de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":9534772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2407786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a albumina na avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento do estado nutricional de prote\u00ednas, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":80910,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-nutricionista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2407829,"hashId":"4e094f7116dc86475d947d7b25ceac53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a albumina na avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento do estado nutricional de prote\u00ednas, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9534984,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um dos par\u00e2metros bioqu\u00edmicos mais utilizados na avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento nutricional por n\u00e3o sofrer interfer\u00eancia de fatores como a condi\u00e7\u00e3o de volume do paciente e inflama\u00e7\u00e3o.","id":9534980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dos par\u00e2metros bioqu\u00edmicos mais utilizados na avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento nutricional por n\u00e3o sofrer interfer\u00eancia de fatores como a condi\u00e7\u00e3o de volume do paciente e inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A hipoalbuminemia pode ser utilizada como par\u00e2metro \u00fanico para o diagn\u00f3stico do estado nutricional, pois fornece uma avalia\u00e7\u00e3o correta do risco e da condi\u00e7\u00e3o nutricional do paciente.","id":9534981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipoalbuminemia pode ser utilizada como par\u00e2metro \u00fanico para o diagn\u00f3stico do estado nutricional, pois fornece uma avalia\u00e7\u00e3o correta do risco e da condi\u00e7\u00e3o nutricional do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valores de albumina s\u00e9rica &lt;3,0 mg\/dL s\u00e3o classificados como deple\u00e7\u00e3o grave.","id":9534982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores de albumina s\u00e9rica &lt;3,0 mg\/dL s\u00e3o classificados como deple\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A hiperalbuminemia \u00e9 encontrada na hiperhidrata\u00e7\u00e3o e s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","id":9534983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperalbuminemia \u00e9 encontrada na hiperhidrata\u00e7\u00e3o e s\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apresenta limita\u00e7\u00f5es para seguimento de pacientes internados porque a vida m\u00e9dia \u00e9 longa.","id":9534984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta limita\u00e7\u00f5es para seguimento de pacientes internados porque a vida m\u00e9dia \u00e9 longa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/2407829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento da m\u00fasica de Luiz Gonzaga, Respeita Janu\u00e1rioQuando eu voltei l\u00e1 no sert\u00e3oEu quis mangar de Janu\u00e1rioCom meu fole prateadoS\u00f3 de baixo, cento e vinte, bot\u00e3o preto bem juntinho[...]Eita com seiscentos milh\u00f5es, mas j\u00e1 se viu!Dispois que esse fi de Janu\u00e1rio vort\u00f4 do sulTem sido um arvoro\u00e7o da peste l\u00e1 pra banda do Novo ExuTodo mundo vai ver o diabo do negoEu tamb\u00e9m fui, mas n\u00e3o gosteiO nego t\u00e1 muito mudificadoNem parece aquele mulequim que saiu daqui em 1930Era malero, bochudo, cabe\u00e7a-de-papagaio, zambeta, fei papeste!Qual o qu\u00ea!O n\u00eago agora t\u00e1 gordo que parece um major!\u00c9 uma casemiralascada!Um dinheiro danado!Enricou! T\u00e1 rico!Pelos c\u00e1lculos que eu fizEle deve possuir pra mais de 10 contos de r\u00e9is!Sanfonona grande danada 120 baixos!\u00c9 muito baixo!Eu nem sei pra que tanto baixo!Porque arreparando bem ele s\u00f3 toca em 2Janu\u00e1rio n\u00e3o!O fole de Janu\u00e1rio tem 8 baixos, mas ele toca em todos 8Sabe de uma coisa? Luiz t\u00e1 com muito cartaz!\u00c9 um cartaz da peste!Mas ele precisa respeitar os 8 baixos do pai deleE \u00e9 por isso que eu canto assim!Lu\u00ed respeita Janu\u00e1rioLu\u00ed respeita Janu\u00e1rioLu\u00ed, tu pode ser famoso, mas teu pai \u00e9 mais tinhosoNem com ele ningu\u00e9m vai, Lu\u00edRespeita os oito baixo do teu pai!Respeita os oito baixo do teu pai!Respeita os oito baixo do teu pai!Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.letras.mus.br\/luiz-gonzaga\/47100\/Sobre a letra da m\u00fasica \u00e9 correto afirmar que:I - A linguagem empregada no texto \u00e9 formal e representa o discurso regional, da fala do cidad\u00e3o sertanejo.II - A linguagem empregada no texto \u00e9 informal. Faz parte da variedade lingu\u00edstica regional.III - A linguagem empregada no texto \u00e9 verbal, pois utiliza o c\u00f3digo (palavra escrita) como forma de express\u00e3o.","provas":[{"id":80585,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe-2022-contemax-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe-2022-contemax-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407841,"hashId":"51cadd0829e096cb1390bfd6a7497db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento da m\u00fasica de Luiz Gonzaga,<strong> Respeita Janu\u00e1rio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando eu voltei l\u00e1 no sert\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu quis mangar de Janu\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: center;\">Com meu fole prateado<\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00f3 de baixo, cento e vinte, bot\u00e3o preto bem juntinho<\/p><p style=\"text-align: center;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eita com seiscentos milh\u00f5es, mas j\u00e1 se viu!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispois que esse fi de Janu\u00e1rio vort\u00f4 do sul<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem sido um arvoro\u00e7o da peste l\u00e1 pra banda do Novo Exu<\/p><p style=\"text-align: center;\">Todo mundo vai ver o diabo do nego<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu tamb\u00e9m fui, mas n\u00e3o gostei<\/p><p style=\"text-align: center;\">O nego t\u00e1 muito mudificado<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem parece aquele mulequim que saiu daqui em 1930<\/p><p style=\"text-align: center;\">Era malero, bochudo, cabe\u00e7a-de-papagaio, zambeta, fei pa<\/p><p style=\"text-align: center;\">peste!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Qual o qu\u00ea!<\/p><p style=\"text-align: center;\">O n\u00eago agora t\u00e1 gordo que parece um major!<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 uma casemiralascada!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Um dinheiro danado!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Enricou! T\u00e1 rico!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Pelos c\u00e1lculos que eu fiz<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ele deve possuir pra mais de 10 contos de r\u00e9is!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sanfonona grande danada 120 baixos!<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 muito baixo!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu nem sei pra que tanto baixo!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Porque arreparando bem ele s\u00f3 toca em 2<\/p><p style=\"text-align: center;\">Janu\u00e1rio n\u00e3o!<\/p><p style=\"text-align: center;\">O fole de Janu\u00e1rio tem 8 baixos, mas ele toca em todos 8<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sabe de uma coisa? Luiz t\u00e1 com muito cartaz!<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 um cartaz da peste!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas ele precisa respeitar os 8 baixos do pai dele<\/p><p style=\"text-align: center;\">E \u00e9 por isso que eu canto assim!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Lu\u00ed respeita Janu\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: center;\">Lu\u00ed respeita Janu\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: center;\">Lu\u00ed, tu pode ser famoso, mas teu pai \u00e9 mais tinhoso<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem com ele ningu\u00e9m vai, Lu\u00ed<\/p><p style=\"text-align: center;\">Respeita os oito baixo do teu pai!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Respeita os oito baixo do teu pai!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Respeita os oito baixo do teu pai!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.letras.mus.br\/luiz-gonzaga\/47100\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a letra da m\u00fasica \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A linguagem empregada no texto \u00e9 formal e representa o discurso regional, da fala do cidad\u00e3o sertanejo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A linguagem empregada no texto \u00e9 informal. Faz parte da variedade lingu\u00edstica regional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A linguagem empregada no texto \u00e9 verbal, pois utiliza o c\u00f3digo (palavra escrita) como forma de express\u00e3o.<\/p>","resposta":9535043,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":9535040,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":9535041,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":9535042,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":9535043,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":9535044,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2407841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo.-Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:-I - a soberania;II - a cidadania;III - a dignidade da pessoa humana;IV - os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;V - o pluralismo pol\u00edtico.-Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:54:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2407809,"hashId":"e83cb5f004e05714312cca5f2cc07a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - a soberania;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - a cidadania;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - a dignidade da pessoa humana;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - o pluralismo pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9534884,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, e V, apenas.","id":9534881,"corpo":"<p>I, II, III, e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9534882,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":9534883,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9534884,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":9534885,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2407809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro que s\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, dentre outras, estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, objetivando, EXCETO:","provas":[{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:54:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2407798,"hashId":"60ce64b537f0ce60b90a4aea5bc279f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro que s\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, dentre outras, estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, objetivando, EXCETO:<\/p>","resposta":9534832,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a.","id":9534828,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fluidez.","id":9534829,"corpo":"<p>Fluidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conforto.","id":9534830,"corpo":"<p>Conforto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defesa ambiental.","id":9534831,"corpo":"<p>Defesa ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, vedado a fiscaliza\u00e7\u00e3o de seu cumprimento pelo pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o.","id":9534832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, vedado a fiscaliza\u00e7\u00e3o de seu cumprimento pelo pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2407798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Estabelece o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro que aquele que dirigir ve\u00edculo com a validade da CNH vencida h\u00e1 mais de trinta dias ir\u00e1 incorrer em infra\u00e7\u00e3o n\u00edvel: ","provas":[{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:54:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2407791,"hashId":"c912966359eb08d7ad966a0fc8f214bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estabelece o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro que aquele que dirigir ve\u00edculo com a validade da CNH vencida h\u00e1 mais de trinta dias ir\u00e1 incorrer em infra\u00e7\u00e3o n\u00edvel: <\/p>","resposta":9534794,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leve.","id":9534793,"corpo":"<p>leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grav\u00edssima.","id":9534794,"corpo":"<p>grav\u00edssima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" m\u00e9dia.","id":9534795,"corpo":"<p> m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" grave.","id":9534796,"corpo":"<p> grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o incorrer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o.","id":9534797,"corpo":"<p>n\u00e3o incorrer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2407791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observado o que disp\u00f5e as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, estabelecido pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correspondente.I - animais.II - pessoas.III - ve\u00edculos.Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem abster-se de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de:","provas":[{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:54:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2407802,"hashId":"805e027d1e887be3d64b6e7b86dcb112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observado o que disp\u00f5e as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, estabelecido pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - ve\u00edculos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem abster-se de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de:<\/p>","resposta":9534851,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9534847,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9534848,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9534849,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9534850,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9534851,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2407802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 estabelecido que o trator de roda, o trator de esteira, o trator misto ou o equipamento automotor destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas ou execu\u00e7\u00e3o de trabalho agr\u00edcola, de terraplenagem, de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem ser conduzidos na via p\u00fablica por condutor possuidor de habilita\u00e7\u00e3o na categoria:","provas":[{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:54:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2407781,"hashId":"46e546d91829def0fc25a5c713e94345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, \u00e9 estabelecido que o trator de roda, o trator de esteira, o trator misto ou o equipamento automotor destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas ou execu\u00e7\u00e3o de trabalho agr\u00edcola, de terraplenagem, de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem ser conduzidos na via p\u00fablica por condutor possuidor de habilita\u00e7\u00e3o na categoria:<\/p>","resposta":9534747,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B, C, D ou E, apenas.","id":9534743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B, C, D ou E, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D ou E, apenas.","id":9534744,"corpo":"<p>D ou E, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" E, apenas.","id":9534745,"corpo":"<p> E, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D, apenas.","id":9534746,"corpo":"<p>D, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" C, D ou E, apenas.","id":9534747,"corpo":"<p> C, D ou E, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2407781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cH\u00e1 muitos outros exemplos de como \"alergia\" \u00e0 matem\u00e1tica pode gerar preju\u00edzos.\u201d, a palavra \u201calergia\u201d relacionada aos dois casos a que o autor se refere, no texto, diz respeito, fundamentalmente, a","provas":[{"id":80699,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-servicos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas - Agente de Servi\u00e7os - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407940,"hashId":"d3c6edb7efd2798e93d6cd18bf29248f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cH\u00e1 muitos outros exemplos de como \"alergia\" \u00e0 matem\u00e1tica pode gerar preju\u00edzos.\u201d, a palavra \u201calergia\u201d relacionada aos dois casos a que o autor se refere, no texto, diz respeito, fundamentalmente, a<\/p>","resposta":9535535,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma quest\u00e3o de competitividade entre as diversas marcas comerciais.","id":9535534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma quest\u00e3o de competitividade entre as diversas marcas comerciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um desconhecimento matem\u00e1tico do consumidor na rela\u00e7\u00e3o venda e compra.","id":9535535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um desconhecimento matem\u00e1tico do consumidor na rela\u00e7\u00e3o venda e compra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um equ\u00edvoco de comunica\u00e7\u00e3o pelo uso de linguagem pobre no texto publicit\u00e1rio.","id":9535536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um equ\u00edvoco de comunica\u00e7\u00e3o pelo uso de linguagem pobre no texto publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma dificuldade quanto \u00e0 melhor escolha de produtos disponibilizados no mercado.","id":9535537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma dificuldade quanto \u00e0 melhor escolha de produtos disponibilizados no mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto seguinte. Quem tem alergia \u00e0 matem\u00e1tica? Marcelo Viana* O famoso cientista Stephen Hawking contava que quando estava escrevendo \"Uma Breve Hist\u00f3ria do Tempo\" o seu editor lhe fez um aviso: \"N\u00e3o mencione nenhuma f\u00f3rmula matem\u00e1tica. A cada f\u00f3rmula, as vendas caem pela metade!\". Hawking, atento ao pedido, seguiu o conselho e o livro foi um dos maiores fen\u00f4menos de vendas da hist\u00f3ria da literatura cient\u00edfica. H\u00e1 muitos outros exemplos de como \"alergia\" \u00e0 matem\u00e1tica pode gerar preju\u00edzos. Um amigo me comunicou dois casos muito curiosos da \u00e1rea de publicidade nos Estados Unidos. Nos anos 1980, a empresa A&amp;W lan\u00e7ou um novo hamb\u00farguer para competir com o popular quarteir\u00e3o, do Mcdonalds. O quarteir\u00e3o pesa 1\/4 de libra (cerca de 110 gramas), e a campanha do novo sandu\u00edche enfatizava que, pelo mesmo pre\u00e7o, ele continha 1\/3 de libra de carne. Foi um enorme fracasso, porque muita gente achava que 1\/3 \u00e9 menos do que 1\/4, j\u00e1 que 3 \u00e9 menor do que 4. Para que pagar o mesmo por menos carne? A A&amp;W e seus publicit\u00e1rios pensaram muito e acabaram achando uma solu\u00e7\u00e3o genial: substitu\u00edram o A&amp;W 1\/3 pelo novo A&amp;W 3\/9, que pesa 3\/9 de libra. N\u00f3s sabemos que 3\/9 \u00e9 o mesmo que 1\/3, claro, mas para muitos compradores parecia muito mais, j\u00e1 que 3 e 9 s\u00e3o n\u00fameros maiores. O A&amp;W 3\/9 foi um sucesso, a ponto de esgotar de vez em quando. Sempre que isso acontecia, a empresa substitu\u00eda pelo A&amp;W 2\/6 (isso mesmo, 2\/6 de libra...) sem cobrar nada a mais por isso! O outro caso \u00e9 ainda mais estranho. A empresa Miller lan\u00e7ou a cerveja Miller64, que tem apenas 64 calorias, para competir com a l\u00edder do segmento de cervejas superleves, a Bud Light Next 80, que tem 80 calorias. Mas uma pesquisa de mercado mostrou que boa parte dos clientes potenciais achavam que 64 \u00e9 mais do que 80, logo a nova cerveja seria de fato mais pesada que a outra! Como voc\u00ea resolveria um imbr\u00f3glio desses, querida leitora, caro leitor? A solu\u00e7\u00e3o da Miller foi original e inteligente: contrataram o matem\u00e1tico Ken Ono, da Universidade da Virg\u00ednia, para esclarecer a quest\u00e3o. \"Eu trabalho em teoria dos n\u00fameros, sou especialista em congru\u00eancias de parti\u00e7\u00f5es, formas modulares, e a Hip\u00f3tese de Riemann. E garanto que 64 \u00e9 menos do que 80.\" \"N\u00f3s provamos, 64 \u00e9 menos do que 80!\", conclui o comercial com entusiasmo. * Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France. Folha de S\u00e3o Paulo, Folha corrida, 06 abr. 2022, p. B 8. Adaptado.","id":533258,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto seguinte. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem tem alergia \u00e0 matem\u00e1tica? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">Marcelo Viana* <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O famoso cientista Stephen Hawking contava que quando estava escrevendo \"Uma Breve Hist\u00f3ria do Tempo\" o seu editor lhe fez um aviso: \"N\u00e3o mencione nenhuma f\u00f3rmula matem\u00e1tica. A cada f\u00f3rmula, as vendas caem pela metade!\". Hawking, atento ao pedido, seguiu o conselho e o livro foi um dos maiores fen\u00f4menos de vendas da hist\u00f3ria da literatura cient\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muitos outros exemplos de como \"alergia\" \u00e0 matem\u00e1tica pode gerar preju\u00edzos. Um amigo me comunicou dois casos muito curiosos da \u00e1rea de publicidade nos Estados Unidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos anos 1980, a empresa A&amp;W lan\u00e7ou um novo hamb\u00farguer para competir com o popular quarteir\u00e3o, do Mcdonalds. O quarteir\u00e3o pesa 1\/4 de libra (cerca de 110 gramas), e a campanha do novo sandu\u00edche enfatizava que, pelo mesmo pre\u00e7o, ele continha 1\/3 de libra de carne. Foi um enorme fracasso, porque muita gente achava que 1\/3 \u00e9 menos do que 1\/4, j\u00e1 que 3 \u00e9 menor do que 4. Para que pagar o mesmo por menos carne? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A A&amp;W e seus publicit\u00e1rios pensaram muito e acabaram achando uma solu\u00e7\u00e3o genial: substitu\u00edram o A&amp;W 1\/3 pelo novo A&amp;W 3\/9, que pesa 3\/9 de libra. N\u00f3s sabemos que 3\/9 \u00e9 o mesmo que 1\/3, claro, mas para muitos compradores parecia muito mais, j\u00e1 que 3 e 9 s\u00e3o n\u00fameros maiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O A&amp;W 3\/9 foi um sucesso, a ponto de esgotar de vez em quando. Sempre que isso acontecia, a empresa substitu\u00eda pelo A&amp;W 2\/6 (isso mesmo, 2\/6 de libra...) sem cobrar nada a mais por isso! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O outro caso \u00e9 ainda mais estranho. A empresa Miller lan\u00e7ou a cerveja Miller64, que tem apenas 64 calorias, para competir com a l\u00edder do segmento de cervejas superleves, a Bud Light Next 80, que tem 80 calorias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas uma pesquisa de mercado mostrou que boa parte dos clientes potenciais achavam que 64 \u00e9 mais do que 80, logo a nova cerveja seria de fato mais pesada que a outra! Como voc\u00ea resolveria um imbr\u00f3glio desses, querida leitora, caro leitor? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o da Miller foi original e inteligente: contrataram o matem\u00e1tico Ken Ono, da Universidade da Virg\u00ednia, para esclarecer a quest\u00e3o. \"Eu trabalho em teoria dos n\u00fameros, sou especialista em congru\u00eancias de parti\u00e7\u00f5es, formas modulares, e a Hip\u00f3tese de Riemann. E garanto que 64 \u00e9 menos do que 80.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00f3s provamos, 64 \u00e9 menos do que 80!\", conclui o comercial com entusiasmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, Folha corrida, 06 abr. 2022, p. B 8. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2407940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do\/a Assistente Social de 1993 atualiza o direcionamento do fazer profissional, entretanto ele n\u00e3o \u00e9 o primeiro na hist\u00f3ria da profiss\u00e3o. Sobre a hist\u00f3ria desse importante documento, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":80642,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:55:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2407969,"hashId":"d8ab5d26c10e38d7967e2bdf870e5a7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do\/a Assistente Social de 1993 atualiza o direcionamento do fazer profissional, entretanto ele n\u00e3o \u00e9 o primeiro na hist\u00f3ria da profiss\u00e3o. Sobre a hist\u00f3ria desse importante documento, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9535682,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica de 1993 reafirma os valores fundantes do C\u00f3digo de 1986, a liberdade e a justi\u00e7a social, e os articulou a partir da exig\u00eancia democr\u00e1tica, tomando a democracia como valor \u00e9tico-pol\u00edtico central, pois esse \u00e9 o \u00fanico padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social capaz de assegurar a explicita\u00e7\u00e3o dos valores essenciais da liberdade e da equidade.","id":9535678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica de 1993 reafirma os valores fundantes do C\u00f3digo de 1986, a liberdade e a justi\u00e7a social, e os articulou a partir da exig\u00eancia democr\u00e1tica, tomando a democracia como valor \u00e9tico-pol\u00edtico central, pois esse \u00e9 o \u00fanico padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social capaz de assegurar a explicita\u00e7\u00e3o dos valores essenciais da liberdade e da equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica de 1947 demonstra sua vincula\u00e7\u00e3o ao conservadorismo a partir de sua ades\u00e3o a princ\u00edpios do Cristianismo e das bases filos\u00f3ficas neotomistas. Assim defendia o princ\u00edpio da liberdade como um valor central, mas inspirava-se nos valores morais da caridade crist\u00e3.","id":9535679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica de 1947 demonstra sua vincula\u00e7\u00e3o ao conservadorismo a partir de sua ades\u00e3o a princ\u00edpios do Cristianismo e das bases filos\u00f3ficas neotomistas. Assim defendia o princ\u00edpio da liberdade como um valor central, mas inspirava-se nos valores morais da caridade crist\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1986 apresenta a nega\u00e7\u00e3o da base filos\u00f3fica tradicional, nitidamente conservadora, que norteava a \u201c\u00e9tica da neutralidade\u201d, e a afirma\u00e7\u00e3o de um novo perfil do\/a t\u00e9cnico\/a, n\u00e3o mais um\/a agente subalterno\/a e apenas executivo\/a, mas um\/a profissional competente te\u00f3rica, t\u00e9cnica e politicamente.","id":9535680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1986 apresenta a nega\u00e7\u00e3o da base filos\u00f3fica tradicional, nitidamente conservadora, que norteava a \u201c\u00e9tica da neutralidade\u201d, e a afirma\u00e7\u00e3o de um novo perfil do\/a t\u00e9cnico\/a, n\u00e3o mais um\/a agente subalterno\/a e apenas executivo\/a, mas um\/a profissional competente te\u00f3rica, t\u00e9cnica e politicamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No C\u00f3digo de \u00c9tica de 1993, compreende que \u00e9 mediante o processo de trabalho que o ser social se constitui, instaura-se como distinto do ser natural, dispondo de capacidade teleol\u00f3gica, projetiva, consciente; \u00e9 por esta socializa\u00e7\u00e3o que ele se p\u00f5e como ser capaz de liberdade.","id":9535681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No C\u00f3digo de \u00c9tica de 1993, compreende que \u00e9 mediante o processo de trabalho que o ser social se constitui, instaura-se como distinto do ser natural, dispondo de capacidade teleol\u00f3gica, projetiva, consciente; \u00e9 por esta socializa\u00e7\u00e3o que ele se p\u00f5e como ser capaz de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por estar inserido no contexto da ditadura c\u00edvico-militar, o C\u00f3digo de \u00c9tica de 1975 rompe com o conservadorismo, questionando as bases crist\u00e3s do princ\u00edpio da liberdade observado nos c\u00f3digos de \u00e9tica que o antecederam.","id":9535682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por estar inserido no contexto da ditadura c\u00edvico-militar, o C\u00f3digo de \u00c9tica de 1975 rompe com o conservadorismo, questionando as bases crist\u00e3s do princ\u00edpio da liberdade observado nos c\u00f3digos de \u00e9tica que o antecederam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/2407969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, referente ao Estatuto Nacional da Igualdade Racial, que prev\u00ea que o Poder Executivo Federal, por meio dos \u00f3rg\u00e3os competentes, incentivar\u00e1 as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior p\u00fablicas e privadas a: ( ) Prescindir programas de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, nos estabelecimentos de ensino p\u00fablico, privado e comunit\u00e1rio, com as escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e ensino t\u00e9cnico, para a forma\u00e7\u00e3o docente baseada em princ\u00edpios de equidade, de toler\u00e2ncia e de respeito \u00e0s diferen\u00e7as \u00e9tnicas. ( ) Desenvolver programas de extens\u00e3o universit\u00e1ria destinados a aproximar jovens negros de tecnologias avan\u00e7adas, assegurado o princ\u00edpio da proporcionalidade de g\u00eanero entre os benefici\u00e1rios. ( ) Incorporar nas matrizes curriculares dos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores temas que incluam valores concernentes \u00e0 pluralidade \u00e9tnica e cultural da sociedade brasileira. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":80642,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Assistente Social - 2022"},{"id":80683,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":87695,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":88854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:55:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2407895,"hashId":"b02117a9032e6f9fe4eb42c6790ce34b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, referente ao Estatuto Nacional da Igualdade Racial, que prev\u00ea que o Poder Executivo Federal, por meio dos \u00f3rg\u00e3os competentes, incentivar\u00e1 as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior p\u00fablicas e privadas a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prescindir programas de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, nos estabelecimentos de ensino p\u00fablico, privado e comunit\u00e1rio, com as escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e ensino t\u00e9cnico, para a forma\u00e7\u00e3o docente baseada em princ\u00edpios de equidade, de toler\u00e2ncia e de respeito \u00e0s diferen\u00e7as \u00e9tnicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenvolver programas de extens\u00e3o universit\u00e1ria destinados a aproximar jovens negros de tecnologias avan\u00e7adas, assegurado o princ\u00edpio da proporcionalidade de g\u00eanero entre os benefici\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Incorporar nas matrizes curriculares dos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores temas que incluam valores concernentes \u00e0 pluralidade \u00e9tnica e cultural da sociedade brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9535310,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9535310,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9535311,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9535312,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9535313,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9535314,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial","oab":false,"nome":"Do Sistema Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial","pai":398667,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428102,"slug":"legislacao-federal-do-sistema-nacional-de-promocao-da-igualdade-racial"}],"slug":"legislacao-federal\/2407895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cse a R\u00fassia invadir a Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2\u201d \u00e9 redigida da seguinte maneira:","provas":[{"id":80642,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Assistente Social - 2022"},{"id":80683,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":87695,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":88854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:55:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2407934,"hashId":"8bc746f1bfffa9b427a1ed77e62b321f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cse a R\u00fassia invadir a Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2\u201d \u00e9 redigida da seguinte maneira:<\/p>","resposta":9535506,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a R\u00fassia n\u00e3o invadir a Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.","id":9535504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a R\u00fassia n\u00e3o invadir a Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a R\u00fassia invadir a Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.","id":9535505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a R\u00fassia invadir a Ucr\u00e2nia, ent\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A R\u00fassia invade a Ucr\u00e2nia e haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.","id":9535506,"corpo":"<p>A R\u00fassia invade a Ucr\u00e2nia e haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A R\u00fassia n\u00e3o invade a Ucr\u00e2nia e n\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.","id":9535507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A R\u00fassia n\u00e3o invade a Ucr\u00e2nia e n\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A R\u00fassia invade a Ucr\u00e2nia ou n\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.","id":9535508,"corpo":"<p>A R\u00fassia invade a Ucr\u00e2nia ou n\u00e3o haver\u00e1 o gasoduto Nord Stream 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos: \u2227 Conector \u201ce\u201d; \u2228 Conector \u201cou\u201d; \u22bb Conector \u201cou\u201d exclusivo; \u2192 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d ; \u2194 Conector \u201cSe e somente se\u201d; ~ Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o.","id":533257,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos<\/strong>: <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span> Conector \u201ce\u201d; <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span> Conector \u201cou\u201d; \u22bb Conector \u201cou\u201d exclusivo; \u2192 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d ; \u2194 Conector \u201cSe e somente se\u201d; ~ Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/2407934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecer a esp\u00e9cie de dermat\u00f3fito envolvida no processo infeccioso \u00e9 importante, pois cada tipo apresenta aspecto epidemiol\u00f3gico caracter\u00edstico. A esp\u00e9cie de dermat\u00f3fito T.mentagrophytes, tem como hospedeiro, os seguintes animais comumente afetados:","provas":[{"id":80909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:55:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2407851,"hashId":"21679e5e5d7f41577f8bbdce099c728c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer a esp\u00e9cie de dermat\u00f3fito envolvida no processo infeccioso \u00e9 importante, pois cada tipo apresenta aspecto epidemiol\u00f3gico caracter\u00edstico. A esp\u00e9cie de dermat\u00f3fito <em>T.mentagrophytes<\/em>, tem como hospedeiro, os seguintes animais comumente afetados:<\/p>","resposta":9535094,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os c\u00e3es.","id":9535090,"corpo":"<p>Somente os c\u00e3es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os c\u00e3es e gatos.","id":9535091,"corpo":"<p>Somente os c\u00e3es e gatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os c\u00e3es e equinos.","id":9535092,"corpo":"<p>Somente os c\u00e3es e equinos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os equinos e gatos.","id":9535093,"corpo":"<p>Somente os equinos e gatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os c\u00e3es, gatos e equinos.","id":9535094,"corpo":"<p>Os c\u00e3es, gatos e equinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/2407851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Lyme \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana sist\u00eamica causada pela espiroqueta Borrelia burgdofer e transmitida por carrapatos do g\u00eanero Ixodes e Amblyomma. A imunidade patog\u00eanica contra Borrelia burgdoferi desencadeia rea\u00e7\u00f5es autoimunes que podem causar les\u00f5es:","provas":[{"id":80909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2407849,"hashId":"d271589454b847eae03318c94d32b49f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Lyme \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana sist\u00eamica causada pela espiroqueta Borrelia burgdofer e transmitida por carrapatos do g\u00eanero Ixodes e Amblyomma. A imunidade patog\u00eanica contra Borrelia burgdoferi desencadeia rea\u00e7\u00f5es autoimunes que podem causar les\u00f5es:<\/p>","resposta":9535082,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renais e pulmonares.","id":9535080,"corpo":"<p>Renais e pulmonares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reum\u00e1ticas e neurol\u00f3gicas.","id":9535081,"corpo":"<p>Reum\u00e1ticas e neurol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Card\u00edacas e artrite.","id":9535082,"corpo":"<p>Card\u00edacas e artrite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hep\u00e1ticas e renais.","id":9535083,"corpo":"<p>Hep\u00e1ticas e renais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hormonais e card\u00edacas.","id":9535084,"corpo":"<p>Hormonais e card\u00edacas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/2407849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Doen\u00e7a Meningoc\u00f3cica, a antibioticoterapia deve ser institu\u00edda o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia, logo ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o lombar e a coleta de sangue para hemocultura. O uso de antibi\u00f3tico deve ser associado a outros tipos de tratamento de suporte, como reposi\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e cuidadosa assist\u00eancia. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019) Recomenda-se para o tratamento da doen\u00e7a meningoc\u00f3cica de um paciente adulto a utiliza\u00e7\u00e3o do seguinte antibi\u00f3tico:","provas":[{"id":80908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2407869,"hashId":"37aefc38bea6126573c60c29ff579ee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Doen\u00e7a Meningoc\u00f3cica, a antibioticoterapia deve ser institu\u00edda o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia, logo ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o lombar e a coleta de sangue para hemocultura. O uso de antibi\u00f3tico deve ser associado a outros tipos de tratamento de suporte, como reposi\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e cuidadosa assist\u00eancia. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se para o tratamento da doen\u00e7a meningoc\u00f3cica de um paciente adulto a utiliza\u00e7\u00e3o do seguinte antibi\u00f3tico:<\/p>","resposta":9535182,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amoxicilina.","id":9535180,"corpo":"<p>Amoxicilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Penicilina.","id":9535181,"corpo":"<p>Penicilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ceftriaxona.","id":9535182,"corpo":"<p>Ceftriaxona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vancomicina.","id":9535183,"corpo":"<p>Vancomicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Metronidazol.","id":9535184,"corpo":"<p>Metronidazol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2407869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS-Word 2019, na aba de comando, \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d temos o \u00edcone , cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":80891,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":80906,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-geologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":80900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":80888,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":80911,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Procurador Municipal - 2022"},{"id":80956,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-zootecnista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Zootecnista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:57:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2408165,"hashId":"0607f0a31c9764c7f1c5cd57d435e7e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS-Word 2019, na aba de comando, \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d temos o \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80891\/questao\/2408165-20220527155824000000-0.png\">, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9536635,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Copiar o texto selecionado.","id":9536634,"corpo":"<p>Copiar o texto selecionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Limpar toda a formata\u00e7\u00e3o.","id":9536635,"corpo":"<p>Limpar toda a formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apagar o par\u00e1grafo.","id":9536636,"corpo":"<p>Apagar o par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Destacar algumas palavras.","id":9536637,"corpo":"<p>Destacar algumas palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Justificar o texto selecionado.","id":9536638,"corpo":"<p>Justificar o texto selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2019","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2019","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406724,"slug":"informatica-microsoft-word-2019"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420365,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"}],"slug":"informatica\/2408165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), podemos afirmar que:","provas":[{"id":80902,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-posturas-e-obras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Posturas e Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:57:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408203,"hashId":"7b11578ba2cb941d73e3275ecf5c7911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), podemos afirmar que:<\/p>","resposta":9536819,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo EPI dever\u00e1 apresentar em caracteres indel\u00e9veis e bem vis\u00edveis, o nome comercial da empresa fabricante, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do CA, ou, no caso de EPI importado, o nome do importador, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do CA.","id":9536819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo EPI dever\u00e1 apresentar em caracteres indel\u00e9veis e bem vis\u00edveis, o nome comercial da empresa fabricante, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do CA, ou, no caso de EPI importado, o nome do importador, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do CA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do empregador emitir ou renovar o CA e o cadastro de fabricante ou importador.","id":9536820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do empregador emitir ou renovar o CA e o cadastro de fabricante ou importador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma vez emitido, o CA n\u00e3o poder\u00e1 ser cancelado.","id":9536821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez emitido, o CA n\u00e3o poder\u00e1 ser cancelado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para fins de comercializa\u00e7\u00e3o, depois de vendido os EPIs o CA concedido aos EPI n\u00e3o ter\u00e1 tempo de validade.","id":9536822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de comercializa\u00e7\u00e3o, depois de vendido os EPIs o CA concedido aos EPI n\u00e3o ter\u00e1 tempo de validade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego comercializar ou colocar \u00e0 venda somente o EPI portador de CA.","id":9536823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 da compet\u00eancia do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego comercializar ou colocar \u00e0 venda somente o EPI portador de CA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2408203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho da reportagem \u201cSenado aprova mudan\u00e7as para endurecer a Lei Maria da Penha\u201d, publicada pela revista Veja. \u201cNo dia em que a Lei Maria da Penha completou 13 anos, nesta quarta-feira, 7, o plen\u00e1rio do Senado Federal aprovou duas medidas para combater a viol\u00eancia contra a mulher no pa\u00eds. Entre as propostas est\u00e1 a modifica\u00e7\u00e3o da Lei para permitir, como medida protetiva a v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, a apreens\u00e3o imediata de arma de fogo em posse do agressor\u201d. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil e a Lei Maria da Penha. Fonte: https:\/\/veja.abril.com.br\/brasil\/senado-aprova-mudancas-para-endurecer-lei-maria-da-penha\/. ( ) A viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica. ( ) A cria\u00e7\u00e3o da Lei eliminou o problema da viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil. ( ) A Lei Maria da Penha foi criada para defender o direito das mulheres \u00e0 vida sem viol\u00eancia. ( ) O nome da Lei \u00e9 uma homenagem a uma v\u00edtima que sofreu agress\u00f5es do companheiro por muitos anos. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":80699,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-servicos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas - Agente de Servi\u00e7os - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:57:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408164,"hashId":"010906d119898159e137768afbb2a62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho da reportagem \u201cSenado aprova mudan\u00e7as para endurecer a Lei Maria da Penha\u201d, publicada pela revista Veja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo dia em que a Lei Maria da Penha completou 13 anos, nesta quarta-feira, 7, o plen\u00e1rio do Senado Federal aprovou duas medidas para combater a viol\u00eancia contra a mulher no pa\u00eds. Entre as propostas est\u00e1 a modifica\u00e7\u00e3o da Lei para permitir, como medida protetiva a v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, a apreens\u00e3o imediata de arma de fogo em posse do agressor\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil e a Lei Maria da Penha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/veja.abril.com.br\/brasil\/senado-aprova-mudancas-para-endurecer-lei-maria-da-penha\/. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cria\u00e7\u00e3o da Lei eliminou o problema da viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Lei Maria da Penha foi criada para defender o direito das mulheres \u00e0 vida sem viol\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O nome da Lei \u00e9 uma homenagem a uma v\u00edtima que sofreu agress\u00f5es do companheiro por muitos anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9536631,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":9536630,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" V, F, V, V.","id":9536631,"corpo":"<p> V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":9536632,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V. ","id":9536633,"corpo":"<p>F, F, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2408164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que n\u00e3o se refere a tributo de compet\u00eancia do Munic\u00edpio: ","provas":[{"id":80903,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:58:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2408230,"hashId":"81b1831ea5d86bbfd7ed0c9ac7e10e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>se refere a tributo de compet\u00eancia do Munic\u00edpio: <\/p>","resposta":9536950,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos ter\u00e1 compet\u00eancia para sua institui\u00e7\u00e3o regulada por Lei Complementar se o de cujus possu\u00eda bens, era residente ou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no exterior.","id":9536950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos ter\u00e1 compet\u00eancia para sua institui\u00e7\u00e3o regulada por Lei Complementar se o de cujus possu\u00eda bens, era residente ou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no exterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica.","id":9536951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9536952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O imposto sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, por ato oneroso, n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de capital. ","id":9536953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, por ato oneroso, n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de capital. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ANULADA.","id":9536954,"corpo":"<p>ANULADA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2408230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere a causa natural da eros\u00e3o costeira, a qual os seus efeitos e processos associados est\u00e3o descritos no trecho abaixo: \u201cOcorre forte dispers\u00e3o de sedimentos e eros\u00e3o em certos trechos. Eles causam a interrup\u00e7\u00e3o local da deriva litor\u00e2nea resultante, provocando: acumula\u00e7\u00e3o de sedimentos a montante dessas irregularidades e eros\u00e3o a jusante, pois duas pequenas c\u00e9lulas de deriva litor\u00e2nea de mesmo sentido s\u00e3o geradas; e\/ou a dispers\u00e3o de sedimentos rumo ao oceano devido \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de correntes de retorno.\u201d","provas":[{"id":80906,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-geologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Ge\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:57:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2408208,"hashId":"3289f9228a7d9f1bffb5df8bdf16df6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se refere a causa natural da eros\u00e3o costeira, a qual os seus efeitos e processos associados est\u00e3o descritos no trecho abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOcorre forte dispers\u00e3o de sedimentos e eros\u00e3o em certos trechos. Eles causam a interrup\u00e7\u00e3o local da deriva litor\u00e2nea resultante, provocando: acumula\u00e7\u00e3o de sedimentos a montante dessas irregularidades e eros\u00e3o a jusante, pois duas pequenas c\u00e9lulas de deriva litor\u00e2nea de mesmo sentido s\u00e3o geradas; e\/ou a dispers\u00e3o de sedimentos rumo ao oceano devido \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de correntes de retorno.\u201d<\/p>","resposta":9536844,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de irregularidades na linha de costa: mudan\u00e7as bruscas na orienta\u00e7\u00e3o da linha de costa, promont\u00f3rios rochosos e cabos inconsolidados.","id":9536844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de irregularidades na linha de costa: mudan\u00e7as bruscas na orienta\u00e7\u00e3o da linha de costa, promont\u00f3rios rochosos e cabos inconsolidados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aporte sedimentar atual naturalmente ineficiente (continente, praia e fundo marinho adjacente).","id":9536845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aporte sedimentar atual naturalmente ineficiente (continente, praia e fundo marinho adjacente).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de amplas zonas de transporte ou tr\u00e2nsito de sedimentos (by-pass).","id":9536846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de amplas zonas de transporte ou tr\u00e2nsito de sedimentos (by-pass).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Invers\u00f5es bruscas da orienta\u00e7\u00e3o da deriva litor\u00e2nea causadas por fen\u00f4menos clim\u00e1tico-meteorol\u00f3gicos.","id":9536847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invers\u00f5es bruscas da orienta\u00e7\u00e3o da deriva litor\u00e2nea causadas por fen\u00f4menos clim\u00e1tico-meteorol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o sedimentar atual negativo originado por processos naturais individuais ou combinado.","id":9536848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o sedimentar atual negativo originado por processos naturais individuais ou combinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":"geologia\/2408208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Risco ergon\u00f4mico \u00e9 todo fator que pode interferir nas caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas do trabalhador, causando desconforto ou afetando sua sa\u00fade. N\u00e3o s\u00e3o exemplos de riscos ergon\u00f4micos:","provas":[{"id":80586,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira","sigla":"","id":5624,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-afogados-da-ingazeira-pe-2022-contemax-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Afogados da Ingazeira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2407670,"hashId":"25f6c7a08ae9cc0615ca3a12eaa7bbd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco ergon\u00f4mico \u00e9 todo fator que pode interferir nas caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas do trabalhador, causando desconforto ou afetando sua sa\u00fade. N\u00e3o s\u00e3o exemplos de riscos ergon\u00f4micos:<\/p>","resposta":9534205,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levantamento de peso,","id":9534201,"corpo":"<p>Levantamento de peso,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ritmo excessivo de trabalho,","id":9534202,"corpo":"<p>Ritmo excessivo de trabalho,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monotonia,","id":9534203,"corpo":"<p>Monotonia,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Repetitividade","id":9534204,"corpo":"<p>Repetitividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Postura adequada.","id":9534205,"corpo":"<p>Postura adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2407670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquele que entrar no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes de satisfeitas as exig\u00eancias legais, conforme o C\u00f3digo Penal Brasileiro, cometer\u00e1 o crime de:","provas":[{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:57:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408140,"hashId":"3f2319953f1c752972b3f211d10c2fd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que entrar no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes de satisfeitas as exig\u00eancias legais, conforme o C\u00f3digo Penal Brasileiro, cometer\u00e1 o crime de:<\/p>","resposta":9536515,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o funcional.","id":9536514,"corpo":"<p>viola\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio funcional ilegalmente antecipado.","id":9536515,"corpo":"<p>exerc\u00edcio funcional ilegalmente antecipado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":9536516,"corpo":"<p>excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emprego irregular de rendas p\u00fablicas.","id":9536517,"corpo":"<p>emprego irregular de rendas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abandono de fun\u00e7\u00e3o.","id":9536518,"corpo":"<p>abandono de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas","oab":true,"nome":"Emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406442,"slug":"direito-penal-emprego-irregular-de-verbas-ou-rendas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406450,"slug":"direito-penal-excesso-de-exacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406460,"slug":"direito-penal-abandono-de-funcao"}],"slug":"direito-penal\/2408140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos Munic\u00edpios, observado o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, exceto.","provas":[{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:56:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408110,"hashId":"8bbd1a69aeb8eaa4c80345f4fa06948b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos Munic\u00edpios, observado o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, exceto.<\/p>","resposta":9536373,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legislar sobre assuntos de interesse local.","id":9536370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislar sobre assuntos de interesse local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.","id":9536371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.","id":9536372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que n\u00e3o tem car\u00e1ter essencial.","id":9536373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que n\u00e3o tem car\u00e1ter essencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Criar, organizar e suprimir distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o estadual.","id":9536374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar, organizar e suprimir distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/2408110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.142\/90, resultado da luta pela democratiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, representou e representa uma vit\u00f3ria significativa. A partir deste marco legal, foram criados os Conselhos e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade como espa\u00e7os vitais para o exerc\u00edcio do controle social do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Quando conquistamos esses espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o da sociedade na lei, come\u00e7ou a luta para garanti-los na pr\u00e1tica. Os Conselhos de Sa\u00fade foram constitu\u00eddos para formular, fiscalizar e deliberar sobre as pol\u00edticas de sa\u00fade. Para atingir esse fim, de modo articulado e efetivo, conhecer o SUS passou a ser imprescind\u00edvel. No que se refere ao Conselho de Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que o mesmo ocorre com qual periodicidade?","provas":[{"id":80897,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:56:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2408071,"hashId":"7862da2ee69177ba852b13e166abbdd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 8.142\/90, resultado da luta pela democratiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, representou e representa uma vit\u00f3ria significativa. A partir deste marco legal, foram criados os Conselhos e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade como espa\u00e7os vitais para o exerc\u00edcio do controle social do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Quando conquistamos esses espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o da sociedade na lei, come\u00e7ou a luta para garanti-los na pr\u00e1tica. Os Conselhos de Sa\u00fade foram constitu\u00eddos para formular, fiscalizar e deliberar sobre as pol\u00edticas de sa\u00fade. Para atingir esse fim, de modo articulado e efetivo, conhecer o SUS passou a ser imprescind\u00edvel. No que se refere ao Conselho de Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que o mesmo ocorre com qual periodicidade?<\/p>","resposta":9536183,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anualmente.","id":9536182,"corpo":"<p>Anualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De 3 em 3 meses.","id":9536183,"corpo":"<p>De 3 em 3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De 2 em 2 anos.","id":9536184,"corpo":"<p>De 2 em 2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De 4 em 4 anos.","id":9536185,"corpo":"<p>De 4 em 4 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mensalmente.","id":9536186,"corpo":"<p>Mensalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2408071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da:","provas":[{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:56:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408122,"hashId":"6079feaf3bb00cbdea15f6226fc5b99e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da:<\/p>","resposta":9536428,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":9536428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"legalidade, finalidade, moralidade, motivo e objeto.","id":9536429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, finalidade, moralidade, motivo e objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia, finalidade, forma, motivo e objeto.","id":9536430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancia, finalidade, forma, motivo e objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia, legalidade, forma, motivo e efici\u00eancia.","id":9536431,"corpo":"<p>compet\u00eancia, legalidade, forma, motivo e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"moralidade, motivo, legalidade, objeto e forma.","id":9536432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moralidade, motivo, legalidade, objeto e forma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2408122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os materiais de prote\u00e7\u00e3o do complexo dentinho-pulpar, este \u00e9 considerado como ideal se tiver as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":80897,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:56:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2408060,"hashId":"070eea37aea04722d1cf695dc7cffc84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os materiais de prote\u00e7\u00e3o do complexo dentinho-pulpar, este \u00e9 considerado como ideal se tiver as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":9536132,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser um bom isolante t\u00e9rmico e elet\u00e9trico.","id":9536128,"corpo":"<p>Ser um bom isolante t\u00e9rmico e elet\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser bactericida.","id":9536129,"corpo":"<p>Ser bactericida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser bacteriost\u00e1tico.","id":9536130,"corpo":"<p>Ser bacteriost\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ter ades\u00e3o \u00e0 estrutura dent\u00e1ria.","id":9536131,"corpo":"<p>Ter ades\u00e3o \u00e0 estrutura dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desestimular a produ\u00e7\u00e3o de dentina reparadora.","id":9536132,"corpo":"<p>Desestimular a produ\u00e7\u00e3o de dentina reparadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399344,"slug":"odontologia-protecao-do-complexo-dentinopulpar"}],"slug":"odontologia\/2408060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a proposi\u00e7\u00e3o abaixo: O educador e o educando n\u00e3o eram valorizados, mas sim a tecnologia, a ind\u00fastria, o capital. Tamb\u00e9m nessa \u00e9poca o educador torna-se especialista, respons\u00e1vel por \"passar\" ao aluno verdades cient\u00edficas incontest\u00e1veis. Ou seja, a escola n\u00e3o trabalhava a reflex\u00e3o e criticidade nos educandos. Qual teoria faz parte da proposi\u00e7\u00e3o apresentada? ","provas":[{"id":80893,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente de Sala - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:56:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2408118,"hashId":"9d2399c24f05166b8e88a4b5c39e8b79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a proposi\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O educador e o educando n\u00e3o eram valorizados, mas sim a tecnologia, a ind\u00fastria, o capital. Tamb\u00e9m nessa \u00e9poca o educador torna-se especialista, respons\u00e1vel por \"passar\" ao aluno verdades cient\u00edficas incontest\u00e1veis. Ou seja, a escola n\u00e3o trabalhava a reflex\u00e3o e criticidade nos educandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual teoria faz parte da proposi\u00e7\u00e3o apresentada? <\/p>","resposta":9536410,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construtivista.","id":9536409,"corpo":"<p>Construtivista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Behaviorista.","id":9536410,"corpo":"<p>Behaviorista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cognitivismo.","id":9536411,"corpo":"<p>Cognitivismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Socioconstrutivismo.","id":9536412,"corpo":"<p>Socioconstrutivismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Tecnicista. ","id":9536413,"corpo":"<p> Tecnicista. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426022,"slug":"pedagogia-teorias-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Behavorismo","oab":false,"nome":"Behavorismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426023,"slug":"pedagogia-behavorismo"}],"slug":"pedagogia\/2408118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida no texto, o","provas":[{"id":93267,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacional-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Educacional - 2022"},{"id":93265,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-biblioteconomista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Biblioteconomista - 2022"},{"id":93129,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-arquivista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista - 2022"},{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"},{"id":93261,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacao-fisica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":93264,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93132,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-psicologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2022"},{"id":93259,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-biologia-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":93131,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-servico-social-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"},{"id":93266,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":93250,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93258,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":93268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea:  Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 14:08:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2683231,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida no texto, o<\/p>","resposta":10737572,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento de uma cultura diversificada, no Brasil, foi possibilitado pela chegada do homem negro ao pa\u00eds, algo fundamental para a forma\u00e7\u00e3o do nosso senso de brasilidade mesti\u00e7a, festiva e cordial.","id":10737570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento de uma cultura diversificada, no Brasil, foi possibilitado pela chegada do homem negro ao pa\u00eds, algo fundamental para a forma\u00e7\u00e3o do nosso senso de brasilidade mesti\u00e7a, festiva e cordial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decl\u00ednio da coroa portuguesa decorreu do emprego acintoso de artif\u00edcios jur\u00eddicos que garantiam a legalidade de pol\u00edticas civilizadoras de povos origin\u00e1rios habitantes dos territ\u00f3rios colonizados.","id":10737571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decl\u00ednio da coroa portuguesa decorreu do emprego acintoso de artif\u00edcios jur\u00eddicos que garantiam a legalidade de pol\u00edticas civilizadoras de povos origin\u00e1rios habitantes dos territ\u00f3rios colonizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imp\u00e9rio colonial portugu\u00eas construiu o sistema escravocrata, de forma disfar\u00e7ada e falaciosa, como uma institui\u00e7\u00e3o benevolente ao povo negro, dando roupagem humanista a uma pr\u00e1tica ign\u00f3bil.","id":10737572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imp\u00e9rio colonial portugu\u00eas construiu o sistema escravocrata, de forma disfar\u00e7ada e falaciosa, como uma institui\u00e7\u00e3o benevolente ao povo negro, dando roupagem humanista a uma pr\u00e1tica ign\u00f3bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"projeto colonial portugu\u00eas forneceu a base para a emerg\u00eancia de uma economia patriarcal pautada na produ\u00e7\u00e3o em larga escala de commodities para exporta\u00e7\u00e3o com vistas ao desenvolvimento regional.","id":10737573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto colonial portugu\u00eas forneceu a base para a emerg\u00eancia de uma economia patriarcal pautada na produ\u00e7\u00e3o em larga escala de <em>commodities <\/em>para exporta\u00e7\u00e3o com vistas ao desenvolvimento regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tr\u00e1fico do Atl\u00e2ntico se estabeleceu a partir de acordos comerciais firmados entre as grandes pot\u00eancias imperiais do per\u00edodo colonial, desconsiderando os acordos humanit\u00e1rios internacionais vigentes no per\u00edodo.","id":10737574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00e1fico do Atl\u00e2ntico se estabeleceu a partir de acordos comerciais firmados entre as grandes pot\u00eancias imperiais do per\u00edodo colonial, desconsiderando os acordos humanit\u00e1rios internacionais vigentes no per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.-Escravid\u00e3o e o mito da benevol\u00eancia-01--Certa vez um etnologista disse que \"o caminho do progresso \u00e9 cheio de aventuras, rupturas e esc\u00e2ndalos\".02--Devemos, assim, come\u00e7ar examinando o maior de todos os esc\u00e2ndalos, aquele que ultrapassou qualquer03--outro na hist\u00f3ria da humanidade: a escraviza\u00e7\u00e3o dos povos negro-africanos.04--No Brasil, \u00e9 a escravid\u00e3o que define a qualidade, a extens\u00e3o e a intensidade da rela\u00e7\u00e3o f\u00edsica e espiritual05--dos filhos de tr\u00eas continentes que aqui se encontraram, confrontando um ao outro no esfor\u00e7o \u00e9pico de06--edificar um novo pa\u00eds, com suas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, tanto na composi\u00e7\u00e3o \u00e9tnica do seu povo quanto07--na especificidade do seu esp\u00edrito.08--A chamada \"descoberta\" do Brasil pelos portugueses, em 1500, nos assinala o ponto de partida. A09--explora\u00e7\u00e3o da nova terra se iniciou com o aparecimento da ra\u00e7a negra fertilizando o solo brasileiro com10--suas l\u00e1grimas, seu sangue, seu suor e seu mart\u00edrio na escravid\u00e3o. Por volta de 1530, os africanos, trazidos11--sob correntes, j\u00e1 aparecem exercendo seu papel de \"for\u00e7a de trabalho\". Em 1535, o com\u00e9rcio escravo para12--o Brasil estava regularmente constitu\u00eddo e organizado e, rapidamente, aumentaria em propor\u00e7\u00f5es13--enormes. Como primeira atividade significativa da col\u00f4nia portuguesa, as planta\u00e7\u00f5es de cana-de-a\u00e7\u00facar se14--espalhavam pelas costas do nordeste, especialmente nos estados da Bahia e Pernambuco. S\u00f3 a Bahia, l\u00e115--por 1587, tinha cerca de 47 engenhos de cana-de-a\u00e7\u00facar, fato que bem ilustra a velocidade expansionista16--da ind\u00fastria a\u00e7ucareira desenvolvida com o uso da for\u00e7a muscular africana. Uma can\u00e7\u00e3o de trabalho17--inclu\u00edda no artigo de Zora Seljan, \u201cA poesia negra popular no Brasil\u201d, nos fornece o sentido do ritmo dos18--engenhos de a\u00e7\u00facar:19----------Solo: Engenho novo est\u00e1 p'ra moer!20----------C\u00f4ro: Trabalhar at\u00e9 morrer!21----------\u00d4 trabalhar, \u00f4 trabalhar, ol\u00e9! Trabalhar at\u00e9 morrer!-------[...]22--O papel do negro escravizado foi decisivo para o come\u00e7o da hist\u00f3ria econ\u00f4mica de um pa\u00eds fundado, como23--era o caso do Brasil, sob o signo do parasitismo imperialista. Sem o escravo, a estrutura econ\u00f4mica do24--pa\u00eds jamais teria existido. O africano escravizado construiu as funda\u00e7\u00f5es da nova sociedade com a flex\u00e3o e25--a quebra da sua espinha dorsal, quando ao mesmo tempo seu trabalho significava a pr\u00f3pria espinha dorsal26--daquela col\u00f4nia. Ele plantou, alimentou e colheu a riqueza material do pa\u00eds para o desfrute exclusivo da27--aristocracia branca. Tanto nas planta\u00e7\u00f5es de cana-de-a\u00e7\u00facar e caf\u00e9 e na minera\u00e7\u00e3o, quanto nas cidades, o28--africano incorporava as m\u00e3os e os p\u00e9s das classes dirigentes que n\u00e3o se \u201cautodegradavam\u201d em ocupa\u00e7\u00f5es29--vis como aquelas do trabalho bra\u00e7al. A nobilitante ocupa\u00e7\u00e3o das classes dirigentes - os latifundi\u00e1rios, os30--comerciantes, os sacerdotes cat\u00f3licos - consistia no exerc\u00edcio da indol\u00eancia, no cultivo da ignor\u00e2ncia, do31--preconceito, e na pr\u00e1tica da mais licenciosa lux\u00faria.32--Durante s\u00e9culos, por mais incr\u00edvel que pare\u00e7a, esse duro e ign\u00f3bil sistema escravocrata desfrutou a fama,33--sobretudo no estrangeiro, de ser uma institui\u00e7\u00e3o benigna, de car\u00e1ter humano. Isso gra\u00e7as ao colonialismo34--portugu\u00eas que permanentemente adotou formas de comportamento muito espec\u00edficas para disfar\u00e7ar sua35--fundamental viol\u00eancia e crueldade. A mentira e a dissimula\u00e7\u00e3o foram recursos utilizados nesse sentido. A36--consci\u00eancia do mundo guarda bem viva a lembran\u00e7a do colonialista Portugal encobrindo sua natureza37--racista e espoliadora atrav\u00e9s de estratagemas como: a) designa\u00e7\u00e3o de \"Prov\u00edncias de Ultramar\" para38--Angola, Mo\u00e7ambique e Guin\u00e9-Bissau; b) as leis do chamado indigenato, proscrevendo, entre outras39--indignidades, a assimila\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es africanas \u00e0 cultura e identidade portuguesas. Essa rabulice40--colonizadora pretendia imprimir o selo de legalidade, benevol\u00eancia e generosidade civilizadora \u00e0 sua41--atua\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio africano. Por\u00e9m, todas essas e outras dissimula\u00e7\u00f5es oficiais n\u00e3o conseguiram encobrir42--a realidade, que consistia no saque de terras e povos e na repress\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o de suas culturas - ambos43--sustentados e realizados, n\u00e3o pelo artif\u00edcio jur\u00eddico, mas sim pela for\u00e7a militar imperialista.-NASCIMENTO, Abdias do. O genoc\u00eddio do negro brasileiro: processo de um racismo mascarado. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Perspectivas,2016. p. 57-60. (Adaptado).","id":564860,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>6<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Escravid\u00e3o e o mito da benevol\u00eancia<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Certa vez um etnologista disse que \"o caminho do progresso \u00e9 cheio de aventuras, rupturas e esc\u00e2ndalos\".<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Devemos, assim, come\u00e7ar examinando o maior de todos os esc\u00e2ndalos, aquele que ultrapassou qualquer<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>outro na hist\u00f3ria da humanidade: a escraviza\u00e7\u00e3o dos povos negro-africanos.<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>No Brasil, \u00e9 a escravid\u00e3o que define a qualidade, a extens\u00e3o e a intensidade da rela\u00e7\u00e3o f\u00edsica e espiritual<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dos filhos de tr\u00eas continentes que aqui se encontraram, confrontando um ao outro no esfor\u00e7o \u00e9pico de<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>edificar um novo pa\u00eds, com suas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, tanto na composi\u00e7\u00e3o \u00e9tnica do seu povo quanto<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>na especificidade do seu esp\u00edrito.<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>A chamada \"descoberta\" do Brasil pelos portugueses, em 1500, nos assinala o ponto de partida. A<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>explora\u00e7\u00e3o da nova terra se iniciou com o aparecimento da ra\u00e7a negra fertilizando o solo brasileiro com<\/p><p>10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>suas l\u00e1grimas, seu sangue, seu suor e seu mart\u00edrio na escravid\u00e3o. Por volta de 1530, os africanos, trazidos<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sob correntes, j\u00e1 aparecem exercendo seu papel de \"for\u00e7a de trabalho\". Em 1535, o com\u00e9rcio escravo para<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o Brasil estava regularmente constitu\u00eddo e organizado e, rapidamente, aumentaria em propor\u00e7\u00f5es<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>enormes. Como primeira atividade significativa da col\u00f4nia portuguesa, as planta\u00e7\u00f5es de cana-de-a\u00e7\u00facar se<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>espalhavam pelas costas do nordeste, especialmente nos estados da Bahia e Pernambuco. S\u00f3 a Bahia, l\u00e1<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>por 1587, tinha cerca de 47 engenhos de cana-de-a\u00e7\u00facar, fato que bem ilustra a velocidade expansionista<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ind\u00fastria a\u00e7ucareira desenvolvida com o uso da for\u00e7a muscular africana. Uma can\u00e7\u00e3o de trabalho<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>inclu\u00edda no artigo de Zora Seljan, \u201cA poesia negra popular no Brasil\u201d, nos fornece o sentido do ritmo dos<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>engenhos de a\u00e7\u00facar:<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Solo: Engenho novo est\u00e1 p'ra moer!<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>C\u00f4ro: Trabalhar at\u00e9 morrer!<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>\u00d4 trabalhar, \u00f4 trabalhar, ol\u00e9! Trabalhar at\u00e9 morrer!<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>[...]<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>O papel do negro escravizado foi decisivo para o come\u00e7o da hist\u00f3ria econ\u00f4mica de um pa\u00eds fundado, como<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>era o caso do Brasil, sob o signo do parasitismo imperialista. Sem o escravo, a estrutura econ\u00f4mica do<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pa\u00eds jamais teria existido. O africano escravizado construiu as funda\u00e7\u00f5es da nova sociedade com a flex\u00e3o e<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a quebra da sua espinha dorsal, quando ao mesmo tempo seu trabalho significava a pr\u00f3pria espinha dorsal<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>daquela col\u00f4nia. Ele plantou, alimentou e colheu a riqueza material do pa\u00eds para o desfrute exclusivo da<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aristocracia branca. Tanto nas planta\u00e7\u00f5es de cana-de-a\u00e7\u00facar e caf\u00e9 e na minera\u00e7\u00e3o, quanto nas cidades, o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>africano incorporava as m\u00e3os e os p\u00e9s das classes dirigentes que n\u00e3o se \u201cautodegradavam\u201d em ocupa\u00e7\u00f5es<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>vis como aquelas do trabalho bra\u00e7al. A nobilitante ocupa\u00e7\u00e3o das classes dirigentes - os latifundi\u00e1rios, os<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>comerciantes, os sacerdotes cat\u00f3licos - consistia no exerc\u00edcio da indol\u00eancia, no cultivo da ignor\u00e2ncia, do<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>preconceito, e na pr\u00e1tica da mais licenciosa lux\u00faria.<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Durante s\u00e9culos, por mais incr\u00edvel que pare\u00e7a, esse duro e ign\u00f3bil sistema escravocrata desfrutou a fama,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobretudo no estrangeiro, de ser uma institui\u00e7\u00e3o benigna, de car\u00e1ter humano. Isso gra\u00e7as ao colonialismo<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>portugu\u00eas que permanentemente adotou formas de comportamento muito espec\u00edficas para disfar\u00e7ar sua<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>fundamental viol\u00eancia e crueldade. A mentira e a dissimula\u00e7\u00e3o foram recursos utilizados nesse sentido. A<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consci\u00eancia do mundo guarda bem viva a lembran\u00e7a do colonialista Portugal encobrindo sua natureza<\/p><p>37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>racista e espoliadora atrav\u00e9s de estratagemas como: a) designa\u00e7\u00e3o de \"Prov\u00edncias de Ultramar\" para<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Angola, Mo\u00e7ambique e Guin\u00e9-Bissau; b) as leis do chamado indigenato, proscrevendo, entre outras<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indignidades, a assimila\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es africanas \u00e0 cultura e identidade portuguesas. Essa rabulice<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>colonizadora pretendia imprimir o selo de legalidade, benevol\u00eancia e generosidade civilizadora \u00e0 sua<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>atua\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio africano. Por\u00e9m, todas essas e outras dissimula\u00e7\u00f5es oficiais n\u00e3o conseguiram encobrir<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a realidade, que consistia no saque de terras e povos e na repress\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o de suas culturas - ambos<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sustentados e realizados, n\u00e3o pelo artif\u00edcio jur\u00eddico, mas sim pela for\u00e7a militar imperialista.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">NASCIMENTO, Abdias do. O genoc\u00eddio do negro brasileiro: processo de um racismo mascarado. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Perspectivas,<\/p><p style=\"text-align: right;\">2016. p. 57-60. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"...principalmente quando s\u00e3o notados outros sintomas, como mau h\u00e1lito, aftas QUE n\u00e3o cicatrizam, irrita\u00e7\u00e3o na garganta e manchas, por exemplo\", a palavra \"QUE\", no contexto em que foi empregada, pertence a seguinte classe gramatical:","provas":[{"id":94623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 14:09:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2663520,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"...principalmente quando s\u00e3o notados outros sintomas, como mau h\u00e1lito, aftas <u>QUE<\/u> n\u00e3o cicatrizam, irrita\u00e7\u00e3o na garganta e manchas, por exemplo\", a palavra \"<u>QUE<\/u>\", no contexto em que foi empregada, pertence a seguinte classe gramatical:<\/p>","resposta":10650174,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome.","id":10650174,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":10650175,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":10650176,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":10650177,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17.Dor ou feridas no c\u00e9u da boca: 6 principais causas (e o que fazer) Revis\u00e3o m\u00e9dica: Dr.\u00aa Clarisse BezerraM\u00e9dica de Sa\u00fade Familiar mar\u00e7o 2022A dor no c\u00e9u da boca pode ser consequ\u00eancia do consumo de alimentos e\/ ou bebidas muito quentes, que pode deixar o c\u00e9u da boca mais sens\u00edvel e favorecer a forma\u00e7\u00e3o de feridas, que podem ser acompanhadas por dor, inflama\u00e7\u00e3o, ard\u00eancia e desconforto.Al\u00e9m disso, a dor no c\u00e9u da boca pode ser tamb\u00e9m consequ\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o de aftas, desidrata\u00e7\u00e3o ou mucocele, al\u00e9m de ainda poder estar relacionada com o c\u00e2ncer de boca, principalmente quando s\u00e3o notados outros sintomas, como mau h\u00e1lito, aftas que n\u00e3o cicatrizam, irrita\u00e7\u00e3o na garganta e manchas, por exemplo.Caso sejam notadas feridas no c\u00e9u da boca que causam desconforto e n\u00e3o melhoram ao longo do tempo, \u00e9 importante que o dentista seja consultado para que seja feita uma avalia\u00e7\u00e3o, identificada a causa e iniciado o tratamento, caso seja necess\u00e1rio.https:\/\/www.tuasaude.com\/dor-no-ceu-da-boca\/","id":562680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Dor ou feridas no c\u00e9u da boca: 6 principais causas (e o que fazer) <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o m\u00e9dica: Dr.\u00aa Clarisse Bezerra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dica de Sa\u00fade Familiar mar\u00e7o 2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dor no c\u00e9u da boca pode ser consequ\u00eancia do consumo de alimentos e\/ ou bebidas muito quentes, que pode deixar o c\u00e9u da boca mais sens\u00edvel e favorecer a forma\u00e7\u00e3o de feridas, que podem ser acompanhadas por dor, inflama\u00e7\u00e3o, ard\u00eancia e desconforto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a dor no c\u00e9u da boca pode ser tamb\u00e9m consequ\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o de aftas, desidrata\u00e7\u00e3o ou mucocele, al\u00e9m de ainda poder estar relacionada com o c\u00e2ncer de boca, principalmente quando s\u00e3o notados outros sintomas, como mau h\u00e1lito, aftas que n\u00e3o cicatrizam, irrita\u00e7\u00e3o na garganta e manchas, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso sejam notadas feridas no c\u00e9u da boca que causam desconforto e n\u00e3o melhoram ao longo do tempo, \u00e9 importante que o dentista seja consultado para que seja feita uma avalia\u00e7\u00e3o, identificada a causa e iniciado o tratamento, caso seja necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.tuasaude.com\/dor-no-ceu-da-boca\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409449,"slug":"lingua-portuguesa-classes-morfologicas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2663520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente municipal de tr\u00e2nsito, Miguel, observando o p\u00e1tio cheio de ve\u00edculos automotores esperando por seus respectivos propriet\u00e1rios, resolveu escolher um desses para ficar utilizando de maneira tempor\u00e1ria, enquanto ningu\u00e9m aparecia para buscar o carro, pois tinha acesso f\u00e1cil aos documentos e chaves, em face do seu cargo. Com esse tipo de atitude, assinale CORRETAMENTE em qual tipo de crime Miguel incorreu:","provas":[{"id":91491,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 15:49:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601801,"hashId":"a0b457162d75d979c99d518340064929","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente municipal de tr\u00e2nsito, Miguel, observando o p\u00e1tio cheio de ve\u00edculos automotores esperando por seus respectivos propriet\u00e1rios, resolveu escolher um desses para ficar utilizando de maneira tempor\u00e1ria, enquanto ningu\u00e9m aparecia para buscar o carro, pois tinha acesso f\u00e1cil aos documentos e chaves, em face do seu cargo. Com esse tipo de atitude, assinale CORRETAMENTE em qual tipo de crime Miguel incorreu:<\/p>","resposta":10377274,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":10377273,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Peculato.","id":10377274,"corpo":"<p>Peculato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","id":10377275,"corpo":"<p>Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Roubo.","id":10377276,"corpo":"<p>Roubo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","oab":true,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406369,"slug":"direito-penal-apropriacao-indebita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":"direito-penal\/2601801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16772,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-servia-o-social"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":26087,"slug":"analista-em-gestao-educacional-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional","id":26086,"slug":"analista-area-gestao-educacional"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7253,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-nutricao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia","id":7252,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ag\u00eancia executiva \u00e9 uma categoria espec\u00edfica de pessoa jur\u00eddica integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta que, assim como as autarquias e funda\u00e7\u00f5es, \u00e9 dotada de autonomia de gest\u00e3o e disponibilidade de recursos financeiros pr\u00f3prios.","provas":[{"id":91527,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16772,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-servia-o-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-servia-o-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":90860,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":26087,"slug":"analista-em-gestao-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-educacional-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista em Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":90862,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional","id":26086,"slug":"analista-area-gestao-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-area-gestao-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional - 2022"},{"id":90861,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7253,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90866,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"},{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":90863,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia","id":7252,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia - 2022"},{"id":90865,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 16:06:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2600849,"hashId":"2d1a4e0f6ac16b6fee068f966f31d927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ag\u00eancia executiva \u00e9 uma categoria espec\u00edfica de pessoa jur\u00eddica integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta que, assim como as autarquias e funda\u00e7\u00f5es, \u00e9 dotada de autonomia de gest\u00e3o e disponibilidade de recursos financeiros pr\u00f3prios.<\/p>","resposta":10373836,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373835,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373836,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, julgue os itens subsecutivos.","id":555383,"enunciado":"<p>No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Executivas","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Executivas","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404349,"slug":"direito-administrativo-agencias-executivas"}],"slug":"direito-administrativo\/2600849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica com varia\u00e7\u00e3o de entropia negativa e varia\u00e7\u00e3o de entalpia positiva \u00e9 espont\u00e2nea. ","provas":[{"id":83756,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2443631,"hashId":"271b537b8c44eee1f740ff19af926ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica com varia\u00e7\u00e3o de entropia negativa e varia\u00e7\u00e3o de entalpia positiva \u00e9 espont\u00e2nea. <\/p>","resposta":9690370,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9690369,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9690370,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 espontaneidade e ao segundo princ\u00edpio da termodin\u00e2mica, julgue os itens que se seguem. ","id":537306,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 espontaneidade e ao segundo princ\u00edpio da termodin\u00e2mica, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2443631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) constituem as bases para o funcionamento e a organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade em nosso Pa\u00eds. S\u00e3o princ\u00edpios do SUS:","provas":[{"id":87033,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526313,"hashId":"99899cd9ccd47c28176b53ab4b98ff64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) constituem as bases para o funcionamento e a organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade em nosso Pa\u00eds. S\u00e3o princ\u00edpios do SUS:<\/p>","resposta":10052310,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 previsto nos princ\u00edpios do SUS o est\u00edmulo da participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":10052307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 previsto nos princ\u00edpios do SUS o est\u00edmulo da participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pouco est\u00edmulo \u00e0 autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":10052308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouco est\u00edmulo \u00e0 autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":10052309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":10052310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2526313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica os tr\u00eas princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):","provas":[{"id":87033,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526333,"hashId":"98c8647f16a289922924169fe1abe08d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica os tr\u00eas princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):<\/p>","resposta":10052395,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade, Liberdade e Fraternidade.","id":10052393,"corpo":"<p>Igualdade, Liberdade e Fraternidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equidade, Liberdade e Resolutividade.","id":10052394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade, Liberdade e Resolutividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Universalidade, Integralidade e Equidade.","id":10052395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, Integralidade e Equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universalidade, Longitudinalidade e Igualdade.","id":10052396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, Longitudinalidade e Igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2526333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico e cientista Oswaldo Gon\u00e7alves Cruz nasceu em S\u00e3o Luiz do Paraitinga, alguns de seus feitos: foi respons\u00e1vel pela erradica\u00e7\u00e3o da Febre Amarela no Par\u00e1 e realizou campanha de saneamento da Amaz\u00f4nia. No ano de 1907, Oswaldo Cruz recebeu a medalha de ouro no 14\u00ba Congresso Internacional de Higiene e Demografia de Berlim, na Alemanha, pelo trabalho de saneamento do Rio de Janeiro. Anos mais tarde em 1913, foi eleito para a Academia Brasileira de Letras. Este ano o ilustre Luizense estaria comemorado quantos anos?","provas":[{"id":87033,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526356,"hashId":"c7e901205f9040682a020b8699f52d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico e cientista Oswaldo Gon\u00e7alves Cruz nasceu em S\u00e3o Luiz do Paraitinga, alguns de seus feitos: foi respons\u00e1vel pela erradica\u00e7\u00e3o da Febre Amarela no Par\u00e1 e realizou campanha de saneamento da Amaz\u00f4nia. No ano de 1907, Oswaldo Cruz recebeu a medalha de ouro no 14\u00ba Congresso Internacional de Higiene e Demografia de Berlim, na Alemanha, pelo trabalho de saneamento do Rio de Janeiro. Anos mais tarde em 1913, foi eleito para a Academia Brasileira de Letras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este ano o ilustre Luizense estaria comemorado quantos anos?<\/p>","resposta":10052494,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"109.","id":10052493,"corpo":"<p>109.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"150.","id":10052494,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"141.","id":10052495,"corpo":"<p>141.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"158.","id":10052496,"corpo":"<p>158.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2526356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":5617,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-orlandia-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um terreno com formato de trap\u00e9zio ret\u00e2ngulo, uma \u00e1rea, tamb\u00e9m no formato de trap\u00e9zio ret\u00e2ngulo, ser\u00e1 destinada para a constru\u00e7\u00e3o de um armaz\u00e9m, conforme representado na figura a seguir.Com base nas medidas apresentadas na figura, \u00e9 correto afirmar que, descontada a \u00e1rea para a constru\u00e7\u00e3o do armaz\u00e9m, o restante da \u00e1rea do terreno ser\u00e1 de","provas":[{"id":87042,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":5617,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-orlandia-sp-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Orl\u00e2ndia - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2526420,"hashId":"b0308364feb1b1eb69196a93e8cb93b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um terreno com formato de trap\u00e9zio ret\u00e2ngulo, uma \u00e1rea, tamb\u00e9m no formato de trap\u00e9zio ret\u00e2ngulo, ser\u00e1 destinada para a constru\u00e7\u00e3o de um armaz\u00e9m, conforme representado na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87042\/questao\/2526420-20220809154550000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas medidas apresentadas na figura, \u00e9 correto afirmar que, descontada a \u00e1rea para a constru\u00e7\u00e3o do armaz\u00e9m, o restante da \u00e1rea do terreno ser\u00e1 de<\/p>","resposta":10052779,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 900 m2.","id":10052778,"corpo":"<p>5 900 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 000 m2.","id":10052779,"corpo":"<p>6 000 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 100 m2.","id":10052780,"corpo":"<p>6 100 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 200 m2.","id":10052781,"corpo":"<p>6 200 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6 300 m2.","id":10052782,"corpo":"<p>6 300 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a  20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2526420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os atributos dos atos administrativos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.(2) Imperatividade.(3) Autoexecutoriedade.(4) Tipicidade.( ) Atributo pelo qual presume-se, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio, que os atos administrativos foram emitidos com observ\u00e2ncia da lei. ( ) Atributo pelo qual o ato administrativo deve corresponder a figuras definidas previamente pela lei como aptas a produzir determinados resultados. Para cada finalidade que a Administra\u00e7\u00e3o pretende alcan\u00e7ar, existe um ato definido em lei. ( ) Atributo pelo qual os atos administrativos se imp\u00f5em a terceiros, independentemente de sua concord\u00e2ncia. ( ) Atributo pelo qual o ato administrativo pode ser posto em execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":87040,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526432,"hashId":"dad1a9bb2f07bb07e61b820fe939f36c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os atributos dos atos administrativos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(1) Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p><p>(2) Imperatividade.<\/p><p>(3) Autoexecutoriedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Tipicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atributo pelo qual presume-se, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio, que os atos administrativos foram emitidos com observ\u00e2ncia da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atributo pelo qual o ato administrativo deve corresponder a figuras definidas previamente pela lei como aptas a produzir determinados resultados. Para cada finalidade que a Administra\u00e7\u00e3o pretende alcan\u00e7ar, existe um ato definido em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atributo pelo qual os atos administrativos se imp\u00f5em a terceiros, independentemente de sua concord\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atributo pelo qual o ato administrativo pode ser posto em execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":10052833,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 4 - 2 - 3.","id":10052833,"corpo":"<p>1 - 4 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 4 - 3.","id":10052834,"corpo":"<p>1 - 2 - 4 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 4 - 3.","id":10052835,"corpo":"<p>2 - 1 - 4 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 - 1 - 3 - 2. ","id":10052836,"corpo":"<p>4 - 1 - 3 - 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2526432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ALEXANDRINO e PAULO, no que se refere aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis no Servi\u00e7o P\u00fablico, o valor das tarifas deve ser tal que assegure \u00e0 concession\u00e1ria (ou permission\u00e1ria) retorno satisfat\u00f3rio sobre o capital investido, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que ela venha a auferir lucros exorbitantes, extraordin\u00e1rios, superiores \u00e0queles usuais nas atividades econ\u00f4micas privadas em geral. Trata-se do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":87040,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526436,"hashId":"b909a438cfdbcd4dc16a5404524e77e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ALEXANDRINO e PAULO, no que se refere aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis no Servi\u00e7o P\u00fablico, o valor das tarifas deve ser tal que assegure \u00e0 concession\u00e1ria (ou permission\u00e1ria) retorno satisfat\u00f3rio sobre o capital investido, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que ela venha a auferir lucros exorbitantes, extraordin\u00e1rios, superiores \u00e0queles usuais nas atividades econ\u00f4micas privadas em geral. Trata-se do princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":10052852,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualidade.","id":10052851,"corpo":"<p>Atualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modicidade das Tarifas.","id":10052852,"corpo":"<p>Modicidade das Tarifas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Igualdade.","id":10052853,"corpo":"<p>Igualdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cortesia.","id":10052854,"corpo":"<p>Cortesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/2526436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao receber um of\u00edcio, o destinat\u00e1rio observou que o texto foi arrematado corretamente com o fecho \u201cAtenciosamente\u201d. Dessa forma, \u00e9 CORRETO afirmar que o signat\u00e1rio \u00e9 uma autoridade:","provas":[{"id":87040,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526452,"hashId":"e572ebaa89fcee3343db1f9915cfa014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao receber um of\u00edcio, o destinat\u00e1rio observou que o texto foi arrematado corretamente com o fecho \u201cAtenciosamente\u201d. Dessa forma, \u00e9 CORRETO afirmar que o signat\u00e1rio \u00e9 uma autoridade:<\/p>","resposta":10052929,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De hierarquia necessariamente superior ao destinat\u00e1rio.","id":10052926,"corpo":"<p>De hierarquia necessariamente superior ao destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrangeira. ","id":10052927,"corpo":"<p>Estrangeira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De mesma hierarquia ou de hierarquia inferior ao destinat\u00e1rio.","id":10052928,"corpo":"<p>De mesma hierarquia ou de hierarquia inferior ao destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De mesma hierarquia ou de hierarquia superior ao destinat\u00e1rio.","id":10052929,"corpo":"<p>De mesma hierarquia ou de hierarquia superior ao destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411166,"slug":"redacao-oficial-identificacao-do-signatario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Signat\u00e1rios","oab":false,"nome":"Signat\u00e1rios","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411143,"slug":"redacao-oficial-signatarios"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2526452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam objeto de consultas frequentes devem ser mantidos no arquivo:","provas":[{"id":87040,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526454,"hashId":"37516de399d31f0725c86a7bcc52e9b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam objeto de consultas frequentes devem ser mantidos no arquivo:<\/p>","resposta":10052935,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrente.","id":10052935,"corpo":"<p>Corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio. ","id":10052936,"corpo":"<p>Intermedi\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Permanente.","id":10052937,"corpo":"<p>Permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Horizontal.","id":10052938,"corpo":"<p>Horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2526454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693,"slug":"musica-area-musicoterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente termo que pode substituir o termo em destaque no per\u00edodo, mantendo as mesmas rela\u00e7\u00f5es de sentido: \u201cAo comentar que havia escrito um di\u00e1rio durante sua interna\u00e7\u00e3o, um dos m\u00e9dicos presentes, Fernando Boigues, contou que havia feito o mesmo, mas durante a interna\u00e7\u00e3o da sua filha Fernanda\u201d.","provas":[{"id":95873,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Assistente Social - 2022"},{"id":95874,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":95877,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Contador - 2022"},{"id":95889,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Nutricionista - 2022"},{"id":95880,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":95885,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Jornalista - 2022"},{"id":95888,"cargo":{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693,"slug":"musica-area-musicoterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-musica-area-musicoterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta - 2022"},{"id":95879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":95891,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-profissional-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2692034,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente termo que pode substituir o termo em destaque no per\u00edodo, mantendo as mesmas rela\u00e7\u00f5es de sentido: \u201cAo comentar que havia escrito um di\u00e1rio durante sua interna\u00e7\u00e3o, um dos m\u00e9dicos presentes, Fernando Boigues, contou que havia feito o mesmo, <u>mas<\/u> durante a interna\u00e7\u00e3o da sua filha Fernanda\u201d.<\/p>","resposta":10770824,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m.","id":10770821,"corpo":"<p>Al\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ou.","id":10770822,"corpo":"<p>Ou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pois.","id":10770823,"corpo":"<p>Pois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por\u00e9m.","id":10770824,"corpo":"<p>Por\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Porque.","id":10770825,"corpo":"<p>Porque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entenda como a escrita pode ajudar no processo de tratamento de doen\u00e7as Escrita terap\u00eautica consiste em escrever livremente sobre pensamentos, sentimentos e situa\u00e7\u00f5es, estimulando a criatividade e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos. Fazer listas de supermercado, anotar as tarefas da semana, colocar no papel os pr\u00f3s e contras diante de uma situa\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa. Escrever pode tornar a rotina mais simples, otimizar processos de trabalho e ajudar a resolver problemas que parecem um grande quebra-cabe\u00e7a.\tA lista de benef\u00edcios \u00e9 longa e ainda conta com mais um item: o terap\u00eautico. A escrita tamb\u00e9m pode ser utilizada como m\u00e9todo complementar que permite ampliar a qualidade de vida de pacientes em tratamento contra o c\u00e2ncer, doen\u00e7as cardiovasculares ou neurodegenerativas. Experi\u00eancias dif\u00edceis transformadas em linguagem falada ou escrita podem aliviar os sentimentos angustiantes de quem est\u00e1 passando pela dif\u00edcil viv\u00eancia de uma doen\u00e7a grave.\t\u201cA escrita terap\u00eautica consiste em escrever livremente sobre seus pensamentos, sentimentos e situa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o existe uma forma \u00fanica correta, e o processo deve ser natural e do melhor jeito que possa expressar seus conte\u00fados. A pr\u00e1tica estimula a criatividade, no sentido de resolu\u00e7\u00e3o dos nossos conflitos e problemas. O processo de escrever sobre nossos conte\u00fados possibilita nos organizarmos, entendermos e nos aceitarmos melhor, al\u00e9m de trazer al\u00edvio minimizando sentimentos e emo\u00e7\u00f5es desconfort\u00e1veis\u201d, afirma o psic\u00f3logo cl\u00ednico Ricardo Milito, diretor cient\u00edfico do Instituto Bem do Estar.\tO especialista afirma que a escrita terap\u00eautica contribui para o processo de autoconhecimento, que pode abrir caminho para mudan\u00e7as no estilo de vida e melhorias para a sa\u00fade mental.\u201cUma das melhores maneiras de praticar o autoconhecimento \u00e9 escrever sobre suas emo\u00e7\u00f5es, pensamentos e indaga\u00e7\u00f5es, colocar para fora seus problemas e sentimentos disfuncionais e tamb\u00e9m suas reflex\u00f5es sobre a vida. Quando escrevemos o que pensamos, sentimos e como agimos fica mais f\u00e1cil termos consci\u00eancia e avaliarmos tudo isso\u201d, diz.\tEscritos ao longo do tratamento de doen\u00e7as potencialmente fatais, tr\u00eas di\u00e1rios de pacientes e familiares que conseguiram se recuperar comp\u00f5em o livro \u201cDi\u00e1rio de uma ang\u00fastia\u201d, da editora M\u00e1quina de Livros, lan\u00e7ado neste m\u00eas.\tOs relatos s\u00e3o do jornalista Mauro Ventura, que teve um acidente vascular cerebral (AVC) aos 31 anos, da tamb\u00e9m jornalista Luciana Medeiros, que fez transplante de medula, e do m\u00e9dico e psiquiatra Fernando Boigues, que acompanhou a filha enfrentando um tumor cerebral aos 26 anos.\tOs autores afirmam que a ideia do livro surgiu em 2018, durante um evento na \u00e1rea de sa\u00fade no qual Mauro Ventura falou sobre a experi\u00eancia do AVC, ao lado do pai, o jornalista Zuenir Ventura. Ao comentar que havia escrito um di\u00e1rio durante sua interna\u00e7\u00e3o, um dos m\u00e9dicos presentes, Fernando Boigues, contou que havia feito o mesmo, mas durante a interna\u00e7\u00e3o da sua filha Fernanda. A partir desse encontro, Mauro convidou para o livro Luciana Medeiros, que tamb\u00e9m havia escrito um di\u00e1rio durante o transplante de medula para tratar um linfoma de Manto.\tEmbora semelhantes no formato e no prop\u00f3sito, os di\u00e1rios foram originalmente escritos em suportes diferentes: de Fernando, num caderno escolar, de Luciana, num blog, e de Mauro, em pap\u00e9is soltos. Na primeira parte do livro, encontram-se os tr\u00eas relatos \u2013 \u201cO livro da Nanda\u201d (Fernando Boigues), \u201cDi\u00e1rio do Manto\u201d (Luciana Medeiros) e \u201cNotas de uma mente em desalinho\u201d (Mauro Ventura) \u2013 e a apresenta\u00e7\u00e3o de Andrew Solomon, autor de best-sellers mundiais como \u201cO dem\u00f4nio do meiodia \u2013 Uma anatomia da depress\u00e3o\u201d e \u201cLonge da \u00e1rvore\u201d.\t\u201cEste livro se prop\u00f5e a explicar como recuperar uma mente saud\u00e1vel quando seu corpo decepcionou voc\u00ea. \u00c9 um guia para o seu esp\u00edrito, que mostra como lidar com a lacuna trai\u00e7oeira entre um corpo sob ataque e uma mente triunfante. E uma mente triunfante muitas vezes serve n\u00e3o apenas para se curar, mas tamb\u00e9m para ajudar o corpo que ela ocupa\u201d, escreve Solomon na apresenta\u00e7\u00e3o do livro.\tNa segunda parte, a obra traz depoimentos de oito profissionais de sa\u00fade sobre a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o com os pacientes e a humaniza\u00e7\u00e3o da medicina. S\u00e3o relatos de Margareth Dalcolmo (pneumologista), Christian Dunker (psicanalista), Lorraine Veran (m\u00e9dica cl\u00ednica e paliativista), Luiz Roberto Londres (cardiologista) Margaret Waddington Binder (psicanalista e psicossomaticista), Mauro Fantini (biom\u00e9dico, professor e palha\u00e7o), Ivan Santana (neurocirurgi\u00e3o) e Chrystina Barros (especialista em gest\u00e3o de sa\u00fade).\t\u201cNa pr\u00e1tica m\u00e9dica, quem d\u00e1 o diagn\u00f3stico n\u00e3o somos n\u00f3s, \u00e9 o doente; \u00e9 o que ele nos narra\u201d, afirma em seu depoimento a pneumologista Margareth Dalcolmo, da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz), no Rio de Janeiro. \u00c0 CNN, a pesquisadora em gest\u00e3o de sa\u00fade Chrystina Barros conta que descobriu um c\u00e2ncer de mama durante a pandemia de Covid-19. \u201cTive a felicidade de contribuir com esse projeto para al\u00e9m do meu papel enquanto profissional, contando um pouquinho da minha viv\u00eancia enquanto paciente de, no meio da pandemia, descobrir um c\u00e2ncer de mama. O que para alguns pode ser uma ironia do destino, por que eu trabalhei por mais de sete anos com oncologia, recebi como um presente por que eu pude navegar por toda a minha linha de cuidado, ter toda a assist\u00eancia de uma outra perspectiva, ao mesmo tempo que mais facilitada\u201d, afirma.\tChrystina afirma que, apesar dos relatos marcantes presentes na obra, a mensagem principal dos autores \u00e9 de esperan\u00e7a. \u201cEu sabia o que estava acontecendo e isso tudo, sem d\u00favida nenhuma, me impulsionou para buscar saber sobre felicidade, que \u00e9 exatamente o outro ponto depois que a gente vive ang\u00fastias e sofrimentos, \u00e9 exatamente a emo\u00e7\u00e3o que a gente busca e que espera ter no saldo da vida. \u00c9 um livro que exp\u00f5e em muito do sentimento, da fragilidade e dos papeis que a gente pode ter enquanto paciente, fam\u00edlia e profissional, mas todos n\u00f3s em nossa humanidade. Essa \u00e9 a grande contribui\u00e7\u00e3o para falarmos de ang\u00fastia, mas deixando uma mensagem positiva\u201d, completa.Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/entenda-como-a-escritapode-ajudar-no-processo-de-tratamento-de-doencas\/","id":566089,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Entenda como a escrita pode ajudar no processo de tratamento de doen\u00e7as <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEscrita terap\u00eautica consiste em escrever livremente sobre pensamentos, sentimentos e situa\u00e7\u00f5es, estimulando a criatividade e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos. Fazer listas de supermercado, anotar as tarefas da semana, colocar no papel os pr\u00f3s e contras diante de uma situa\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa. Escrever pode tornar a rotina mais simples, otimizar processos de trabalho e ajudar a resolver problemas que parecem um grande quebra-cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA lista de benef\u00edcios \u00e9 longa e ainda conta com mais um item: o terap\u00eautico. A escrita tamb\u00e9m pode ser utilizada como m\u00e9todo complementar que permite ampliar a qualidade de vida de pacientes em tratamento contra o c\u00e2ncer, doen\u00e7as cardiovasculares ou neurodegenerativas. Experi\u00eancias dif\u00edceis transformadas em linguagem falada ou escrita podem aliviar os sentimentos angustiantes de quem est\u00e1 passando pela dif\u00edcil viv\u00eancia de uma doen\u00e7a grave.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cA escrita terap\u00eautica consiste em escrever livremente sobre seus pensamentos, sentimentos e situa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o existe uma forma \u00fanica correta, e o processo deve ser natural e do melhor jeito que possa expressar seus conte\u00fados. A pr\u00e1tica estimula a criatividade, no sentido de resolu\u00e7\u00e3o dos nossos conflitos e problemas. O processo de escrever sobre nossos conte\u00fados possibilita nos organizarmos, entendermos e nos aceitarmos melhor, al\u00e9m de trazer al\u00edvio minimizando sentimentos e emo\u00e7\u00f5es desconfort\u00e1veis\u201d, afirma o psic\u00f3logo cl\u00ednico Ricardo Milito, diretor cient\u00edfico do Instituto Bem do Estar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO especialista afirma que a escrita terap\u00eautica contribui para o processo de autoconhecimento, que pode abrir caminho para mudan\u00e7as no estilo de vida e melhorias para a sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma das melhores maneiras de praticar o autoconhecimento \u00e9 escrever sobre suas emo\u00e7\u00f5es, pensamentos e indaga\u00e7\u00f5es, colocar para fora seus problemas e sentimentos disfuncionais e tamb\u00e9m suas reflex\u00f5es sobre a vida. Quando escrevemos o que pensamos, sentimos e como agimos fica mais f\u00e1cil termos consci\u00eancia e avaliarmos tudo isso\u201d, diz.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEscritos ao longo do tratamento de doen\u00e7as potencialmente fatais, tr\u00eas di\u00e1rios de pacientes e familiares que conseguiram se recuperar comp\u00f5em o livro \u201cDi\u00e1rio de uma ang\u00fastia\u201d, da editora M\u00e1quina de Livros, lan\u00e7ado neste m\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs relatos s\u00e3o do jornalista Mauro Ventura, que teve um acidente vascular cerebral (AVC) aos 31 anos, da tamb\u00e9m jornalista Luciana Medeiros, que fez transplante de medula, e do m\u00e9dico e psiquiatra Fernando Boigues, que acompanhou a filha enfrentando um tumor cerebral aos 26 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs autores afirmam que a ideia do livro surgiu em 2018, durante um evento na \u00e1rea de sa\u00fade no qual Mauro Ventura falou sobre a experi\u00eancia do AVC, ao lado do pai, o jornalista Zuenir Ventura. Ao comentar que havia escrito um di\u00e1rio durante sua interna\u00e7\u00e3o, um dos m\u00e9dicos presentes, Fernando Boigues, contou que havia feito o mesmo, mas durante a interna\u00e7\u00e3o da sua filha Fernanda. A partir desse encontro, Mauro convidou para o livro Luciana Medeiros, que tamb\u00e9m havia escrito um di\u00e1rio durante o transplante de medula para tratar um linfoma de Manto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmbora semelhantes no formato e no prop\u00f3sito, os di\u00e1rios foram originalmente escritos em suportes diferentes: de Fernando, num caderno escolar, de Luciana, num blog, e de Mauro, em pap\u00e9is soltos. Na primeira parte do livro, encontram-se os tr\u00eas relatos \u2013 \u201cO livro da Nanda\u201d (Fernando Boigues), \u201cDi\u00e1rio do Manto\u201d (Luciana Medeiros) e \u201cNotas de uma mente em desalinho\u201d (Mauro Ventura) \u2013 e a apresenta\u00e7\u00e3o de Andrew Solomon, autor de best-sellers mundiais como \u201cO dem\u00f4nio do meiodia \u2013 Uma anatomia da depress\u00e3o\u201d e \u201cLonge da \u00e1rvore\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cEste livro se prop\u00f5e a explicar como recuperar uma mente saud\u00e1vel quando seu corpo decepcionou voc\u00ea. \u00c9 um guia para o seu esp\u00edrito, que mostra como lidar com a lacuna trai\u00e7oeira entre um corpo sob ataque e uma mente triunfante. E uma mente triunfante muitas vezes serve n\u00e3o apenas para se curar, mas tamb\u00e9m para ajudar o corpo que ela ocupa\u201d, escreve Solomon na apresenta\u00e7\u00e3o do livro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa segunda parte, a obra traz depoimentos de oito profissionais de sa\u00fade sobre a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o com os pacientes e a humaniza\u00e7\u00e3o da medicina. S\u00e3o relatos de Margareth Dalcolmo (pneumologista), Christian Dunker (psicanalista), Lorraine Veran (m\u00e9dica cl\u00ednica e paliativista), Luiz Roberto Londres (cardiologista) Margaret Waddington Binder (psicanalista e psicossomaticista), Mauro Fantini (biom\u00e9dico, professor e palha\u00e7o), Ivan Santana (neurocirurgi\u00e3o) e Chrystina Barros (especialista em gest\u00e3o de sa\u00fade).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cNa pr\u00e1tica m\u00e9dica, quem d\u00e1 o diagn\u00f3stico n\u00e3o somos n\u00f3s, \u00e9 o doente; \u00e9 o que ele nos narra\u201d, afirma em seu depoimento a pneumologista Margareth Dalcolmo, da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz), no Rio de Janeiro. \u00c0 CNN, a pesquisadora em gest\u00e3o de sa\u00fade Chrystina Barros conta que descobriu um c\u00e2ncer de mama durante a pandemia de Covid-19. \u201cTive a felicidade de contribuir com esse projeto para al\u00e9m do meu papel enquanto profissional, contando um pouquinho da minha viv\u00eancia enquanto paciente de, no meio da pandemia, descobrir um c\u00e2ncer de mama. O que para alguns pode ser uma ironia do destino, por que eu trabalhei por mais de sete anos com oncologia, recebi como um presente por que eu pude navegar por toda a minha linha de cuidado, ter toda a assist\u00eancia de uma outra perspectiva, ao mesmo tempo que mais facilitada\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tChrystina afirma que, apesar dos relatos marcantes presentes na obra, a mensagem principal dos autores \u00e9 de esperan\u00e7a. \u201cEu sabia o que estava acontecendo e isso tudo, sem d\u00favida nenhuma, me impulsionou para buscar saber sobre felicidade, que \u00e9 exatamente o outro ponto depois que a gente vive ang\u00fastias e sofrimentos, \u00e9 exatamente a emo\u00e7\u00e3o que a gente busca e que espera ter no saldo da vida. \u00c9 um livro que exp\u00f5e em muito do sentimento, da fragilidade e dos papeis que a gente pode ter enquanto paciente, fam\u00edlia e profissional, mas todos n\u00f3s em nossa humanidade. Essa \u00e9 a grande contribui\u00e7\u00e3o para falarmos de ang\u00fastia, mas deixando uma mensagem positiva\u201d, completa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p>Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/entenda-como-a-escritapode-ajudar-no-processo-de-tratamento-de-doencas\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas alternativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas alternativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409307,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-alternativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409309,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-explicativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expedi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a para exercer profiss\u00e3o regulamentada em lei \u00e9 um exemplo de ato discricion\u00e1rio. ","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2175813,"hashId":"4365835858a5867457ce66ee99199f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A expedi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a para exercer profiss\u00e3o regulamentada em lei \u00e9 um exemplo de ato discricion\u00e1rio. <\/p>","resposta":8533958,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8533957,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8533958,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens de 81 a 90. ","id":507441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens de<strong> 81<\/strong> a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2175813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel tem o recurso de arredondar os n\u00fameros para cima ou para baixo, e ainda pode-se escolher a quantidade de casas decimais nesses arredondamentos. Considerando o comando de arredondar para baixo, a utiliza\u00e7\u00e3o correta desse \u00e9:","provas":[{"id":79599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2377711,"hashId":"af262ccf195f6db6567678fa66cdfe84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel tem o recurso de arredondar os n\u00fameros para cima ou para baixo, e ainda pode-se escolher a quantidade de casas decimais nesses arredondamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o comando de arredondar para baixo, a utiliza\u00e7\u00e3o correta desse \u00e9:<\/p>","resposta":9409835,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=ARREDONDAR.BAIXO(A3;0)","id":9409832,"corpo":"<p>=ARREDONDAR.BAIXO(A3;0)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=ARREDONDAR.BAIXO(A3:0)","id":9409833,"corpo":"<p>=ARREDONDAR.BAIXO(A3:0)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=ARREDONDAR.PARA.BAIXO(A3:0)","id":9409834,"corpo":"<p>=ARREDONDAR.PARA.BAIXO(A3:0)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=ARREDONDAR.PARA.BAIXO(A3;0)","id":9409835,"corpo":"<p>=ARREDONDAR.PARA.BAIXO(A3;0)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2377711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antunes (2009) prop\u00f5e o trabalho com g\u00eaneros textuais em sala de aula fundamentando-se em, exceto:","provas":[{"id":87035,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2528059,"hashId":"22e295a54fbd983c69d3eb56aff9c566","enunciado":"<p>Antunes (2009) prop\u00f5e o trabalho com g\u00eaneros textuais em sala de aula fundamentando-se em, exceto:<\/p>","resposta":10060057,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar o texto como principal objeto de estudo, seria \u201co eixo do programa\u201d, dando um fim ao monop\u00f3lio da gram\u00e1tica e frases soltas.","id":10060054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar o texto como principal objeto de estudo, seria \u201co eixo do programa\u201d, dando um fim ao monop\u00f3lio da gram\u00e1tica e frases soltas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O estudo da gram\u00e1tica ganharia sentido na sua funcionalidade, pois seus aspectos seriam explorados de acordo com as especificidades de cada g\u00eanero.","id":10060055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da gram\u00e1tica ganharia sentido na sua funcionalidade, pois seus aspectos seriam explorados de acordo com as especificidades de cada g\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trabalho com leitura, n\u00e3o se restringe \u00e0s \u201caulas de l\u00edngua\u201d, em todas as disciplinas trabalha-se com essa modalidade, fundamentam-se na interpreta\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos adquiridos, por meio da leitura.","id":10060056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com leitura, n\u00e3o se restringe \u00e0s \u201caulas de l\u00edngua\u201d, em todas as disciplinas trabalha-se com essa modalidade, fundamentam-se na interpreta\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos adquiridos, por meio da leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia de o leitor possuir conhecimentos pr\u00e9vios, n\u00e3o contribui para a presen\u00e7a de instru\u00e7\u00f5es dadas pelo texto, s\u00f3 esse conhecimento \u00e9 suficiente, dessa forma, \u00e9 desnecess\u00e1rio que o leitor utilize seus conhecimentos de mundo.","id":10060057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia de o leitor possuir conhecimentos pr\u00e9vios, n\u00e3o contribui para a presen\u00e7a de instru\u00e7\u00f5es dadas pelo texto, s\u00f3 esse conhecimento \u00e9 suficiente, dessa forma, \u00e9 desnecess\u00e1rio que o leitor utilize seus conhecimentos de mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento das habilidades de falar e ouvir, os alunos, com a interven\u00e7\u00e3o do professor, podem:","provas":[{"id":87035,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2528063,"hashId":"fd2f62a10176dc1867dcabd1d4f7b1f2","enunciado":"<p>Para o desenvolvimento das habilidades de falar e ouvir, os alunos, com a interven\u00e7\u00e3o do professor, podem:<\/p>","resposta":10060074,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reescrevendo hist\u00f3rias;","id":10060073,"corpo":"<p>Reescrevendo hist\u00f3rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Debater, discutir, acerca de temas variados;","id":10060074,"corpo":"<p>Debater, discutir, acerca de temas variados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fala Formal e Informal;","id":10060075,"corpo":"<p>Fala Formal e Informal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impor seu modo de pensar e agir.","id":10060076,"corpo":"<p>Impor seu modo de pensar e agir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da tecnologia em sala de aula \u00e9 muito importante, no mundo atual, pois:","provas":[{"id":87035,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2528079,"hashId":"8afdd6720f34b7c5262e8d5fcdaf6e2a","enunciado":"<p>O uso da tecnologia em sala de aula \u00e9 muito importante, no mundo atual, pois:<\/p>","resposta":10060151,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auxilia no processo de aprendizagem.","id":10060148,"corpo":"<p>Auxilia no processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode servir como ferramenta para que o professor tenha acesso a aplicativos, que venham a benefici\u00e1-lo.","id":10060149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode servir como ferramenta para que o professor tenha acesso a aplicativos, que venham a benefici\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta sites e jogos que contribuam para a din\u00e2mica e contexto de aplica\u00e7\u00e3o das disciplinas.","id":10060150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta sites e jogos que contribuam para a din\u00e2mica e contexto de aplica\u00e7\u00e3o das disciplinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sinaliza que as vantagens para a inclus\u00e3o de tecnologia, em sala de aula, est\u00e1 na aus\u00eancia de infraestrutura. Todos professores t\u00eam seguran\u00e7a de como usar a tecnologia em sala de aula, o que facilita seu trabalho tendo-o como um recurso pedag\u00f3gico.","id":10060151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinaliza que as vantagens para a inclus\u00e3o de tecnologia, em sala de aula, est\u00e1 na aus\u00eancia de infraestrutura. Todos professores t\u00eam seguran\u00e7a de como usar a tecnologia em sala de aula, o que facilita seu trabalho tendo-o como um recurso pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A antiga regra para acentua\u00e7\u00e3o, no Portugu\u00eas do Brasil, manda acentuar todos os ditongos abertos \u201c\u00e9u\u201d, \u201c\u00e9i\u201d, \u201c\u00f3i\u201d. Pelo novo acordo, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":87035,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2528081,"hashId":"c8dd5e845eeadd96f33b9b5c24d93a7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A antiga regra para acentua\u00e7\u00e3o, no Portugu\u00eas do Brasil, manda acentuar todos os ditongos abertos \u201c\u00e9u\u201d, \u201c\u00e9i\u201d, \u201c\u00f3i\u201d. Pelo novo acordo, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":10060159,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estoico","id":10060157,"corpo":"<p>estoico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"joia","id":10060158,"corpo":"<p>joia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trofeus","id":10060159,"corpo":"<p>trofeus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tramoia","id":10060160,"corpo":"<p>tramoia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cos n\u00fameros de telefones s\u00e3o anotados diretamente no celular\u201d, o termo em destaque atua como:","provas":[{"id":87035,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2528104,"hashId":"f24de6f23dad9f6c7aa85481701e5c2c","enunciado":"<p>Em \u201cos n\u00fameros de telefones s\u00e3o anotados diretamente no celular\u201d, o termo em destaque atua como:<\/p>","resposta":10060266,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio de modo.","id":10060264,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio de modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio sequencial.","id":10060265,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio sequencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio de lugar.","id":10060266,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio de lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pronome relativo.","id":10060267,"corpo":"<p>pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20.Vida e morte das agendas Come\u00e7amos por cancelar os mortos. Depois, os telefones fixos. E, por fim, a pr\u00f3pria agenda. -Ruy CastroAgendas de telefones precisam ser refeitas de anos em anos, de acordo com o n\u00famero de pessoas que entram e saem de nossa vida. De repente n\u00e3o cabe mais ningu\u00e9m. Nomes que, um dia, foram anotados porque tinham a ver com algo terrivelmente importante passam para a categoria do \u201cquem era mesmo?\u201d. Tornam-se nomes sem rosto, tragados pela nossa desmem\u00f3ria. Mas o pior \u00e9 o doloroso processo de suprimir os mortos.\u00c9 incr\u00edvel quantos amigos ou conhecidos t\u00eam o h\u00e1bito de nos deixar a cada dez ou 15 anos. As agendas s\u00e3o um registro macabro dessa fatalidade. Conhe\u00e7o gente que desenha uma caveirinha (com as t\u00edbias cruzadas) ao lado dos nomes das pessoas que morreram. Pode ser pr\u00e1tico, mas \u00e9 cruel e, ao mesmo tempo, c\u00f4mico \u2014 aquela fila de caveirinhas na margem das p\u00e1ginas faz da agenda um gibi de terror. Imagine se essa agenda cai em m\u00e3os de um parente dos falecidos. De algum tempo para c\u00e1, outro tipo de supress\u00e3o ficou obrigat\u00f3rio: o dos telefones fixos. Se a agenda anterior cont\u00e9m o n\u00famero do telefone fixo e do celular de cada pessoa, e voc\u00ea tenta ligar para um e para outro a fim de certificar-se de que continuam valendo, ficar\u00e1 espantado com quantos fixos, de repente, passaram a dar aquele sinal diferente de ocupado \u2014 caracter\u00edstico dos telefones que foram desativados, n\u00e3o existem mais. \u00c9 terr\u00edvel constatar que at\u00e9 os seus companheiros de gera\u00e7\u00e3o reduziram-se ao celular.Para completar, as pr\u00f3prias agendas de papel est\u00e3o em xeque. Mesmo entre os coroas, quase ningu\u00e9m mais as usa \u2014 os n\u00fameros de telefones s\u00e3o anotados diretamente no celular. Mas o que acontece quando, at\u00e9 por serem coroas, t\u00eam o celular roubado ou o esquecem em algum lugar, e j\u00e1 jogaram fora o velho caderno ensebado?Talvez as agendas do futuro sejam gravadas diretamente no c\u00e9rebro \u2014 no m\u00edsero c\u00e9rebro humano, arcaico, anal\u00f3gico, que ainda \u00e9 o nosso.Fonte:https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/11\/vida-e-morte-das-agendas.shtml","id":546641,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Vida e morte das agendas <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Come\u00e7amos por cancelar os mortos. Depois, os telefones fixos. E, por fim, a pr\u00f3pria agenda. -Ruy Castro<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agendas de telefones precisam ser refeitas de anos em anos, de acordo com o n\u00famero de pessoas que entram e saem de nossa vida. De repente n\u00e3o cabe mais ningu\u00e9m. Nomes que, um dia, foram anotados porque tinham a ver com algo terrivelmente importante passam para a categoria do \u201cquem era mesmo?\u201d. Tornam-se nomes sem rosto, tragados pela nossa desmem\u00f3ria. Mas o pior \u00e9 o doloroso processo de suprimir os mortos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incr\u00edvel quantos amigos ou conhecidos t\u00eam o h\u00e1bito de nos deixar a cada dez ou 15 anos. As agendas s\u00e3o um registro macabro dessa fatalidade. Conhe\u00e7o gente que desenha uma caveirinha (com as t\u00edbias cruzadas) ao lado dos nomes das pessoas que morreram. Pode ser pr\u00e1tico, mas \u00e9 cruel e, ao mesmo tempo, c\u00f4mico \u2014 aquela fila de caveirinhas na margem das p\u00e1ginas faz da agenda um gibi de terror. Imagine se essa agenda cai em m\u00e3os de um parente dos falecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De algum tempo para c\u00e1, outro tipo de supress\u00e3o ficou obrigat\u00f3rio: o dos telefones fixos. Se a agenda anterior cont\u00e9m o n\u00famero do telefone fixo e do celular de cada pessoa, e voc\u00ea tenta ligar para um e para outro a fim de certificar-se de que continuam valendo, ficar\u00e1 espantado com quantos fixos, de repente, passaram a dar aquele sinal diferente de ocupado \u2014 caracter\u00edstico dos telefones que foram desativados, n\u00e3o existem mais. \u00c9 terr\u00edvel constatar que at\u00e9 os seus companheiros de gera\u00e7\u00e3o reduziram-se ao celular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para completar, as pr\u00f3prias agendas de papel est\u00e3o em xeque. Mesmo entre os coroas, quase ningu\u00e9m mais as usa \u2014 os n\u00fameros de telefones s\u00e3o anotados diretamente no celular. Mas o que acontece quando, at\u00e9 por serem coroas, t\u00eam o celular roubado ou o esquecem em algum lugar, e j\u00e1 jogaram fora o velho caderno ensebado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez as agendas do futuro sejam gravadas diretamente no c\u00e9rebro \u2014 no m\u00edsero c\u00e9rebro humano, arcaico, anal\u00f3gico, que ainda \u00e9 o nosso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte:<\/em><em style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"><u>https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/11\/vida-e-morte-das-agendas.shtml<\/u><\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que o acento indicativo de crase procede \u00e9:","provas":[{"id":87035,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2528108,"hashId":"74cdecfb0986c54cdb17e987aed35764","enunciado":"<p>A alternativa em que o acento indicativo de crase procede \u00e9:<\/p>","resposta":10060282,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0 minha colega de trabalho.","id":10060282,"corpo":"<p>Refiro-me \u00e0 minha colega de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0 colegas de trabalho.","id":10060283,"corpo":"<p>Refiro-me \u00e0 colegas de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0 Vossa Senhoria.","id":10060284,"corpo":"<p>Refiro-me \u00e0 Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assisti \u00e0 jogos daquele time.","id":10060285,"corpo":"<p>Assisti \u00e0 jogos daquele time.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20.Vida e morte das agendas Come\u00e7amos por cancelar os mortos. Depois, os telefones fixos. E, por fim, a pr\u00f3pria agenda. -Ruy CastroAgendas de telefones precisam ser refeitas de anos em anos, de acordo com o n\u00famero de pessoas que entram e saem de nossa vida. De repente n\u00e3o cabe mais ningu\u00e9m. Nomes que, um dia, foram anotados porque tinham a ver com algo terrivelmente importante passam para a categoria do \u201cquem era mesmo?\u201d. Tornam-se nomes sem rosto, tragados pela nossa desmem\u00f3ria. Mas o pior \u00e9 o doloroso processo de suprimir os mortos.\u00c9 incr\u00edvel quantos amigos ou conhecidos t\u00eam o h\u00e1bito de nos deixar a cada dez ou 15 anos. As agendas s\u00e3o um registro macabro dessa fatalidade. Conhe\u00e7o gente que desenha uma caveirinha (com as t\u00edbias cruzadas) ao lado dos nomes das pessoas que morreram. Pode ser pr\u00e1tico, mas \u00e9 cruel e, ao mesmo tempo, c\u00f4mico \u2014 aquela fila de caveirinhas na margem das p\u00e1ginas faz da agenda um gibi de terror. Imagine se essa agenda cai em m\u00e3os de um parente dos falecidos. De algum tempo para c\u00e1, outro tipo de supress\u00e3o ficou obrigat\u00f3rio: o dos telefones fixos. Se a agenda anterior cont\u00e9m o n\u00famero do telefone fixo e do celular de cada pessoa, e voc\u00ea tenta ligar para um e para outro a fim de certificar-se de que continuam valendo, ficar\u00e1 espantado com quantos fixos, de repente, passaram a dar aquele sinal diferente de ocupado \u2014 caracter\u00edstico dos telefones que foram desativados, n\u00e3o existem mais. \u00c9 terr\u00edvel constatar que at\u00e9 os seus companheiros de gera\u00e7\u00e3o reduziram-se ao celular.Para completar, as pr\u00f3prias agendas de papel est\u00e3o em xeque. Mesmo entre os coroas, quase ningu\u00e9m mais as usa \u2014 os n\u00fameros de telefones s\u00e3o anotados diretamente no celular. Mas o que acontece quando, at\u00e9 por serem coroas, t\u00eam o celular roubado ou o esquecem em algum lugar, e j\u00e1 jogaram fora o velho caderno ensebado?Talvez as agendas do futuro sejam gravadas diretamente no c\u00e9rebro \u2014 no m\u00edsero c\u00e9rebro humano, arcaico, anal\u00f3gico, que ainda \u00e9 o nosso.Fonte:https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/11\/vida-e-morte-das-agendas.shtml","id":546641,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Vida e morte das agendas <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Come\u00e7amos por cancelar os mortos. Depois, os telefones fixos. E, por fim, a pr\u00f3pria agenda. -Ruy Castro<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agendas de telefones precisam ser refeitas de anos em anos, de acordo com o n\u00famero de pessoas que entram e saem de nossa vida. De repente n\u00e3o cabe mais ningu\u00e9m. Nomes que, um dia, foram anotados porque tinham a ver com algo terrivelmente importante passam para a categoria do \u201cquem era mesmo?\u201d. Tornam-se nomes sem rosto, tragados pela nossa desmem\u00f3ria. Mas o pior \u00e9 o doloroso processo de suprimir os mortos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incr\u00edvel quantos amigos ou conhecidos t\u00eam o h\u00e1bito de nos deixar a cada dez ou 15 anos. As agendas s\u00e3o um registro macabro dessa fatalidade. Conhe\u00e7o gente que desenha uma caveirinha (com as t\u00edbias cruzadas) ao lado dos nomes das pessoas que morreram. Pode ser pr\u00e1tico, mas \u00e9 cruel e, ao mesmo tempo, c\u00f4mico \u2014 aquela fila de caveirinhas na margem das p\u00e1ginas faz da agenda um gibi de terror. Imagine se essa agenda cai em m\u00e3os de um parente dos falecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De algum tempo para c\u00e1, outro tipo de supress\u00e3o ficou obrigat\u00f3rio: o dos telefones fixos. Se a agenda anterior cont\u00e9m o n\u00famero do telefone fixo e do celular de cada pessoa, e voc\u00ea tenta ligar para um e para outro a fim de certificar-se de que continuam valendo, ficar\u00e1 espantado com quantos fixos, de repente, passaram a dar aquele sinal diferente de ocupado \u2014 caracter\u00edstico dos telefones que foram desativados, n\u00e3o existem mais. \u00c9 terr\u00edvel constatar que at\u00e9 os seus companheiros de gera\u00e7\u00e3o reduziram-se ao celular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para completar, as pr\u00f3prias agendas de papel est\u00e3o em xeque. Mesmo entre os coroas, quase ningu\u00e9m mais as usa \u2014 os n\u00fameros de telefones s\u00e3o anotados diretamente no celular. Mas o que acontece quando, at\u00e9 por serem coroas, t\u00eam o celular roubado ou o esquecem em algum lugar, e j\u00e1 jogaram fora o velho caderno ensebado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez as agendas do futuro sejam gravadas diretamente no c\u00e9rebro \u2014 no m\u00edsero c\u00e9rebro humano, arcaico, anal\u00f3gico, que ainda \u00e9 o nosso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte:<\/em><em style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"><u>https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ruycastro\/2019\/11\/vida-e-morte-das-agendas.shtml<\/u><\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro, v\u00e1lido para a Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, est\u00e1 organizado em tr\u00eas pe\u00e7as legislativas: plano plurianual (PPA), LDO e LOA, e cada uma delas apresenta fun\u00e7\u00f5es bem definidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), mas de forma integrada e referenciadas nas prioridades definidas no PPA.","provas":[{"id":90865,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604612,"hashId":"672b87e499f0c96b89ea57f2a790a6c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro, v\u00e1lido para a Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, est\u00e1 organizado em tr\u00eas pe\u00e7as legislativas: plano plurianual (PPA), LDO e LOA, e cada uma delas apresenta fun\u00e7\u00f5es bem definidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), mas de forma integrada e referenciadas nas prioridades definidas no PPA.<\/p>","resposta":10387409,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10387409,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10387410,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":555987,"enunciado":"<p>Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2604612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das hidrel\u00e9tricas de Jirau e Santo Ant\u00f4nio, situadas no Baixo Madeira.","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604621,"hashId":"b03deabac82502467147675e371315ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das hidrel\u00e9tricas de Jirau e Santo Ant\u00f4nio, situadas no Baixo Madeira.<\/p>","resposta":10387444,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em termos de viabilidade ambiental, a energia gerada por usinas hidrel\u00e9tricas tem as condi\u00e7\u00f5es consideradas mais favor\u00e1veis para atender ao crescimento socioecon\u00f4mico e \u00e0 demanda energ\u00e9tica, especialmente quando \u00e9 desnecess\u00e1rio realocar popula\u00e7\u00f5es para que a usina seja implantada, conforme foi o caso de Jirau e Santo Ant\u00f4nio.","id":10387442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos de viabilidade ambiental, a energia gerada por usinas hidrel\u00e9tricas tem as condi\u00e7\u00f5es consideradas mais favor\u00e1veis para atender ao crescimento socioecon\u00f4mico e \u00e0 demanda energ\u00e9tica, especialmente quando \u00e9 desnecess\u00e1rio realocar popula\u00e7\u00f5es para que a usina seja implantada, conforme foi o caso de Jirau e Santo Ant\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As hidrel\u00e9tricas Jirau e Santo Ant\u00f4nio est\u00e3o em funcionamento, mas o estado de Rond\u00f4nia ainda n\u00e3o integra o Sistema Interligado Nacional (SIN), o que o impede de fornecer energia el\u00e9trica para o abastecimento das regi\u00f5es Norte e Nordeste.","id":10387443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hidrel\u00e9tricas Jirau e Santo Ant\u00f4nio est\u00e3o em funcionamento, mas o estado de Rond\u00f4nia ainda n\u00e3o integra o Sistema Interligado Nacional (SIN), o que o impede de fornecer energia el\u00e9trica para o abastecimento das regi\u00f5es Norte e Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o das usinas de Jirau e Santo Ant\u00f4nio gerou um impacto ambiental maior que o previsto no licenciamento ambiental das obras, tendo sido alagada uma \u00e1rea mais extensa que a definida, o que afetou diretamente a vegeta\u00e7\u00e3o nativa.","id":10387444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o das usinas de Jirau e Santo Ant\u00f4nio gerou um impacto ambiental maior que o previsto no licenciamento ambiental das obras, tendo sido alagada uma \u00e1rea mais extensa que a definida, o que afetou diretamente a vegeta\u00e7\u00e3o nativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o das usinas hidrel\u00e9tricas do Baixo Madeira gerou uma vantagem econ\u00f4mica para o estado de Rond\u00f4nia, uma vez que a totalidade dos royalties vai diretamente para a conta do governo estadual.","id":10387445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o das usinas hidrel\u00e9tricas do Baixo Madeira gerou uma vantagem econ\u00f4mica para o estado de Rond\u00f4nia, uma vez que a totalidade dos <em>royalties<\/em> vai diretamente para a conta do governo estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As obras das usinas do Baixo Madeira foram entregues no prazo estipulado, de cinco anos, tendo havido uma \u00fanica intercorr\u00eancia ambiental, que paralisou as obras por alguns meses, devido ao estudo de impacto ambiental ter mostrado um alagamento maior que o previsto.","id":10387446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As obras das usinas do Baixo Madeira foram entregues no prazo estipulado, de cinco anos, tendo havido uma \u00fanica intercorr\u00eancia ambiental, que paralisou as obras por alguns meses, devido ao estudo de impacto ambiental ter mostrado um alagamento maior que o previsto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397308,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2604621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de ser um instrumento de planejamento, com a finalidade prec\u00edpua de otimizar o uso do espa\u00e7o e orientar as pol\u00edticas p\u00fablicas, o zoneamento socioecon\u00f4mico e ecol\u00f3gico \u00e9 um instrumento","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604622,"hashId":"808486afb9f1872308ded5c0419bbc7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de ser um instrumento de planejamento, com a finalidade prec\u00edpua de otimizar o uso do espa\u00e7o e orientar as pol\u00edticas p\u00fablicas, o zoneamento socioecon\u00f4mico e ecol\u00f3gico \u00e9 um instrumento<\/p>","resposta":10387447,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnico, empregado na otimiza\u00e7\u00e3o do conhecimento e no uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais, e pol\u00edtico, no sentido do aumento da efic\u00e1cia e da orienta\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica.","id":10387447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnico, empregado na otimiza\u00e7\u00e3o do conhecimento e no uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais, e pol\u00edtico, no sentido do aumento da efic\u00e1cia e da orienta\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"empresarial, voltado ao atendimento das demandas de mercado, e pol\u00edtico, no sentido do aumento da efic\u00e1cia e da gest\u00e3o p\u00fablica.","id":10387448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresarial, voltado ao atendimento das demandas de mercado, e pol\u00edtico, no sentido do aumento da efic\u00e1cia e da gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de gest\u00e3o territorial, voltado ao desenvolvimento regional sustent\u00e1vel e, concomitantemente, ao atendimento das demandas do mercado.","id":10387449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de gest\u00e3o territorial, voltado ao desenvolvimento regional sustent\u00e1vel e, concomitantemente, ao atendimento das demandas do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empresarial, no sentido do aumento e da efic\u00e1cia do capital privado, e pol\u00edtico, na dire\u00e7\u00e3o de parcerias p\u00fablico-privadas de gest\u00e3o territorial.","id":10387450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresarial, no sentido do aumento e da efic\u00e1cia do capital privado, e pol\u00edtico, na dire\u00e7\u00e3o de parcerias p\u00fablico-privadas de gest\u00e3o territorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtico, de gest\u00e3o estatal em parcerias p\u00fablico-privadas, e t\u00e9cnico, no atendimento de grupos privados que investem no desenvolvimento estatal.","id":10387451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico, de gest\u00e3o estatal em parcerias p\u00fablico-privadas, e t\u00e9cnico, no atendimento de grupos privados que investem no desenvolvimento estatal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398561,"slug":"geografia-monitoramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/2604622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), incumbe(m) \u00e0 Pol\u00edcia Civil","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604627,"hashId":"175bc541a2314803f202f3b0cc366249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), incumbe(m) \u00e0 Pol\u00edcia Civil<\/p>","resposta":10387473,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.","id":10387472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.","id":10387473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a dos estabelecimentos penais.","id":10387474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seguran\u00e7a dos estabelecimentos penais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apurar infra\u00e7\u00f5es penais em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses da Uni\u00e3o.","id":10387475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apurar infra\u00e7\u00f5es penais em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.","id":10387476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2604627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Policiais militares receberam uma liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica an\u00f4nima, a qual informava a ocorr\u00eancia de tr\u00e1fico de drogas em uma resid\u00eancia onde estariam sendo vendidos entorpecentes mediante \u201cdisque-droga\u201d. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta conforme o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604651,"hashId":"b7b2b75a6a3b7317402fd2c9ee4b6846","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Policiais militares receberam uma liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica an\u00f4nima, a qual informava a ocorr\u00eancia de tr\u00e1fico de drogas em uma resid\u00eancia onde estariam sendo vendidos entorpecentes mediante \u201cdisque-droga\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta conforme o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).<\/p>","resposta":10387593,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mera intui\u00e7\u00e3o dos policiais acerca de eventual trafic\u00e2ncia praticada pelo morador da casa configura, por si s\u00f3, justa causa para autorizar o ingresso no domic\u00edlio, sem o consentimento do morador e sem uma determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":10387592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mera intui\u00e7\u00e3o dos policiais acerca de eventual trafic\u00e2ncia praticada pelo morador da casa configura, por si s\u00f3, justa causa para autorizar o ingresso no domic\u00edlio, sem o consentimento do morador e sem uma determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os policiais podem ingressar na resid\u00eancia, sem ordem judicial ou autoriza\u00e7\u00e3o do morador, desde que estejam amparados em fundadas raz\u00f5es, devidamente justificadas pelas circunst\u00e2ncias do caso concreto, as quais indiquem que a situa\u00e7\u00e3o que se passa no interior da casa configure flagrante delito.","id":10387593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais podem ingressar na resid\u00eancia, sem ordem judicial ou autoriza\u00e7\u00e3o do morador, desde que estejam amparados em fundadas raz\u00f5es, devidamente justificadas pelas circunst\u00e2ncias do caso concreto, as quais indiquem que a situa\u00e7\u00e3o que se passa no interior da casa configure flagrante delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nesse caso, os agentes p\u00fablicos n\u00e3o podem invadir a referida casa durante a noite.","id":10387594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, os agentes p\u00fablicos n\u00e3o podem invadir a referida casa durante a noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a casa funcionar como boca de fumo, os policiais somente poder\u00e3o invadir a casa, sem o consentimento do morador, entre 6h e 18h.","id":10387595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a casa funcionar como boca de fumo, os policiais somente poder\u00e3o invadir a casa, sem o consentimento do morador, entre 6h e 18h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acontecimentos como a ocorr\u00eancia de den\u00fancia an\u00f4nima da pr\u00e1tica de tr\u00e1fico de drogas e uma poss\u00edvel fuga do morador da casa ao avistar a pol\u00edcia configuram, sozinhos, fundadas raz\u00f5es para autorizar o ingresso policial no referido domic\u00edlio, sem o consentimento do morador ou sem uma determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":10387596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acontecimentos como a ocorr\u00eancia de den\u00fancia an\u00f4nima da pr\u00e1tica de tr\u00e1fico de drogas e uma poss\u00edvel fuga do morador da casa ao avistar a pol\u00edcia configuram, sozinhos, fundadas raz\u00f5es para autorizar o ingresso policial no referido domic\u00edlio, sem o consentimento do morador ou sem uma determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2604651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca do inqu\u00e9rito policial. I O investigado pode propor dilig\u00eancias \u00e0 autoridade policial ou apresentar a ela documentos cuja juntada ao inqu\u00e9rito entenda pertinentes. Nesse caso, caber\u00e1 \u00e0 autoridade policial decidir acerca da realiza\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia solicitada ou da juntada do documento. II O defensor do acusado, al\u00e9m de ter acesso aos autos do inqu\u00e9rito, tamb\u00e9m poder\u00e1 estar presente no interrogat\u00f3rio do indiciado e na produ\u00e7\u00e3o de provas testemunhais, ocasi\u00e3o em poder\u00e1 fazer perguntas. III Em inqu\u00e9rito policial instaurado para apurar a suposta consuma\u00e7\u00e3o de fatos relacionados ao uso de for\u00e7a letal, praticados por policial civil no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, o investigado dever\u00e1 ser cientificado da instaura\u00e7\u00e3o do procedimento, podendo constituir defensor em at\u00e9 48 horas. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604659,"hashId":"50ad142e9debc600748e03497f7b0ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes acerca do inqu\u00e9rito policial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O investigado pode propor dilig\u00eancias \u00e0 autoridade policial ou apresentar a ela documentos cuja juntada ao inqu\u00e9rito entenda pertinentes. Nesse caso, caber\u00e1 \u00e0 autoridade policial decidir acerca da realiza\u00e7\u00e3o da dilig\u00eancia solicitada ou da juntada do documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O defensor do acusado, al\u00e9m de ter acesso aos autos do inqu\u00e9rito, tamb\u00e9m poder\u00e1 estar presente no interrogat\u00f3rio do indiciado e na produ\u00e7\u00e3o de provas testemunhais, ocasi\u00e3o em poder\u00e1 fazer perguntas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Em inqu\u00e9rito policial instaurado para apurar a suposta consuma\u00e7\u00e3o de fatos relacionados ao uso de for\u00e7a letal, praticados por policial civil no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, o investigado dever\u00e1 ser cientificado da instaura\u00e7\u00e3o do procedimento, podendo constituir defensor em at\u00e9 48 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10387634,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":10387632,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":10387633,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":10387634,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10387635,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10387636,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421036,"slug":"direito-processual-penal-caracteristicas-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento inquisitorial","oab":false,"nome":"Procedimento inquisitorial","pai":421036,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421040,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-inquisitorial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia jur\u00eddica obrigat\u00f3ria em favor dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica em investiga\u00e7\u00f5es relacionadas ao uso da for\u00e7a letal no exerc\u00edcio profissional","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia jur\u00eddica obrigat\u00f3ria em favor dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica em investiga\u00e7\u00f5es relacionadas ao uso da for\u00e7a letal no exerc\u00edcio profissional","pai":421040,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421041,"slug":"direito-processual-penal-assistencia-juridica-obrigatoria-em-favor-dos-servidores-da-seguranca-publica-em-investigacoes-relacionadas-ao-uso-da-forca-letal-no-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Investigativo","oab":false,"nome":"Procedimento Investigativo","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421078,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-investigativo"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2604659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca das medidas socioeducativas aplicadas a adolescentes e dos procedimentos de sua apura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604672,"hashId":"21beb978fb04131eb8b9f038b7e9d573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca das medidas socioeducativas aplicadas a adolescentes e dos procedimentos de sua apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10387701,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A advert\u00eancia dever\u00e1 ser aplicada somente quando houver comprova\u00e7\u00e3o da autoria e da materialidade do ato infracional.","id":10387697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A advert\u00eancia dever\u00e1 ser aplicada somente quando houver comprova\u00e7\u00e3o da autoria e da materialidade do ato infracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, aplicada ao adolescente prim\u00e1rio, poder\u00e1 ser cumprida pelo prazo m\u00e1ximo de doze meses.","id":10387698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, aplicada ao adolescente prim\u00e1rio, poder\u00e1 ser cumprida pelo prazo m\u00e1ximo de doze meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A liberdade assistida tem prazo m\u00e1ximo de seis meses, n\u00e3o sendo cab\u00edvel a sua prorroga\u00e7\u00e3o.","id":10387699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade assistida tem prazo m\u00e1ximo de seis meses, n\u00e3o sendo cab\u00edvel a sua prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de nova medida de interna\u00e7\u00e3o acarreta a extin\u00e7\u00e3o daquela aplicada anteriormente sem prazo determinado, ainda em fase de execu\u00e7\u00e3o.","id":10387700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de nova medida de interna\u00e7\u00e3o acarreta a extin\u00e7\u00e3o daquela aplicada anteriormente sem prazo determinado, ainda em fase de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de pena privativa de liberdade em regime fechado, mesmo que em execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, ao adolescente submetido a medida socioeducativa anterior \u00e9 causa extintiva desta.","id":10387701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de pena privativa de liberdade em regime fechado, mesmo que em execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, ao adolescente submetido a medida socioeducativa anterior \u00e9 causa extintiva desta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2604672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica nos crimes ambientais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604674,"hashId":"01866075ded078ab5cbb2fa5a0124f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica nos crimes ambientais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10387709,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reponsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica exclui a da pessoa natural autora ou coautora do delito.","id":10387707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reponsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica exclui a da pessoa natural autora ou coautora do delito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser isentada de responsabilidade penal mediante a alega\u00e7\u00e3o de culpa exclusiva de terceiro, mesmo que o dano tenha sido provocado em seu interesse ou benef\u00edcio.","id":10387708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser isentada de responsabilidade penal mediante a alega\u00e7\u00e3o de culpa exclusiva de terceiro, mesmo que o dano tenha sido provocado em seu interesse ou benef\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pena de proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico tem estipulado prazo determinado na lei de reg\u00eancia.","id":10387709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena de proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico tem estipulado prazo determinado na lei de reg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a decreta\u00e7\u00e3o de liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de pessoa jur\u00eddica em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de delito ambiental.","id":10387710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a decreta\u00e7\u00e3o de liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de pessoa jur\u00eddica em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de delito ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pela pessoa jur\u00eddica.","id":10387711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pela pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei 9605\/98","Direito Penal"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98 comentada","lei 9605\/98","Direito Ambiental"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-ambiental\/2604674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado do Amazonas e o estado de Rond\u00f4nia, por meio de seus respectivos \u00f3rg\u00e3os, pretendem gerir, de maneira conjunta e coordenada, via conv\u00eanio e sem encargos gravosos para nenhum dos estados, a conserva\u00e7\u00e3o de determinadas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, considerado o interesse comum que h\u00e1 entre os entes federados. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se a jurisprud\u00eancia do STF e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), a celebra\u00e7\u00e3o do conv\u00eanio pretendido","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604677,"hashId":"a78dbe8f03343721289cff92b5b9afa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O estado do Amazonas e o estado de Rond\u00f4nia, por meio de seus respectivos \u00f3rg\u00e3os, pretendem gerir, de maneira conjunta e coordenada, via conv\u00eanio e sem encargos gravosos para nenhum dos estados, a conserva\u00e7\u00e3o de determinadas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, considerado o interesse comum que h\u00e1 entre os entes federados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se a jurisprud\u00eancia do STF e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), a celebra\u00e7\u00e3o do conv\u00eanio pretendido<\/p>","resposta":10387723,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depende de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado e deve ser formalizada mediante contrato administrativo, o que atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.","id":10387722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado e deve ser formalizada mediante contrato administrativo, o que atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"independe de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado, podendo ser formalizada por meio de termo de coopera\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.","id":10387723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independe de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado, podendo ser formalizada por meio de termo de coopera\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"independe de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado e deve ser formalizada mediante contrato administrativo, o que n\u00e3o atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.","id":10387724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independe de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado e deve ser formalizada mediante contrato administrativo, o que n\u00e3o atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"depende de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado, podendo ser formalizada mediante contrato administrativo, o que n\u00e3o atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.","id":10387725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado, podendo ser formalizada mediante contrato administrativo, o que n\u00e3o atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"independe de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado e deve ser formalizada mediante termo de coopera\u00e7\u00e3o, o que atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.","id":10387726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independe de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo de cada estado e deve ser formalizada mediante termo de coopera\u00e7\u00e3o, o que atribui personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma ao conv\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2604677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tDeterminado munic\u00edpio concedeu a particulares os servi\u00e7os de tratamento de esgoto e pretende criar entidade no intuito de controlar e fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o p\u00fablico.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das ag\u00eancias reguladoras, observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e a jurisprud\u00eancia do STF.","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604681,"hashId":"2c1752aafef01d565615df2574a41f7e","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDeterminado munic\u00edpio concedeu a particulares os servi\u00e7os de tratamento de esgoto e pretende criar entidade no intuito de controlar e fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das ag\u00eancias reguladoras, observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e a jurisprud\u00eancia do STF.<\/p>","resposta":10387746,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As decis\u00f5es tomadas no \u00e2mbito da compet\u00eancia da ag\u00eancia reguladora que se busca criar dever\u00e3o se submeter a recurso dirigido a \u00f3rg\u00e3os ou autoridades \u00e0s quais a referida ag\u00eancia esteja vinculada.","id":10387742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es tomadas no \u00e2mbito da compet\u00eancia da ag\u00eancia reguladora que se busca criar dever\u00e3o se submeter a recurso dirigido a \u00f3rg\u00e3os ou autoridades \u00e0s quais a referida ag\u00eancia esteja vinculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia reguladora dever\u00e1 ser veiculada em lei municipal, ainda que o diploma legislativo verse outros temas.","id":10387743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia reguladora dever\u00e1 ser veiculada em lei municipal, ainda que o diploma legislativo verse outros temas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia reguladora pelo munic\u00edpio, visto que a edi\u00e7\u00e3o dessas entidades \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da Uni\u00e3o.","id":10387744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia reguladora pelo munic\u00edpio, visto que a edi\u00e7\u00e3o dessas entidades \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 leg\u00edtimo \u00e0 ag\u00eancia reguladora, no exerc\u00edcio das atividades decorrentes do poder de pol\u00edcia e no \u00e2mbito da respectiva compet\u00eancia, promover, de of\u00edcio, a busca e a apreens\u00e3o de bens.","id":10387745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 leg\u00edtimo \u00e0 ag\u00eancia reguladora, no exerc\u00edcio das atividades decorrentes do poder de pol\u00edcia e no \u00e2mbito da respectiva compet\u00eancia, promover, de of\u00edcio, a busca e a apreens\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da regula\u00e7\u00e3o setorial de saneamento b\u00e1sico, ser\u00e1 leg\u00edtimo \u00e0 ag\u00eancia reguladora editar atos normativos gerais e abstratos, de car\u00e1ter t\u00e9cnico.","id":10387746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da regula\u00e7\u00e3o setorial de saneamento b\u00e1sico, ser\u00e1 leg\u00edtimo \u00e0 ag\u00eancia reguladora editar atos normativos gerais e abstratos, de car\u00e1ter t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/2604681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica concedeu licen\u00e7a a particular para construir uma escola em determinada \u00e1rea, ap\u00f3s verificar que este cumprira com todas as exig\u00eancias legais para tal. Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, o ato administrativo concedido \u00e9","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604684,"hashId":"0a7cecb843a7a9733dfd25768738c3b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica concedeu licen\u00e7a a particular para construir uma escola em determinada \u00e1rea, ap\u00f3s verificar que este cumprira com todas as exig\u00eancias legais para tal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, o ato administrativo concedido \u00e9<\/p>","resposta":10387760,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normativo.","id":10387757,"corpo":"<p>normativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"punitivo.","id":10387758,"corpo":"<p>punitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ordinat\u00f3rio.","id":10387759,"corpo":"<p>ordinat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"negocial.","id":10387760,"corpo":"<p>negocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"enunciativo.","id":10387761,"corpo":"<p>enunciativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/2604684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir a respeito da parceria p\u00fablico-privada, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 11.079\/2004. I As cl\u00e1usulas dos contratos de parceria p\u00fablico-privada dever\u00e3o prever a reparti\u00e7\u00e3o de riscos entre as partes, inclusive nas situa\u00e7\u00f5es em que caracterizado o fato do pr\u00edncipe. II A contrapresta\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos contratos de parceria p\u00fablico-privada poder\u00e1 ser realizada mediante cess\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. III A contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada ser\u00e1 precedida de licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia ou di\u00e1logo competitivo. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604686,"hashId":"95f9ac9322f6146e011109ac9765817d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir a respeito da parceria p\u00fablico-privada, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 11.079\/2004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As cl\u00e1usulas dos contratos de parceria p\u00fablico-privada dever\u00e3o prever a reparti\u00e7\u00e3o de riscos entre as partes, inclusive nas situa\u00e7\u00f5es em que caracterizado o fato do pr\u00edncipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A contrapresta\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos contratos de parceria p\u00fablico-privada poder\u00e1 ser realizada mediante cess\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III A contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada ser\u00e1 precedida de licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia ou di\u00e1logo competitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10387769,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":10387767,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":10387768,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":10387769,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10387770,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10387771,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":"direito-administrativo\/2604686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade tribut\u00e1ria passiva, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o tributariamente incapazes","provas":[{"id":90629,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2604693,"hashId":"1c9ab7e21308d977f5386208248a6a3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade tribut\u00e1ria passiva, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o tributariamente incapazes<\/p>","resposta":10387803,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas f\u00edsicas que n\u00e3o puderem exprimir sua vontade.","id":10387802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas f\u00edsicas que n\u00e3o puderem exprimir sua vontade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as unidades sociais, ainda que n\u00e3o constitu\u00eddas como pessoas jur\u00eddicas.","id":10387803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as unidades sociais, ainda que n\u00e3o constitu\u00eddas como pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os menores de idade.","id":10387804,"corpo":"<p>os menores de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as pessoas f\u00edsicas privadas do exerc\u00edcio profissional.","id":10387805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas f\u00edsicas privadas do exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as unidades profissionais, ainda que n\u00e3o constitu\u00eddas como pessoas jur\u00eddicas.","id":10387806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as unidades profissionais, ainda que n\u00e3o constitu\u00eddas como pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","pai":415870,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417602,"slug":"direito-tributario-principio-da-capacidade-contributiva"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2604693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a diferen\u00e7a, presente na agenda contempor\u00e2nea, est\u00e1 associada \u00e0 defesa do indiv\u00edduo e, assim, remete \u00e0s bases conservadoras em termos pol\u00edticos. ","provas":[{"id":88400,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2554790,"hashId":"61a9e34cd056b44cce2d4788e8a5bcd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o com a diferen\u00e7a, presente na agenda contempor\u00e2nea, est\u00e1 associada \u00e0 defesa do indiv\u00edduo e, assim, remete \u00e0s bases conservadoras em termos pol\u00edticos. <\/p>","resposta":10178576,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10178576,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10178577,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Recentemente, a \u201cnova esquerda\u201d dos novos movimentos sociais, dos movimentos das minorias sobretudo, passou a tematizar o \u201cdireito \u00e0 diferen\u00e7a\u201d. Com base na convic\u00e7\u00e3o da \u201clegitimidade das diferen\u00e7as\u201d, passou-se a propor como novos imperativos categ\u00f3ricos para a esquerda o \u201crespeito \u00e0s diferen\u00e7as\u201d, a \u201cdefesa das identidades coletivas\u201d, a \u201cpreserva\u00e7\u00e3o das particularidades culturais\u201d, o \u201crespeito das mentalidades espec\u00edficas\u201d, a \u201cirredutibilidade das experi\u00eancias de g\u00eanero\u201d e assim por diante. Ora muito bem, estas novas divisas de esquerda, que podem ser resumidas na reivindica\u00e7\u00e3o do \u201cdireito \u00e0 diferen\u00e7a\u201d, trazem em si mesmas um ardil, que a meu ver prov\u00e9m justamente desta sua ambiguidade, uma debilidade heredit\u00e1ria: o fato de ter sido o amor da diferen\u00e7a alimentado no campo (ultra)conservador duzentos anos a fio, e s\u00f3 mui recentemente incorporado em algumas faixas ou zonas do campo de esquerda, este fato torna o clamor pelo \u201cdireito \u00e0 diferen\u00e7a\u201d dificilmente distingu\u00edvel da defesa das diferen\u00e7as pr\u00f3pria do estoque de certezas do senso comum conservador. Ant\u00f4nio Fl\u00e1vio Pierucci. Ciladas da diferen\u00e7a. In: Tempo Social. S\u00e3o Paulo, 2 (2), p. 15-16, 1990 (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir das reflex\u00f5es apresentadas no texto precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":549420,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Recentemente, a \u201cnova esquerda\u201d dos novos movimentos sociais, dos movimentos das minorias sobretudo, passou a tematizar o \u201cdireito \u00e0 diferen\u00e7a\u201d. Com base na convic\u00e7\u00e3o da \u201clegitimidade das diferen\u00e7as\u201d, passou-se a propor como novos imperativos categ\u00f3ricos para a esquerda o \u201crespeito \u00e0s diferen\u00e7as\u201d, a \u201cdefesa das identidades coletivas\u201d, a \u201cpreserva\u00e7\u00e3o das particularidades culturais\u201d, o \u201crespeito das mentalidades espec\u00edficas\u201d, a \u201cirredutibilidade das experi\u00eancias de g\u00eanero\u201d e assim por diante. Ora muito bem, estas novas divisas de esquerda, que podem ser resumidas na reivindica\u00e7\u00e3o do \u201cdireito \u00e0 diferen\u00e7a\u201d, trazem em si mesmas um ardil, que a meu ver prov\u00e9m justamente desta sua ambiguidade, uma debilidade heredit\u00e1ria: o fato de ter sido o amor da diferen\u00e7a alimentado no campo (ultra)conservador duzentos anos a fio, e s\u00f3 mui recentemente incorporado em algumas faixas ou zonas do campo de esquerda, este fato torna o clamor pelo \u201cdireito \u00e0 diferen\u00e7a\u201d dificilmente distingu\u00edvel da defesa das diferen\u00e7as pr\u00f3pria do estoque de certezas do senso comum conservador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ant\u00f4nio Fl\u00e1vio Pierucci. <strong>Ciladas da diferen\u00e7a<\/strong>. <em>In:<\/em> <strong>Tempo Social. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo, 2 (2), p. 15-16, 1990 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das reflex\u00f5es apresentadas no texto precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/2554790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder discricion\u00e1rio do administrador p\u00fablico \u00e9 limitado pela lei e pelos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em especial os da proporcionalidade e da razoabilidade. ","provas":[{"id":88392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de F\u00edsica - 2022"},{"id":88391,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Filosofia - 2022"},{"id":88396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":88395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":88394,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":88390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":88393,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Geografia - 2022"},{"id":88400,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Sociologia - 2022"},{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":88389,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Biologia - 2022"},{"id":88398,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2554855,"hashId":"2d433e3effa02515274f28587d2d3ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder discricion\u00e1rio do administrador p\u00fablico \u00e9 limitado pela lei e pelos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em especial os da proporcionalidade e da razoabilidade. <\/p>","resposta":10178706,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10178706,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10178707,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos poderes administrativos, julgue os itens que se seguem. ","id":549441,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos poderes administrativos, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites do Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Limites do Poder Discricion\u00e1rio","pai":407842,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407845,"slug":"direito-administrativo-limites-do-poder-discricionario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2554855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desmatamento hist\u00f3rico da Mata Atl\u00e2ntica representa perda de uma cobertura vegetal de caracter\u00edstica homog\u00eanea que cobria extensa faixa do litoral brasileiro, desde o Rio Grande do Norte at\u00e9 o Rio Grande do Sul.","provas":[{"id":88393,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2554913,"hashId":"962c25a72836b7b181527d09b617ae3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desmatamento hist\u00f3rico da Mata Atl\u00e2ntica representa perda de uma cobertura vegetal de caracter\u00edstica homog\u00eanea que cobria extensa faixa do litoral brasileiro, desde o Rio Grande do Norte at\u00e9 o Rio Grande do Sul.<\/p>","resposta":10178823,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10178822,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10178823,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da devasta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da vegeta\u00e7\u00e3o nativa brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":549456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da devasta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da vegeta\u00e7\u00e3o nativa brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 105","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/2554913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva preconiza a transversalidade da educa\u00e7\u00e3o inclusiva desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 a superior.","provas":[{"id":88393,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Geografia - 2022"},{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2554914,"hashId":"54983b03d0c6a6f4314aff62b048ae93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva preconiza a transversalidade da educa\u00e7\u00e3o inclusiva desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 a superior.<\/p>","resposta":10178824,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10178824,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10178825,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o especial inclusiva, julgue os itens seguintes. ","id":549457,"enunciado":"<p>Acerca da educa\u00e7\u00e3o especial inclusiva, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2554914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No MS Word, \u00e9 poss\u00edvel inserir um link que direcione o usu\u00e1rio para um documento na Internet; nesse caso, o link permanecer\u00e1 ativo mesmo se o arquivo for salvo em formato PDF.","provas":[{"id":88393,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Geografia - 2022"},{"id":88392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de F\u00edsica - 2022"},{"id":88400,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Sociologia - 2022"},{"id":88391,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Filosofia - 2022"},{"id":88396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":88394,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":88389,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Biologia - 2022"},{"id":88395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":88390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"},{"id":88398,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2554940,"hashId":"14ffb55761601ec833e53674f697cfac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word, \u00e9 poss\u00edvel inserir um <em>link <\/em>que direcione o usu\u00e1rio para um documento na Internet; nesse caso, o <em>link <\/em>permanecer\u00e1 ativo mesmo se o arquivo for salvo em formato PDF.<\/p>","resposta":10178876,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10178876,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10178877,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando conceitos gerais de inform\u00e1tica b\u00e1sica, julgue os itens subsequentes. ","id":549465,"enunciado":"<p>Considerando conceitos gerais de inform\u00e1tica b\u00e1sica, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2554940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No MS Word, o recurso Tabela da aba Inserir oferece a op\u00e7\u00e3o de o usu\u00e1rio criar uma planilha Excel para edi\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio documento em Word.","provas":[{"id":88393,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Geografia - 2022"},{"id":88392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de F\u00edsica - 2022"},{"id":88400,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Sociologia - 2022"},{"id":88391,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Filosofia - 2022"},{"id":88396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":88394,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":88389,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Biologia - 2022"},{"id":88395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":88390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"},{"id":88398,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2554941,"hashId":"3adee79df500d3e2f2f3b045af6cbe46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word, o recurso Tabela da aba Inserir oferece a op\u00e7\u00e3o de o usu\u00e1rio criar uma planilha Excel para edi\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio documento em Word.<\/p>","resposta":10178878,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10178878,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10178879,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando conceitos gerais de inform\u00e1tica b\u00e1sica, julgue os itens subsequentes. ","id":549465,"enunciado":"<p>Considerando conceitos gerais de inform\u00e1tica b\u00e1sica, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2554941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o inclusiva com as propostas da escola regular viabiliza o atendimento \u00e0s necessidades dos estudantes com transtornos funcionais.","provas":[{"id":88390,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2555012,"hashId":"31e6d88c4991ce06ba353f5dd2505cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o inclusiva com as propostas da escola regular viabiliza o atendimento \u00e0s necessidades dos estudantes com transtornos funcionais.<\/p>","resposta":10179034,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179034,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179035,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o especial inclusiva, julgue os itens seguintes. ","id":549480,"enunciado":"<p>Acerca da educa\u00e7\u00e3o especial inclusiva, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/2555012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En la frase \u00abs\u00e9 c\u00f3mo llegar\u00bb las primeras dos palabras llevan acento diacr\u00edtico; la segunda para diferenciar la forma de la primera persona del singular del presente de indicativo del verbo \u00abcomer\u00bb (como) y el pronombre relativo \u00abc\u00f3mo\u00bb.","provas":[{"id":88395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Espanhola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2555055,"hashId":"f5a0701c4806a1a8abba6164fcff8375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En la frase \u00abs\u00e9 c\u00f3mo llegar\u00bb las primeras dos palabras llevan acento diacr\u00edtico; la segunda para diferenciar la forma de la primera persona del singular del presente de indicativo del verbo \u00abcomer\u00bb (<strong>como<\/strong>) y el pronombre relativo \u00abc\u00f3mo\u00bb.<\/p>","resposta":10179140,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179139,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179140,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"En conformidad con las normas gramaticales de la lengua espa\u00f1ola juzgue los siguientes \u00edtems.","id":549489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En conformidad con las normas gramaticales de la lengua espa\u00f1ola juzgue los siguientes \u00edtems.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/2555055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 previsto que o atendimento educacional especializado aconte\u00e7a em hor\u00e1rio contr\u00e1rio ao da aula regular e em sala especial. ","provas":[{"id":88395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Espanhola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2555139,"hashId":"8554bfd99e387e1552f7f879004132f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 previsto que o atendimento educacional especializado aconte\u00e7a em hor\u00e1rio contr\u00e1rio ao da aula regular e em sala especial. <\/p>","resposta":10179316,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179316,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179317,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.","id":549505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2555139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Curr\u00edculo de Pernambuco valoriza a educa\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, que favorece a aprendizagem cr\u00edtica e pr\u00e1tica.","provas":[{"id":88395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Espanhola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2555142,"hashId":"8326a34ac064ae9eecb598969837dfd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Curr\u00edculo de Pernambuco valoriza a educa\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, que favorece a aprendizagem cr\u00edtica e pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":10179322,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179322,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179323,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.","id":549505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/2555142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A did\u00e1tica abrange a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal.","provas":[{"id":88395,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Espanhola","id":13156,"slug":"professor-de-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Espanhola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2555147,"hashId":"745a1044923b84696b697c42a6c01636","enunciado":"<p>A did\u00e1tica abrange a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal.<\/p>","resposta":10179332,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179332,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179333,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 did\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o do professor, julgue os itens a seguir. ","id":549507,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 did\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o do professor, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2555147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o texto se caracterize como dissertativo-informativo, h\u00e1, nele, trechos caracter\u00edsticos do tipo textual narrativo.","provas":[{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2555155,"hashId":"dfb220b2cad90d73865f4aa08cb329c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o texto se caracterize como dissertativo-informativo, h\u00e1, nele, trechos caracter\u00edsticos do tipo textual narrativo.<\/p>","resposta":10179357,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179357,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179358,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA l\u00edngua que falamos molda a forma como enxergamos as coisas. Cada idioma tem seus recursos e express\u00f5es, e isso tudo pode contribuir para que uma mesma situa\u00e7\u00e3o ganhe interpreta\u00e7\u00f5es diferentes. Ao comentar sobre o pouco tempo que tem de almo\u00e7o, por exemplo, uma pessoa que fala ingl\u00eas ou sueco provavelmente utilizaria o termo \u201cpausa curta\u201d. Para falantes de espanhol e grego, por\u00e9m, o momento seria descrito como uma \u201cpequena pausa\u201d.\tEssas varia\u00e7\u00f5es na linguagem podem influenciar a percep\u00e7\u00e3o que cada pessoa tem sobre o tempo. E o caso mais interessante vem daqueles que falam mais de um idioma. Quem \u00e9 bil\u00edngue tem uma \u201cchavinha\u201d no c\u00e9rebro, alterada de acordo com a l\u00edngua que ser\u00e1 utilizada.\tPara determinar essa rela\u00e7\u00e3o, alguns pesquisadores analisaram um grupo de 80 volunt\u00e1rios, composto metade por espanh\u00f3is e metade por suecos, que foram submetidos a alguns experimentos psicol\u00f3gicos.\tNo primeiro, eles tinham de assistir a uma anima\u00e7\u00e3o de computador que mostrava duas linhas, que cresciam a partir de um ponto. Uma delas levava tr\u00eas segundos para atingir o tamanho de quatro polegadas. A outra crescia at\u00e9 atingir seis polegadas, no mesmo tempo. Ap\u00f3s acompanharem as cenas, os volunt\u00e1rios eram orientados a manifestar suas impress\u00f5es, estimando quanto tempo as linhas levaram para atingir seus tamanhos finais.\tOs pesquisadores esperavam que os suecos tivessem mais dificuldade em acertar esse tempo. E foi exatamente o que aconteceu: para eles, a linha maior teria demorado mais que a outra para chegar \u00e0s seis polegadas. Enquanto isso, espanh\u00f3is indicaram a dura\u00e7\u00e3o do experimento com mais precis\u00e3o \u2014 independentemente do tamanho de cada linha.\tDe acordo com os cientistas, o observado tem rela\u00e7\u00e3o direta com a maneira como ambas as culturas quantificam o tempo.\tO que tudo isso sugere \u00e9 que, sob certas condi\u00e7\u00f5es, a linguagem pode ter um peso maior que a rapidez de pensamento. Isso quer dizer que somente o fato de os pensamentos serem em certo idioma j\u00e1 pode ser respons\u00e1vel por uma desvantagem em determinada tarefa.\tA boa not\u00edcia \u00e9 que aprender novas l\u00ednguas significa quebrar essa barreira, nos tornando capazes de perceber nuances que n\u00e3o conseguir\u00edamos antes.\t-\tInternet: &lt;www.super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.","id":549501,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA l\u00edngua que falamos molda a forma como enxergamos as coisas. Cada idioma tem seus recursos e express\u00f5es, e isso tudo pode contribuir para que uma mesma situa\u00e7\u00e3o ganhe interpreta\u00e7\u00f5es diferentes. Ao comentar sobre o pouco tempo que tem de almo\u00e7o, por exemplo, uma pessoa que fala ingl\u00eas ou sueco provavelmente utilizaria o termo \u201cpausa curta\u201d. Para falantes de espanhol e grego, por\u00e9m, o momento seria descrito como uma \u201cpequena pausa\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssas varia\u00e7\u00f5es na linguagem podem influenciar a percep\u00e7\u00e3o que cada pessoa tem sobre o tempo. E o caso mais interessante vem daqueles que falam mais de um idioma. Quem \u00e9 bil\u00edngue tem uma \u201cchavinha\u201d no c\u00e9rebro, alterada de acordo com a l\u00edngua que ser\u00e1 utilizada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara determinar essa rela\u00e7\u00e3o, alguns pesquisadores analisaram um grupo de 80 volunt\u00e1rios, composto metade por espanh\u00f3is e metade por suecos, que foram submetidos a alguns experimentos psicol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo primeiro, eles tinham de assistir a uma anima\u00e7\u00e3o de computador que mostrava duas linhas, que cresciam a partir de um ponto. Uma delas levava tr\u00eas segundos para atingir o tamanho de quatro polegadas. A outra crescia at\u00e9 atingir seis polegadas, no mesmo tempo. Ap\u00f3s acompanharem as cenas, os volunt\u00e1rios eram orientados a manifestar suas impress\u00f5es, estimando quanto tempo as linhas levaram para atingir seus tamanhos finais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores esperavam que os suecos tivessem mais dificuldade em acertar esse tempo. E foi exatamente o que aconteceu: para eles, a linha maior teria demorado mais que a outra para chegar \u00e0s seis polegadas. Enquanto isso, espanh\u00f3is indicaram a dura\u00e7\u00e3o do experimento com mais precis\u00e3o \u2014 independentemente do tamanho de cada linha.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com os cientistas, o observado tem rela\u00e7\u00e3o direta com a maneira como ambas as culturas quantificam o tempo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO que tudo isso sugere \u00e9 que, sob certas condi\u00e7\u00f5es, a linguagem pode ter um peso maior que a rapidez de pensamento. Isso quer dizer que somente o fato de os pensamentos serem em certo idioma j\u00e1 pode ser respons\u00e1vel por uma desvantagem em determinada tarefa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA boa not\u00edcia \u00e9 que aprender novas l\u00ednguas significa quebrar essa barreira, nos tornando capazes de perceber nuances que n\u00e3o conseguir\u00edamos antes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tInternet: &lt;www.super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2555155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poema \u00e9 composto de 14 versos decass\u00edlabos regulares, distribu\u00eddos em dois quartetos e dois tercetos. ","provas":[{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2555170,"hashId":"fcace4077f104306997d3b428379d3d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema \u00e9 composto de 14 versos decass\u00edlabos regulares, distribu\u00eddos em dois quartetos e dois tercetos. <\/p>","resposta":10179405,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179405,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179406,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Soneto do Amor Total Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o canteO humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...Amo-te como amigo e como amanteNuma sempre diversa realidade. Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,E te amo al\u00e9m, presente na saudade.Amo-te, enfim, com grande liberdadeDentro da eternidade e a cada instante. Amo-te como um bicho, simplesmente,De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtudeCom um desejo maci\u00e7o e permanente. E de te amar assim muito e ami\u00fade,\u00c9 que um dia em teu corpo de repenteHei de morrer de amar mais do que pude. Vin\u00edcius de Moraes. Livro de sonetos. Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74 Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.","id":549509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Soneto do Amor Total <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o cante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como amigo e como amante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa sempre diversa realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E te amo al\u00e9m, presente na saudade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te, enfim, com grande liberdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da eternidade e a cada instante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como um bicho, simplesmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtude<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com um desejo maci\u00e7o e permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E de te amar assim muito e ami\u00fade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que um dia em teu corpo de repente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hei de morrer de amar mais do que pude.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Vin\u00edcius de Moraes. <strong>Livro de sonetos. <\/strong>Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2555170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poema apresenta uma das concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas dominantes na segunda fase do Modernismo brasileiro, cujas tem\u00e1ticas incluem a retomada do amor rom\u00e2ntico e a fun\u00e7\u00e3o social da poesia. ","provas":[{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2555171,"hashId":"6c3fa2355f21d7db845233dbfc933021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema apresenta uma das concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas dominantes na segunda fase do Modernismo brasileiro, cujas tem\u00e1ticas incluem a retomada do amor rom\u00e2ntico e a fun\u00e7\u00e3o social da poesia. <\/p>","resposta":10179407,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179407,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179408,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Soneto do Amor Total Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o canteO humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...Amo-te como amigo e como amanteNuma sempre diversa realidade. Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,E te amo al\u00e9m, presente na saudade.Amo-te, enfim, com grande liberdadeDentro da eternidade e a cada instante. Amo-te como um bicho, simplesmente,De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtudeCom um desejo maci\u00e7o e permanente. E de te amar assim muito e ami\u00fade,\u00c9 que um dia em teu corpo de repenteHei de morrer de amar mais do que pude. Vin\u00edcius de Moraes. Livro de sonetos. Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74 Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.","id":549509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Soneto do Amor Total <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o cante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como amigo e como amante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa sempre diversa realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E te amo al\u00e9m, presente na saudade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te, enfim, com grande liberdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da eternidade e a cada instante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como um bicho, simplesmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtude<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com um desejo maci\u00e7o e permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E de te amar assim muito e ami\u00fade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que um dia em teu corpo de repente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hei de morrer de amar mais do que pude.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Vin\u00edcius de Moraes. <strong>Livro de sonetos. <\/strong>Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2555171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poema \u00e9 caracter\u00edstico da segunda fase do Modernismo, em que o poeta parece querer recuperar o espiritualismo na poesia, sem as liberdades formais da primeira fase. ","provas":[{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2555172,"hashId":"4d7b8eb152ae852efe9794f771193243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema \u00e9 caracter\u00edstico da segunda fase do Modernismo, em que o poeta parece querer recuperar o espiritualismo na poesia, sem as liberdades formais da primeira fase. <\/p>","resposta":10179409,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179409,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179410,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Soneto do Amor Total Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o canteO humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...Amo-te como amigo e como amanteNuma sempre diversa realidade. Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,E te amo al\u00e9m, presente na saudade.Amo-te, enfim, com grande liberdadeDentro da eternidade e a cada instante. Amo-te como um bicho, simplesmente,De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtudeCom um desejo maci\u00e7o e permanente. E de te amar assim muito e ami\u00fade,\u00c9 que um dia em teu corpo de repenteHei de morrer de amar mais do que pude. Vin\u00edcius de Moraes. Livro de sonetos. Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74 Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.","id":549509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Soneto do Amor Total <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o cante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como amigo e como amante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa sempre diversa realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E te amo al\u00e9m, presente na saudade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te, enfim, com grande liberdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da eternidade e a cada instante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como um bicho, simplesmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtude<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com um desejo maci\u00e7o e permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E de te amar assim muito e ami\u00fade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que um dia em teu corpo de repente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hei de morrer de amar mais do que pude.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Vin\u00edcius de Moraes. <strong>Livro de sonetos. <\/strong>Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2555172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se que os estudantes com altas habilidades tenham aulas separadamente dos demais, a fim de melhorar o seu desempenho. ","provas":[{"id":88391,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Filosofia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2555180,"hashId":"07334cb78647273728419898a768d29d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que os estudantes com altas habilidades tenham aulas separadamente dos demais, a fim de melhorar o seu desempenho. <\/p>","resposta":10179429,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o especial inclusiva, julgue os itens seguintes. ","id":549512,"enunciado":"<p>Acerca da educa\u00e7\u00e3o especial inclusiva, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2555180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o tom exaltado, repleto de resson\u00e2ncias, quanto o tema e a forma de estrutura\u00e7\u00e3o dos versos nas estrofes permitem classificar o poema como parte da poesia inicial de Vin\u00edcius de Moraes, impregnada de religiosidade e misticismo neossimbolistas. ","provas":[{"id":88397,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2555181,"hashId":"f12e62a0022b1180a6ec3ec3b518fc7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o tom exaltado, repleto de resson\u00e2ncias, quanto o tema e a forma de estrutura\u00e7\u00e3o dos versos nas estrofes permitem classificar o poema como parte da poesia inicial de Vin\u00edcius de Moraes, impregnada de religiosidade e misticismo neossimbolistas. <\/p>","resposta":10179431,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179430,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179431,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Soneto do Amor Total Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o canteO humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...Amo-te como amigo e como amanteNuma sempre diversa realidade. Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,E te amo al\u00e9m, presente na saudade.Amo-te, enfim, com grande liberdadeDentro da eternidade e a cada instante. Amo-te como um bicho, simplesmente,De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtudeCom um desejo maci\u00e7o e permanente. E de te amar assim muito e ami\u00fade,\u00c9 que um dia em teu corpo de repenteHei de morrer de amar mais do que pude. Vin\u00edcius de Moraes. Livro de sonetos. Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74 Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.","id":549509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Soneto do Amor Total <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te tanto, meu amor... n\u00e3o cante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O humano cora\u00e7\u00e3o com mais verdade...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como amigo e como amante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa sempre diversa realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te enfim, de um calmo amor prestante,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E te amo al\u00e9m, presente na saudade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te, enfim, com grande liberdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da eternidade e a cada instante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amo-te como um bicho, simplesmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um amor sem mist\u00e9rio e sem virtude<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com um desejo maci\u00e7o e permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E de te amar assim muito e ami\u00fade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que um dia em teu corpo de repente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hei de morrer de amar mais do que pude.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Vin\u00edcius de Moraes. <strong>Livro de sonetos. <\/strong>Rio de Janeiro: Livros de Portugal, 1957, p. 73-74<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2555181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de sal light \u00e0 \u00e1gua, para o preparo de macarr\u00e3o, diminui a temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o e aumenta a press\u00e3o m\u00e1xima de vapor d\u2019\u00e1gua, por isso ela ferveria mais r\u00e1pido nessas condi\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2555262,"hashId":"dbf62d3b370ddfb4100704b1ea72ed35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A adi\u00e7\u00e3o de sal <em>light <\/em>\u00e0 \u00e1gua, para o preparo de macarr\u00e3o, diminui a temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o e aumenta a press\u00e3o m\u00e1xima de vapor d\u2019\u00e1gua, por isso ela ferveria mais r\u00e1pido nessas condi\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":10179614,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179613,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179614,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Sal light \u00e9 chamado assim porque cont\u00e9m baixo teor de s\u00f3dio. O tempero com essas caracter\u00edsticas \u00e9 composto de cloreto de s\u00f3dio (NaCl) e cloreto de pot\u00e1ssio (KCl) e \u00e9 recomendado para pessoas hipertensas. Uma solu\u00e7\u00e3o de sal light foi preparada com 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de NaCl 0,2 mol\/L e 200 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de KCl 2,98 g\/L. Internet: &lt;www.mundoeducacao.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir do texto apresentado, e considerando que as massas molares do NaCl e do KCl valham, respectivamente, 58,5 g\/mol e 74,6 g\/mol e que a constante de Avogadro valha 6 \u00d7 1023 mol\u22121, julgue os itens a seguir. ","id":549530,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Sal <em>light<\/em> \u00e9 chamado assim porque cont\u00e9m baixo teor de s\u00f3dio. O tempero com essas caracter\u00edsticas \u00e9 composto de cloreto de s\u00f3dio (NaCl) e cloreto de pot\u00e1ssio (KCl) e \u00e9 recomendado para pessoas hipertensas. Uma solu\u00e7\u00e3o de sal <em>light<\/em> foi preparada com 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de NaCl 0,2 mol\/L e 200 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de KCl 2,98 g\/L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> Internet: &lt;www.mundoeducacao.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto apresentado, e considerando que as massas molares do NaCl e do KCl valham, respectivamente, 58,5 g\/mol e 74,6 g\/mol e que a constante de Avogadro valha 6 \u00d7 10<sup>23<\/sup> mol\u22121, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":"quimica\/2555262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Curr\u00edculo de Pernambuco valoriza a educa\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, que favorece a aprendizagem cr\u00edtica e pr\u00e1tica.","provas":[{"id":88396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2555360,"hashId":"2c6e89585a3bb4e8803da7b1ebc04c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Curr\u00edculo de Pernambuco valoriza a educa\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, que favorece a aprendizagem cr\u00edtica e pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":10179827,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179827,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179828,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.","id":549575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2555360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Curr\u00edculo de Pernambuco, est\u00e1 prevista a valoriza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados factuais.","provas":[{"id":88396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2555364,"hashId":"dddc1efb30536652d80365c8ad2d4e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Curr\u00edculo de Pernambuco, est\u00e1 prevista a valoriza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados factuais.<\/p>","resposta":10179838,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179838,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179839,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.","id":549575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Curr\u00edculo de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/2555364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cper\u00edodo\u201d (linha 9) est\u00e1 empregado em refer\u00eancia ao \u201cano de 2020\u201d (linha 5).","provas":[{"id":71860,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ro-ro-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI RO - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":71862,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ro-ro-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI RO - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:10:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2195673,"hashId":"40c7f47729c5d94b944e52d6a96bdc7d","enunciado":"<p>O termo \u201cper\u00edodo\u201d (linha 9) est\u00e1 empregado em refer\u00eancia ao \u201cano de 2020\u201d (linha 5).<\/p>","resposta":8620324,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8620324,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8620325,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 20.1 ____A pandemia causada pelo coronav\u00edrus, que come\u00e7ou em 2020, afetou diversos setores da sociedade em todo o\tmundo, com efeitos devastadores nas \u00e1reas da sa\u00fade e da economia ao redor do planeta, e o mercado imobili\u00e1rio tamb\u00e9m\tfoi atingido, mas, ao contr\u00e1rio do que ocorreu com outros segmentos, o setor de compra e venda de im\u00f3veis residenciais4 foi aquecido com as mudan\u00e7as causadas pela crise sanit\u00e1ria decorrente da covid-19.\tNo ano de 2020, os valores financiados apresentaram um aumento de 57,5% em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior,\tde acordo com levantamento realizado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Entidades de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio e7 Poupan\u00e7a (Abecip).\tAlguns dos fatores que podem explicar esse crescimento est\u00e3o relacionados ao acesso facilitado ao cr\u00e9dito e aos\tjuros baixos praticados durante o per\u00edodo, no Brasil, ou seja, ficou mais f\u00e1cil adquirir im\u00f3veis, ao mesmo tempo em que o10 custo para a compra de novos bens estava mais baixo.\tAl\u00e9m disso, a pandemia modificou alguns crit\u00e9rios estabelecidos pelos compradores. O isolamento domiciliar e a\tado\u00e7\u00e3o do home office para o trabalho e os estudos alteraram o modo de utiliza\u00e7\u00e3o das resid\u00eancias.13 ____Segundo a Pesquisa da Influ\u00eancia do Coronav\u00edrus no Mercado Imobili\u00e1rio Brasileiro, realizada pela DataZAP+, 62%\tdos entrevistados apontaram como relevante ter um im\u00f3vel com ambientes bem divididos e 45% disseram que era\timportante ou muito importante morar em uma casa.16 ____Assim, mesmo com a pandemia, o mercado imobili\u00e1rio voltado para as negocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis residenciais\tapresentou aquecimento e, al\u00e9m disso, o perfil de compra sofreu altera\u00e7\u00f5es.\tAp\u00f3s o primeiro ano da crise sanit\u00e1ria, o mercado adaptou-se, de modo geral, \u00e0s novas demandas sociais e19 econ\u00f4micas. Nesse sentido, o segmento de im\u00f3veis tamb\u00e9m precisou se adequar ao novo cen\u00e1rio que se formou.\tA C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC) realizou estudos que apontam o aumento de 27% das\tnegocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis somente no primeiro trimestre de 2021.22 ____Ao mesmo tempo, o levantamento indica que os estoques ca\u00edram 14,8%, tendo atingido o menor patamar desde\tjaneiro de 2016.\tExiste uma grande procura por im\u00f3veis, mas o mercado ainda consegue atender a todos os compradores. Este25 fato pode colaborar para o aumento dos pre\u00e7os e, consequentemente, para a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.\tEm 2017, o d\u00e9ficit de im\u00f3veis era de 7,8 milh\u00f5es de unidades, segundo estudo realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio\tVargas (FGV) e pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Incorporadoras Imobili\u00e1rias (Abrainc).28 ____Segundo Luiz Antonio Fran\u00e7a, presidente da Abrainc, o alto d\u00e9ficit habitacional no Brasil \u00e9 um dos incentivadores\tdo mercado. \u201cTem tanta gente que precisa comprar im\u00f3vel que, mesmo com a crise, o mercado segue. O financiamento\test\u00e1 mais barato e mais longo no mercado brasileiro e as pessoas acabam comprando o im\u00f3vel que caiba no bolso delas e31 vai ter um ativo com tend\u00eancia de valoriza\u00e7\u00e3o\u201d.\tA associa\u00e7\u00e3o realizou estudos que apontam que, ap\u00f3s um per\u00edodo de instabilidade no mercado de im\u00f3veis, entre\t2017 e 2019, o segmento apresenta boas perspectivas. De acordo com Fran\u00e7a: \u201cNo atual contexto de juros baixos, o34 investimento em im\u00f3vel fica ainda mais atrativo e vantajoso, principalmente quando \u00e9 comparado com o de renda fixa e\tconsiderando que os ativos reais tendem a se valorizar com os juros baixos\u201d.\tAl\u00e9m disso, existem boas proje\u00e7\u00f5es para o mercado imobili\u00e1rio, no geral. A pesquisa Raio-X do FipeZAP, realizada37 tamb\u00e9m no 1.\u00ba trimestre de 2021, apontou que 46% dos respondentes tinham a inten\u00e7\u00e3o de adquirir im\u00f3veis nos tr\u00eas\tmeses seguintes. O n\u00famero encontrado fica muito acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica (37%) e bem pr\u00f3ximo do valor mais alto j\u00e1\tregistrado at\u00e9 o momento (48%).Internet: &lt;https:\/\/invexo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 11.","id":509638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A pandemia causada pelo coronav\u00edrus, que come\u00e7ou em 2020, afetou diversos setores da sociedade em todo o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmundo, com efeitos devastadores nas \u00e1reas da sa\u00fade e da economia ao redor do planeta, e o mercado imobili\u00e1rio tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfoi atingido, mas, ao contr\u00e1rio do que ocorreu com outros segmentos, o setor de compra e venda de im\u00f3veis residenciais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>foi aquecido com as mudan\u00e7as causadas pela crise sanit\u00e1ria decorrente da covid-19.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo ano de 2020, os valores financiados apresentaram um aumento de 57,5% em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde acordo com levantamento realizado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Entidades de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>Poupan\u00e7a (Abecip).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns dos fatores que podem explicar esse crescimento est\u00e3o relacionados ao acesso facilitado ao cr\u00e9dito e aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjuros baixos praticados durante o per\u00edodo, no Brasil, ou seja, ficou mais f\u00e1cil adquirir im\u00f3veis, ao mesmo tempo em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>custo para a compra de novos bens estava mais baixo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, a pandemia modificou alguns crit\u00e9rios estabelecidos pelos compradores. O isolamento domiciliar e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tado\u00e7\u00e3o do <em>home office<\/em> para o trabalho e os estudos alteraram o modo de utiliza\u00e7\u00e3o das resid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Segundo a Pesquisa da Influ\u00eancia do Coronav\u00edrus no Mercado Imobili\u00e1rio Brasileiro, realizada pela DataZAP+, 62%<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdos entrevistados apontaram como relevante ter um im\u00f3vel com ambientes bem divididos e 45% disseram que era<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\timportante ou muito importante morar em uma casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Assim, mesmo com a pandemia, o mercado imobili\u00e1rio voltado para as negocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis residenciais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tapresentou aquecimento e, al\u00e9m disso, o perfil de compra sofreu altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s o primeiro ano da crise sanit\u00e1ria, o mercado adaptou-se, de modo geral, \u00e0s novas demandas sociais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>econ\u00f4micas. Nesse sentido, o segmento de im\u00f3veis tamb\u00e9m precisou se adequar ao novo cen\u00e1rio que se formou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC) realizou estudos que apontam o aumento de 27% das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnegocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis somente no primeiro trimestre de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Ao mesmo tempo, o levantamento indica que os estoques ca\u00edram 14,8%, tendo atingido o menor patamar desde<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjaneiro de 2016.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExiste uma grande procura por im\u00f3veis, mas o mercado ainda consegue atender a todos os compradores. Este<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>fato pode colaborar para o aumento dos pre\u00e7os e, consequentemente, para a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2017, o d\u00e9ficit de im\u00f3veis era de 7,8 milh\u00f5es de unidades, segundo estudo realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVargas (FGV) e pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Incorporadoras Imobili\u00e1rias (Abrainc).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Segundo Luiz Antonio Fran\u00e7a, presidente da Abrainc, o alto d\u00e9ficit habitacional no Brasil \u00e9 um dos incentivadores<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo mercado. \u201cTem tanta gente que precisa comprar im\u00f3vel que, mesmo com a crise, o mercado segue. O financiamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\test\u00e1 mais barato e mais longo no mercado brasileiro e as pessoas acabam comprando o im\u00f3vel que caiba no bolso delas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>vai ter um ativo com tend\u00eancia de valoriza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA associa\u00e7\u00e3o realizou estudos que apontam que, ap\u00f3s um per\u00edodo de instabilidade no mercado de im\u00f3veis, entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t2017 e 2019, o segmento apresenta boas perspectivas. De acordo com Fran\u00e7a: \u201cNo atual contexto de juros baixos, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>investimento em im\u00f3vel fica ainda mais atrativo e vantajoso, principalmente quando \u00e9 comparado com o de renda fixa e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconsiderando que os ativos reais tendem a se valorizar com os juros baixos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, existem boas proje\u00e7\u00f5es para o mercado imobili\u00e1rio, no geral. A pesquisa Raio-X do FipeZAP, realizada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>tamb\u00e9m no 1.\u00ba trimestre de 2021, apontou que 46% dos respondentes tinham a inten\u00e7\u00e3o de adquirir im\u00f3veis nos tr\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmeses seguintes. O n\u00famero encontrado fica muito acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica (37%) e bem pr\u00f3ximo do valor mais alto j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tregistrado at\u00e9 o momento (48%).<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/invexo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Quanto ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contexto (referente)","oab":false,"nome":"Contexto (referente)","pai":419168,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419173,"slug":"lingua-portuguesa-contexto-referente"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2195673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso o ponto final empregado ap\u00f3s \u201cmercado\u201d (linha 29) fosse substitu\u00eddo por dois pontos.","provas":[{"id":71860,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ro-ro-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI RO - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":71862,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ro-ro-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI RO - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:10:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2195677,"hashId":"3b75d56c6f6378e68727ea6d0e6631ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso o ponto final empregado ap\u00f3s \u201cmercado\u201d (linha 29) fosse substitu\u00eddo por dois pontos.<\/p>","resposta":8620334,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8620334,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8620335,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 20.1 ____A pandemia causada pelo coronav\u00edrus, que come\u00e7ou em 2020, afetou diversos setores da sociedade em todo o\tmundo, com efeitos devastadores nas \u00e1reas da sa\u00fade e da economia ao redor do planeta, e o mercado imobili\u00e1rio tamb\u00e9m\tfoi atingido, mas, ao contr\u00e1rio do que ocorreu com outros segmentos, o setor de compra e venda de im\u00f3veis residenciais4 foi aquecido com as mudan\u00e7as causadas pela crise sanit\u00e1ria decorrente da covid-19.\tNo ano de 2020, os valores financiados apresentaram um aumento de 57,5% em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior,\tde acordo com levantamento realizado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Entidades de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio e7 Poupan\u00e7a (Abecip).\tAlguns dos fatores que podem explicar esse crescimento est\u00e3o relacionados ao acesso facilitado ao cr\u00e9dito e aos\tjuros baixos praticados durante o per\u00edodo, no Brasil, ou seja, ficou mais f\u00e1cil adquirir im\u00f3veis, ao mesmo tempo em que o10 custo para a compra de novos bens estava mais baixo.\tAl\u00e9m disso, a pandemia modificou alguns crit\u00e9rios estabelecidos pelos compradores. O isolamento domiciliar e a\tado\u00e7\u00e3o do home office para o trabalho e os estudos alteraram o modo de utiliza\u00e7\u00e3o das resid\u00eancias.13 ____Segundo a Pesquisa da Influ\u00eancia do Coronav\u00edrus no Mercado Imobili\u00e1rio Brasileiro, realizada pela DataZAP+, 62%\tdos entrevistados apontaram como relevante ter um im\u00f3vel com ambientes bem divididos e 45% disseram que era\timportante ou muito importante morar em uma casa.16 ____Assim, mesmo com a pandemia, o mercado imobili\u00e1rio voltado para as negocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis residenciais\tapresentou aquecimento e, al\u00e9m disso, o perfil de compra sofreu altera\u00e7\u00f5es.\tAp\u00f3s o primeiro ano da crise sanit\u00e1ria, o mercado adaptou-se, de modo geral, \u00e0s novas demandas sociais e19 econ\u00f4micas. Nesse sentido, o segmento de im\u00f3veis tamb\u00e9m precisou se adequar ao novo cen\u00e1rio que se formou.\tA C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC) realizou estudos que apontam o aumento de 27% das\tnegocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis somente no primeiro trimestre de 2021.22 ____Ao mesmo tempo, o levantamento indica que os estoques ca\u00edram 14,8%, tendo atingido o menor patamar desde\tjaneiro de 2016.\tExiste uma grande procura por im\u00f3veis, mas o mercado ainda consegue atender a todos os compradores. Este25 fato pode colaborar para o aumento dos pre\u00e7os e, consequentemente, para a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.\tEm 2017, o d\u00e9ficit de im\u00f3veis era de 7,8 milh\u00f5es de unidades, segundo estudo realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio\tVargas (FGV) e pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Incorporadoras Imobili\u00e1rias (Abrainc).28 ____Segundo Luiz Antonio Fran\u00e7a, presidente da Abrainc, o alto d\u00e9ficit habitacional no Brasil \u00e9 um dos incentivadores\tdo mercado. \u201cTem tanta gente que precisa comprar im\u00f3vel que, mesmo com a crise, o mercado segue. O financiamento\test\u00e1 mais barato e mais longo no mercado brasileiro e as pessoas acabam comprando o im\u00f3vel que caiba no bolso delas e31 vai ter um ativo com tend\u00eancia de valoriza\u00e7\u00e3o\u201d.\tA associa\u00e7\u00e3o realizou estudos que apontam que, ap\u00f3s um per\u00edodo de instabilidade no mercado de im\u00f3veis, entre\t2017 e 2019, o segmento apresenta boas perspectivas. De acordo com Fran\u00e7a: \u201cNo atual contexto de juros baixos, o34 investimento em im\u00f3vel fica ainda mais atrativo e vantajoso, principalmente quando \u00e9 comparado com o de renda fixa e\tconsiderando que os ativos reais tendem a se valorizar com os juros baixos\u201d.\tAl\u00e9m disso, existem boas proje\u00e7\u00f5es para o mercado imobili\u00e1rio, no geral. A pesquisa Raio-X do FipeZAP, realizada37 tamb\u00e9m no 1.\u00ba trimestre de 2021, apontou que 46% dos respondentes tinham a inten\u00e7\u00e3o de adquirir im\u00f3veis nos tr\u00eas\tmeses seguintes. O n\u00famero encontrado fica muito acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica (37%) e bem pr\u00f3ximo do valor mais alto j\u00e1\tregistrado at\u00e9 o momento (48%).Internet: &lt;https:\/\/invexo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 11.","id":509638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A pandemia causada pelo coronav\u00edrus, que come\u00e7ou em 2020, afetou diversos setores da sociedade em todo o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmundo, com efeitos devastadores nas \u00e1reas da sa\u00fade e da economia ao redor do planeta, e o mercado imobili\u00e1rio tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfoi atingido, mas, ao contr\u00e1rio do que ocorreu com outros segmentos, o setor de compra e venda de im\u00f3veis residenciais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>foi aquecido com as mudan\u00e7as causadas pela crise sanit\u00e1ria decorrente da covid-19.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo ano de 2020, os valores financiados apresentaram um aumento de 57,5% em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde acordo com levantamento realizado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Entidades de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>Poupan\u00e7a (Abecip).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns dos fatores que podem explicar esse crescimento est\u00e3o relacionados ao acesso facilitado ao cr\u00e9dito e aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjuros baixos praticados durante o per\u00edodo, no Brasil, ou seja, ficou mais f\u00e1cil adquirir im\u00f3veis, ao mesmo tempo em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>custo para a compra de novos bens estava mais baixo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, a pandemia modificou alguns crit\u00e9rios estabelecidos pelos compradores. O isolamento domiciliar e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tado\u00e7\u00e3o do <em>home office<\/em> para o trabalho e os estudos alteraram o modo de utiliza\u00e7\u00e3o das resid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Segundo a Pesquisa da Influ\u00eancia do Coronav\u00edrus no Mercado Imobili\u00e1rio Brasileiro, realizada pela DataZAP+, 62%<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdos entrevistados apontaram como relevante ter um im\u00f3vel com ambientes bem divididos e 45% disseram que era<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\timportante ou muito importante morar em uma casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Assim, mesmo com a pandemia, o mercado imobili\u00e1rio voltado para as negocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis residenciais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tapresentou aquecimento e, al\u00e9m disso, o perfil de compra sofreu altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s o primeiro ano da crise sanit\u00e1ria, o mercado adaptou-se, de modo geral, \u00e0s novas demandas sociais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>econ\u00f4micas. Nesse sentido, o segmento de im\u00f3veis tamb\u00e9m precisou se adequar ao novo cen\u00e1rio que se formou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (CBIC) realizou estudos que apontam o aumento de 27% das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnegocia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis somente no primeiro trimestre de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Ao mesmo tempo, o levantamento indica que os estoques ca\u00edram 14,8%, tendo atingido o menor patamar desde<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjaneiro de 2016.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExiste uma grande procura por im\u00f3veis, mas o mercado ainda consegue atender a todos os compradores. Este<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>fato pode colaborar para o aumento dos pre\u00e7os e, consequentemente, para a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2017, o d\u00e9ficit de im\u00f3veis era de 7,8 milh\u00f5es de unidades, segundo estudo realizado pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVargas (FGV) e pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Incorporadoras Imobili\u00e1rias (Abrainc).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Segundo Luiz Antonio Fran\u00e7a, presidente da Abrainc, o alto d\u00e9ficit habitacional no Brasil \u00e9 um dos incentivadores<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo mercado. \u201cTem tanta gente que precisa comprar im\u00f3vel que, mesmo com a crise, o mercado segue. O financiamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\test\u00e1 mais barato e mais longo no mercado brasileiro e as pessoas acabam comprando o im\u00f3vel que caiba no bolso delas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>vai ter um ativo com tend\u00eancia de valoriza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA associa\u00e7\u00e3o realizou estudos que apontam que, ap\u00f3s um per\u00edodo de instabilidade no mercado de im\u00f3veis, entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t2017 e 2019, o segmento apresenta boas perspectivas. De acordo com Fran\u00e7a: \u201cNo atual contexto de juros baixos, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>investimento em im\u00f3vel fica ainda mais atrativo e vantajoso, principalmente quando \u00e9 comparado com o de renda fixa e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconsiderando que os ativos reais tendem a se valorizar com os juros baixos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, existem boas proje\u00e7\u00f5es para o mercado imobili\u00e1rio, no geral. A pesquisa Raio-X do FipeZAP, realizada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>tamb\u00e9m no 1.\u00ba trimestre de 2021, apontou que 46% dos respondentes tinham a inten\u00e7\u00e3o de adquirir im\u00f3veis nos tr\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmeses seguintes. O n\u00famero encontrado fica muito acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica (37%) e bem pr\u00f3ximo do valor mais alto j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tregistrado at\u00e9 o momento (48%).<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/invexo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Quanto ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto final","oab":false,"nome":"Ponto final","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419440,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-final"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2195677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o PowerPoint 2010, analisar os itens abaixo: I. N\u00e3o se pode exibir uma apresenta\u00e7\u00e3o em escala de cinza, nem personalizar o modo como as cores s\u00e3o exibidas. II. \u00c9 poss\u00edvel exibir uma apresenta\u00e7\u00e3o em preto e branco, personalizando o modo como as cores ser\u00e3o convertidas em preto e branco.","provas":[{"id":71852,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:10:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2195706,"hashId":"40a2ad9494d05d365c8c62221f0dab0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o PowerPoint 2010, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o se pode exibir uma apresenta\u00e7\u00e3o em escala de cinza, nem personalizar o modo como as cores s\u00e3o exibidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 poss\u00edvel exibir uma apresenta\u00e7\u00e3o em preto e branco, personalizando o modo como as cores ser\u00e3o convertidas em preto e branco.<\/p>","resposta":8620435,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8620433,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8620434,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8620435,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8620436,"corpo":"<p> Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420424,"slug":"informatica-guia-apresentacao-de-slides"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2195706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, articulado, reboque ou semirreboque, dever\u00e1 ser registrado perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado ou do Distrito Federal, no munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio.","provas":[{"id":71862,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI RO","id":5206,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"creci-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ro-ro-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI RO - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:10:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2195724,"hashId":"4d4ea328bfb27bca0749cb0722da4f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, articulado, reboque ou semirreboque, dever\u00e1 ser registrado perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado ou do Distrito Federal, no munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio.<\/p>","resposta":8620507,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8620507,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8620508,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de 106 a 115. ","id":509644,"enunciado":"<p>Com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de<strong> 106<\/strong> a <strong>115. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 115","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2195724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}