{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9657,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um serralheiro deseja construir uma trave parecida com a de um campo de futebol com uma viga de metal de 20m de comprimento. A altura e a largura da trave para que a \u00e1rea seja m\u00e1xima, dever\u00e3o ser, respectivamente:","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715649,"hashId":"f7902dda9d2d35908c7df3f8642a3fe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um serralheiro deseja construir uma trave parecida com a de um campo de futebol com uma viga de metal de 20m de comprimento. A altura e a largura da trave para que a \u00e1rea seja m\u00e1xima, dever\u00e3o ser, respectivamente:<\/p>","resposta":6504393,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4m e 12m.","id":6504391,"corpo":"<p>4m e 12m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,5m e 11m.","id":6504392,"corpo":"<p>4,5m e 11m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5m e 10m.","id":6504393,"corpo":"<p>5m e 10m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,5 m e 9m.","id":6504394,"corpo":"<p>5,5 m e 9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao perfil social da popula\u00e7\u00e3o, de acordo com os dados do censo de 2010 (IBGE), est\u00e1 incorreto:","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715653,"hashId":"406ef09612a471364d24a5a85fb39bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao perfil social da popula\u00e7\u00e3o, de acordo com os dados do censo de 2010 (IBGE), est\u00e1 incorreto:<\/p>","resposta":6504410,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fornecimento de energia el\u00e9trica estava presente, praticamente, em todos os domic\u00edlios.","id":6504407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecimento de energia el\u00e9trica estava presente, praticamente, em todos os domic\u00edlios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coleta de lixo atendia 76,7% dos domic\u00edlios.","id":6504408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta de lixo atendia 76,7% dos domic\u00edlios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cobertura da rede de abastecimento de \u00e1gua estava acess\u00edvel a 74,6% dos domic\u00edlios particulares permanentes.","id":6504409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobertura da rede de abastecimento de \u00e1gua estava acess\u00edvel a 74,6% dos domic\u00edlios particulares permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29,1% das resid\u00eancias dispunham de tratamento p\u00fablico de esgoto.","id":6504410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">29,1% das resid\u00eancias dispunham de tratamento p\u00fablico de esgoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmin\u00f3polis, compete privativamente ao Munic\u00edpio: I \u2013 Elaborar o or\u00e7amento anual e plurianual de investimentos. II \u2013 Organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os locais. III \u2013 Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia. IV \u2013 Estabelecer normas de edifica\u00e7\u00e3o, de loteamento, de arruamento e de zoneamento urbano e rural. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715656,"hashId":"345334848ee555d4535e8340bf632e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmin\u00f3polis, compete privativamente ao Munic\u00edpio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Elaborar o or\u00e7amento anual e plurianual de investimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Estabelecer normas de edifica\u00e7\u00e3o, de loteamento, de arruamento e de zoneamento urbano e rural. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6504421,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6504419,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6504420,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6504421,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6504422,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a etapa inicial de trabalho com um texto para leitura e compreens\u00e3o, \u00e0 pr\u00e9-leitura, escolha o \u00fanico item que cont\u00e9m atividades adequadas a uma pr\u00e1tica sociointeracionista.","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715663,"hashId":"c00bb76d7380699139a76ac7f34528d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considerando a etapa inicial de trabalho com um texto para leitura e compreens\u00e3o, \u00e0 pr\u00e9-leitura, escolha o \u00fanico item que cont\u00e9m atividades adequadas a uma pr\u00e1tica sociointeracionista.<\/p>","resposta":6504448,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leitura do texto em voz alta, explora\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio desconhecido, levantamento da ideia principal (tema) do texto.","id":6504447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leitura do texto em voz alta, explora\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio desconhecido, levantamento da ideia principal (tema) do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo e ilustra\u00e7\u00f5es, levantamento de predi\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado do texto, estabelecer o prop\u00f3sito da leitura.","id":6504448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explora\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo e ilustra\u00e7\u00f5es, levantamento de predi\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado do texto, estabelecer o prop\u00f3sito da leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalho com estruturas lingu\u00edsticas, leitura do texto em voz alta, busca por informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":6504449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho com estruturas lingu\u00edsticas, leitura do texto em voz alta, busca por informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de atividade de inferencia\u00e7\u00e3o, debate, motivar os alunos para o t\u00f3pico do texto.","id":6504450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de atividade de inferencia\u00e7\u00e3o, debate, motivar os alunos para o t\u00f3pico do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Abordagem Comunicativa (AC ou ECLE), selecione o item com alguns dos princ\u00edpios deste tipo de ensino na atualidade:","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715665,"hashId":"c5b32e5a7c114bd038e44658f25fcf1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considerando-se a Abordagem Comunicativa (AC ou ECLE), selecione o item com alguns dos princ\u00edpios deste tipo de ensino na atualidade:<\/p>","resposta":6504455,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foco no processo de forma\u00e7\u00e3o individual atrav\u00e9s da L2, \u00eanfase no processo e ensino com base na media\u00e7\u00e3o e na colabora\u00e7\u00e3o.","id":6504455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foco no processo de forma\u00e7\u00e3o individual atrav\u00e9s da L2, \u00eanfase no processo e ensino com base na media\u00e7\u00e3o e na colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento da compet\u00eancia lingu\u00edstica, centralidade no papel do professor e uso de materiais aut\u00eanticos.","id":6504456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento da compet\u00eancia lingu\u00edstica, centralidade no papel do professor e uso de materiais aut\u00eanticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensino dedutivo, ensino das quatro habilidades de forma integrada e uso de materiais especialmente preparados para o ensino de uma L2.","id":6504457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino dedutivo, ensino das quatro habilidades de forma integrada e uso de materiais especialmente preparados para o ensino de uma L2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Postura ecl\u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de abordagens anteriores, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s vari\u00e1veis afetivas e \u00eanfase no produto.","id":6504458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Postura ecl\u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de abordagens anteriores, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s vari\u00e1veis afetivas e \u00eanfase no produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no trecho acima o uso do conectivo since indica:","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715667,"hashId":"0a6b6f2865fc6c1407cddca545dc95d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ainda no trecho acima o uso do conectivo <em>since <\/em>indica:<\/p>","resposta":6504466,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":6504463,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraste.","id":6504464,"corpo":"<p>contraste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":6504465,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa.","id":6504466,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os planos econ\u00f4micos de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o entre 1986 e 1991 tinham por base qual diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715670,"hashId":"1d9b9350632ac23d6ec4d3145ab7ae32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos econ\u00f4micos de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o entre 1986 e 1991 tinham por base qual diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":6504476,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infla\u00e7\u00e3o de expectativas.","id":6504475,"corpo":"<p>Infla\u00e7\u00e3o de expectativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infla\u00e7\u00e3o inercial.","id":6504476,"corpo":"<p>Infla\u00e7\u00e3o inercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobrevaloriza\u00e7\u00e3o cambial.","id":6504477,"corpo":"<p>Sobrevaloriza\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobredesvaloriza\u00e7\u00e3o cambial.","id":6504478,"corpo":"<p>Sobredesvaloriza\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit prim\u00e1rio excessivo.","id":6504479,"corpo":"<p>D\u00e9ficit prim\u00e1rio excessivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","oab":false,"nome":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404161,"slug":"economia-e-financas-planos-de-estabilizacao-1984-1993"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de 21 de junho de 1999, adotou-se a sistem\u00e1tica de metas de infla\u00e7\u00e3o no Brasil. A respeito desse regime, qual economia adotou-o pioneiramente?","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715679,"hashId":"98605213e91e17783c3fec086a38c5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de 21 de junho de 1999, adotou-se a sistem\u00e1tica de metas de infla\u00e7\u00e3o no Brasil. A respeito desse regime, qual economia adotou-o pioneiramente?<\/p>","resposta":6504524,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inglaterra.","id":6504520,"corpo":"<p>Inglaterra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dinamarca.","id":6504521,"corpo":"<p>Dinamarca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Su\u00e9cia.","id":6504522,"corpo":"<p>Su\u00e9cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Austr\u00e1lia.","id":6504523,"corpo":"<p>Austr\u00e1lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nova Zel\u00e2ndia.","id":6504524,"corpo":"<p>Nova Zel\u00e2ndia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regimes de Metas de Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Metas de Infla\u00e7\u00e3o","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413122,"slug":"economia-e-financas-regimes-de-metas-de-inflacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trechos de tubula\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, delimitados de um lado e de outro por caixa ou extremidade de linha, o n\u00famero m\u00e1ximo de curvas de 90\u00ba que podem ser instaladas \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712170,"hashId":"b43d17f7f10d0cea60fb8c978c44d3c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trechos de tubula\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, delimitados de um lado e de outro por caixa ou extremidade de linha, o n\u00famero m\u00e1ximo de curvas de 90\u00ba que podem ser instaladas \u00e9<\/p>","resposta":6487685,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":6487683,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":6487684,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":6487685,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":6487686,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":6487687,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/1712170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando os termos b\u00e1sicos de arquivologia \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.COLUNA I1. Arquivo2. Arquivo corrente3. Arquivo intermedi\u00e1rio4. Arquivo permanenteCOLUNA II( ) Conjunto de documentos origin\u00e1rios de arquivos correntes, com uso pouco frequente, que aguarda destina\u00e7\u00e3o.( ) Conjunto de documentos preservados em car\u00e1ter definitivo em fun\u00e7\u00e3o de seu valor.( ) Conjunto de documentos produzidos e acumulados por uma entidade coletiva, p\u00fablica ou privada, pessoa ou fam\u00edlia, no desempenho de suas atividades, independentemente da natureza do suporte.( ) Conjunto de documentos, em tramita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, que, pelo seu valor prim\u00e1rio, \u00e9 objeto de consultas frequentes pela entidade que o produziu, a quem compete a sua administra\u00e7\u00e3o.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57574,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712234,"hashId":"f1a57e5e6a1a5bea3fd23689e368a3aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando os termos b\u00e1sicos de arquivologia \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Arquivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Arquivo corrente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Arquivo intermedi\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Arquivo permanente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de documentos origin\u00e1rios de arquivos correntes, com uso pouco frequente, que aguarda destina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de documentos preservados em car\u00e1ter definitivo em fun\u00e7\u00e3o de seu valor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de documentos produzidos e acumulados por uma entidade coletiva, p\u00fablica ou privada, pessoa ou fam\u00edlia, no desempenho de suas atividades, independentemente da natureza do suporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de documentos, em tramita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, que, pelo seu valor prim\u00e1rio, \u00e9 objeto de consultas frequentes pela entidade que o produziu, a quem compete a sua administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6488002,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 2 4 1","id":6488000,"corpo":"<p>3 2 4 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 2 3 1","id":6488001,"corpo":"<p>4 2 3 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 4 1 2","id":6488002,"corpo":"<p>3 4 1 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 1 2 4","id":6488003,"corpo":"<p>3 1 2 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atendimento ao cidad\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57574,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712236,"hashId":"b377f4a37ac49ee806309f4c7105f9a4","enunciado":"<p>Sobre o atendimento ao cidad\u00e3o, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6488009,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cortesias b\u00e1sicas, como sorrir ou dizer \u00e0s suas ordens, por favor, muito obrigado, s\u00e3o indispens\u00e1veis no contato com o usu\u00e1rio e, por si s\u00f3, j\u00e1 garantem um bom atendimento.","id":6488009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortesias b\u00e1sicas, como sorrir ou dizer \u00e0s suas ordens, por favor, muito obrigado, s\u00e3o indispens\u00e1veis no contato com o usu\u00e1rio e, por si s\u00f3, j\u00e1 garantem um bom atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento diz respeito a satisfazer as demandas de informa\u00e7\u00e3o, produtos ou servi\u00e7os apresentadas pelo cidad\u00e3o.","id":6488010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento diz respeito a satisfazer as demandas de informa\u00e7\u00e3o, produtos ou servi\u00e7os apresentadas pelo cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento est\u00e1 associado \u00e0 forma como o usu\u00e1rio \u00e9 recebido e atendido.","id":6488011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento est\u00e1 associado \u00e0 forma como o usu\u00e1rio \u00e9 recebido e atendido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bom atendimento \u00e9 um atendimento de qualidade, o que inclui dar um bom tratamento ao cidad\u00e3o e satisfazer, no prazo certo e com sufici\u00eancia, as demandas de informa\u00e7\u00e3o, produtos ou servi\u00e7os.","id":6488012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bom atendimento \u00e9 um atendimento de qualidade, o que inclui dar um bom tratamento ao cidad\u00e3o e satisfazer, no prazo certo e com sufici\u00eancia, as demandas de informa\u00e7\u00e3o, produtos ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Cadete Policial Militar","id":22585}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Paran\u00e1","sigla":"PM PR","id":548,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Internacional de Unidades (SI) tem sete unidades b\u00e1sicas: metro (m), quilograma (kg), segundo (s), amp\u00e8re (A), mol (mol), kelvin (K) e candela (cd). Outras unidades, chamadas derivadas, s\u00e3o obtidas a partir da combina\u00e7\u00e3o destas. Por exemplo, o coulomb (C) \u00e9 uma unidade derivada, e a representa\u00e7\u00e3o em termos de unidades b\u00e1sicas \u00e9 1 C = 1 A.s. A unidade associada a for\u00e7as, no SI, \u00e9 o newton (N), que tamb\u00e9m \u00e9 uma unidade derivada. Assinale a alternativa que expressa corretamente a representa\u00e7\u00e3o do newton em unidades b\u00e1sicas.","provas":[{"id":57405,"cargo":{"descricao":"Cadete Policial Militar","id":22585},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Paran\u00e1","sigla":"PM PR","id":548,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-cadete-policial-militar","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PM PR - Cadete Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1731470,"hashId":"c6dbf2fc439c7f7f5f7ced310e57001a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Sistema Internacional de Unidades (SI) tem sete unidades b\u00e1sicas: metro (m), quilograma (kg), segundo (s), amp\u00e8re (A), mol (mol), kelvin (K) e candela (cd). Outras unidades, chamadas derivadas, s\u00e3o obtidas a partir da combina\u00e7\u00e3o destas. Por exemplo, o coulomb (C) \u00e9 uma unidade derivada, e a representa\u00e7\u00e3o em termos de unidades b\u00e1sicas \u00e9 1 C = 1 A.s. A unidade associada a for\u00e7as, no SI, \u00e9 o newton (N), que tamb\u00e9m \u00e9 uma unidade derivada. Assinale a alternativa que expressa corretamente a representa\u00e7\u00e3o do newton em unidades b\u00e1sicas.<\/strong><\/p>","resposta":6575589,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 N = 1 kg.m\/s2","id":6575589,"corpo":"<p>1 N = 1 kg.m\/s<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 N = 1 kg.m2 \/s2 .","id":6575590,"corpo":"<p>1 N = 1 kg.m<sup>2<\/sup> \/s<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 N = 1 kg\/s2 .","id":6575591,"corpo":"<p>1 N = 1 kg\/s<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 N = 1 kg\/s.","id":6575592,"corpo":"<p>1 N = 1 kg\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 N = 1 kg.m2 .","id":6575593,"corpo":"<p>1 N = 1 kg.m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do final da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XIX at\u00e9 a Primeira Guerra Mundial, um movimento internacional se espalhou pela Europa e Estados Unidos e buscou apagar as distin\u00e7\u00f5es entre as belas-artes e as artes aplicadas. Esse estilo possu\u00eda entre outras caracter\u00edsticas: a tem\u00e1tica naturalista; a utiliza\u00e7\u00e3o de motivos ic\u00f4nicos e estil\u00edsticos e at\u00e9 tipol\u00f3gicos derivados da arte japonesa; o prop\u00f3sito de comunicar um sentido de agilidade, elasticidade, juventude e otimismo. Esse estilo ficou conhecido como","provas":[{"id":57899,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1731471,"hashId":"ad5c51f2c62fa9ef50fdc98d024da337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do final da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo<span class=\"ql-font-serif\"> XIX <\/span>at\u00e9 a Primeira Guerra Mundial, um movimento internacional se espalhou pela Europa e Estados Unidos e buscou apagar as distin\u00e7\u00f5es entre as belas-artes e as artes aplicadas. Esse estilo possu\u00eda entre outras caracter\u00edsticas: a tem\u00e1tica naturalista; a utiliza\u00e7\u00e3o de motivos ic\u00f4nicos e estil\u00edsticos e at\u00e9 tipol\u00f3gicos derivados da arte japonesa; o prop\u00f3sito de comunicar um sentido de agilidade, elasticidade, juventude e otimismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse estilo ficou conhecido como<\/p>","resposta":6575595,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les Nabis.","id":6575594,"corpo":"<p>Les Nabis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art Nouveau.","id":6575595,"corpo":"<p>Art Nouveau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bauhaus.","id":6575596,"corpo":"<p>Bauhaus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art D\u00e9co.","id":6575597,"corpo":"<p>Art D\u00e9co.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Neoconcretismo, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A arte Neoconcreta recusa o esp\u00edrito cartesiano da arte Concreta. II. A arte Neoconcreta baseava-se nas leis cient\u00edficas da teoria da Gestalt. III. O artista neoconcreto cria uma comunica\u00e7\u00e3o acess\u00edvel atrav\u00e9s do vocabul\u00e1rio geom\u00e9trico. IV. O artista neoconcreto \u00e9 um propositor, pois, para ele, o espectador \u00e9 o agente da experi\u00eancia da obra. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":57899,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1731476,"hashId":"c488b063320161c6eab9bc15677fab13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Neoconcretismo, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A arte Neoconcreta recusa o esp\u00edrito cartesiano da arte Concreta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A arte Neoconcreta baseava-se nas leis cient\u00edficas da teoria da <em>Gestalt<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O artista neoconcreto cria uma comunica\u00e7\u00e3o acess\u00edvel atrav\u00e9s do vocabul\u00e1rio geom\u00e9trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. O artista neoconcreto \u00e9 um propositor, pois, para ele, o espectador \u00e9 o agente da experi\u00eancia da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6575616,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6575616,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":6575617,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6575618,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6575619,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na busca de romper com o estilo acad\u00eamico e de aproximar a arte \u00e0 vida civil e pol\u00edtica, o Grupo de Bag\u00e9, no desejo de produzir trabalhos com uma identidade particular, mas que n\u00e3o deixasse de ser moderna, promoveu uma revisita\u00e7\u00e3o da ideia de antropofagia, tendo como tema a vida sulina, em diferentes formas de capta\u00e7\u00e3o de flagrantes de cenas familiares e de trabalhos e afazeres do campo. Os tr\u00eas artistas que pertenceram ao Grupo de Bag\u00e9, s\u00e3o:","provas":[{"id":57899,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1731500,"hashId":"b82f3e0b99158b24faa0c99a8cc2ef85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na busca de romper com o estilo acad\u00eamico e de aproximar a arte \u00e0 vida civil e pol\u00edtica, o Grupo de Bag\u00e9, no desejo de produzir trabalhos com uma identidade particular, mas que n\u00e3o deixasse de ser moderna, promoveu uma revisita\u00e7\u00e3o da ideia de antropofagia, tendo como tema a vida sulina, em diferentes formas de capta\u00e7\u00e3o de flagrantes de cenas familiares e de trabalhos e afazeres do campo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas artistas que pertenceram ao Grupo de Bag\u00e9, s\u00e3o:<\/p>","resposta":6575728,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos Scliar, Cl\u00f3vis Chagas e Henrique Fuhro.","id":6575726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Scliar, Cl\u00f3vis Chagas e Henrique Fuhro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aldo Locatelli, Iber\u00ea Camargo e Vasco Prado.","id":6575727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aldo Locatelli, Iber\u00ea Camargo e Vasco Prado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cl\u00f3vis Chagas, Glauco Rodrigues e Gl\u00eanio Bianchetti.","id":6575728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00f3vis Chagas, Glauco Rodrigues e Gl\u00eanio Bianchetti.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carlos Tenius, Ado Malagoli e Edgar Koetz.","id":6575729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Tenius, Ado Malagoli e Edgar Koetz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artistas Famosos","oab":false,"nome":"Artistas Famosos","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425033,"slug":"artes-artistas-famosos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a d\u00e9cada de 1960, observaram-se mudan\u00e7as consider\u00e1veis no universo da arte. As consequ\u00eancias dessas mudan\u00e7as foram o afrouxamento das categorias art\u00edsticas e o desmantelamento das fronteiras entre elas. Sobre esse contexto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57899,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1731527,"hashId":"d0faef0e0f96a401f403daa7bb1e2df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a d\u00e9cada de 1960, observaram-se mudan\u00e7as consider\u00e1veis no universo da arte. As consequ\u00eancias dessas mudan\u00e7as foram o afrouxamento das categorias art\u00edsticas e o desmantelamento das fronteiras entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse contexto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6575847,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00eanfase de algumas obras de arte deslocou-se do produto final para o processo de sua feitura, enfatizando a presen\u00e7a corporal do artista como parte desse processo.","id":6575847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanfase de algumas obras de arte deslocou-se do produto final para o processo de sua feitura, enfatizando a presen\u00e7a corporal do artista como parte desse processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havia formas prefer\u00edveis de trabalho que atendiam melhor \u00e0s exig\u00eancias do mercado, fazendo com que os artistas mantivessem seus estilos pr\u00f3prios.","id":6575848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia formas prefer\u00edveis de trabalho que atendiam melhor \u00e0s exig\u00eancias do mercado, fazendo com que os artistas mantivessem seus estilos pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As certezas, revela\u00e7\u00f5es, confian\u00e7as da arte eram exibidas como verdades potentes apoiadas em obras que sempre deixavam claro seu processo de produ\u00e7\u00e3o.","id":6575849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As certezas, revela\u00e7\u00f5es, confian\u00e7as da arte eram exibidas como verdades potentes apoiadas em obras que sempre deixavam claro seu processo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspectos da vida di\u00e1ria, como a produ\u00e7\u00e3o de bens de consumo em massa, deixaram de ser considerados em prol de uma postura menos ligada aos fatos sociais.","id":6575850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos da vida di\u00e1ria, como a produ\u00e7\u00e3o de bens de consumo em massa, deixaram de ser considerados em prol de uma postura menos ligada aos fatos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Cadete Policial Militar","id":22585}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Paran\u00e1","sigla":"PM PR","id":548,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ONU estima que 258 milh\u00f5es de pessoas morem fora de seu pa\u00eds de origem \u2013 o que representa 3,4% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Com quase 50 milh\u00f5es de imigrantes, legais ou n\u00e3o, os EUA t\u00eam 15% da popula\u00e7\u00e3o formada por estrangeiros. Em seguida, est\u00e3o Ar\u00e1bia Saudita e Alemanha, com 12,2 milh\u00f5es de estrangeiros cada \u2013 o que representa 37% da popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio saudita e 15% no pa\u00eds de Angela Merkel. [...] R\u00fassia, Jap\u00e3o e Paquist\u00e3o t\u00eam, respectivamente, 8,1%, 1,8% e 1,7% de estrangeiros. [...] Argentina tem 4,9%, Chile 2,7% e Paraguai 2,4%.Evolu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de estrangeiros no Brasil. ANO194019501960197019801990200020102018Popula\u00e7\u00e3o total *(em milh\u00f5es) 41527093119147170191208Popula\u00e7\u00e3o estrangeira *(em milh\u00f5es) 1,41,21,41,21,10,767 0,4470,6830,750*Dados aproximados. (Fonte do texto e das informa\u00e7\u00f5es: adaptado de &lt;https:\/\/www.uol\/noticias\/especiais\/imigrantes-brasil-venezuelanos-refugiados-media-mundial.htm#menos-imigrantes-do-que-argentina-e-paraguai?&gt;.)Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto e os dados apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57405,"cargo":{"descricao":"Cadete Policial Militar","id":22585},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Paran\u00e1","sigla":"PM PR","id":548,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-cadete-policial-militar","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PM PR - Cadete Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1731534,"hashId":"f4ff16ad5823a1064f6bc5c93287c83e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ONU estima que 258 milh\u00f5es de pessoas morem fora de seu pa\u00eds de origem \u2013 o que representa 3,4% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Com quase 50 milh\u00f5es de imigrantes, legais ou n\u00e3o, os EUA t\u00eam 15% da popula\u00e7\u00e3o formada por estrangeiros. Em seguida, est\u00e3o Ar\u00e1bia Saudita e Alemanha, com 12,2 milh\u00f5es de estrangeiros cada \u2013 o que representa 37% da popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio saudita e 15% no pa\u00eds de Angela Merkel. [...] R\u00fassia, Jap\u00e3o e Paquist\u00e3o t\u00eam, respectivamente, 8,1%, 1,8% e 1,7% de estrangeiros. [...] Argentina tem 4,9%, Chile 2,7% e Paraguai 2,4%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Evolu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de estrangeiros no Brasil.<\/strong> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 705px;\"><colgroup><col width=\"149.98046875\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"56\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wcn9\"><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-azkz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ANO<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-kmmh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1940<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-6ndm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1950<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-w7g5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1960<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-tko8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1970<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-jmvs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1980<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-qbl0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1990<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-wzqa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-hx10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2010<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcn9\" data-cell=\"cell-x63s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2018<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x8wx\"><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-0m48\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Popula\u00e7\u00e3o total<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-0m48\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> *(em milh\u00f5es) <\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-4bko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">41<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-qeqp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">52<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-2lr4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-v63f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">93<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-d3wy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">119<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-n8mb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">147<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-hym3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-ylf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">191<\/p><\/td><td data-row=\"row-x8wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x8wx\" data-cell=\"cell-7ya1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">208<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aoi5\"><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-09uj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Popula\u00e7\u00e3o estrangeira *(em milh\u00f5es) <\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-p2t1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-s6gq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-4irk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-8vqe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-2k7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-1yed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,767 <\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-b17q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,447<\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-jnvq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,683<\/p><\/td><td data-row=\"row-aoi5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoi5\" data-cell=\"cell-pfbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,750<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">*Dados aproximados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte do texto e das informa\u00e7\u00f5es: adaptado de &lt;https:\/\/www.uol\/noticias\/especiais\/imigrantes-brasil-venezuelanos-refugiados-media-mundial.htm#menos-imigrantes-do-que-argentina-e-paraguai?&gt;.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto e os dados apresentados, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6575881,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de estrangeiros, no Brasil, \u00e9 proporcionalmente maior que na Argentina e no Paraguai, haja vista que esses pa\u00edses possuem menor popula\u00e7\u00e3o.","id":6575879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de estrangeiros, no Brasil, \u00e9 proporcionalmente maior que na Argentina e no Paraguai, haja vista que esses pa\u00edses possuem menor popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, em raz\u00e3o do tamanho da sua popula\u00e7\u00e3o e da quantidade de estrangeiros, pode-se dizer h\u00e1 um equil\u00edbrio entre ambos, se comparado aos EUA e \u00e0 Alemanha, por exemplo.","id":6575880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, em raz\u00e3o do tamanho da sua popula\u00e7\u00e3o e da quantidade de estrangeiros, pode-se dizer h\u00e1 um equil\u00edbrio entre ambos, se comparado aos EUA e \u00e0 Alemanha, por exemplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es do texto e os dados da tabela evidenciam que o Brasil \u00e9 pouco atrativo para estrangeiros, se comparado aos outros pa\u00edses.","id":6575881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es do texto e os dados da tabela evidenciam que o Brasil \u00e9 pouco atrativo para estrangeiros, se comparado aos outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil, por ser conhecido por ter boas pol\u00edticas de Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 migra\u00e7\u00e3o, tem apresentado historicamente um crescente interesse por parte dos estrangeiros migrantes.","id":6575882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, por ser conhecido por ter boas pol\u00edticas de Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 migra\u00e7\u00e3o, tem apresentado historicamente um crescente interesse por parte dos estrangeiros migrantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de incentivo \u00e0 migra\u00e7\u00e3o, integrando-os \u00e0 economia, faz com que os EUA se tornem o pa\u00eds mais visado para estrangeiros.","id":6575883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de incentivo \u00e0 migra\u00e7\u00e3o, integrando-os \u00e0 economia, faz com que os EUA se tornem o pa\u00eds mais visado para estrangeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"},{"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397303,"slug":"geografia-migracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual ideia abaixo N\u00c3O se encontra dentro das influ\u00eancias do feminismo na arte e na cr\u00edtica de arte durante a d\u00e9cada de 70?","provas":[{"id":57899,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":22643},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1731554,"hashId":"58259fef3b8d3bb772ac16f6c6bb7c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual ideia abaixo <strong>N\u00c3O<\/strong> se encontra dentro das influ\u00eancias do feminismo na arte e na cr\u00edtica de arte durante a d\u00e9cada de 70?<\/p>","resposta":6575974,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de alus\u00f5es hist\u00f3ricas a trabalhos de homens, pois as artistas tentaram afirmar sua identidade aumentando a dist\u00e2ncia entre a arte predominantemente masculina e a arte feminina. ","id":6575974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de alus\u00f5es hist\u00f3ricas a trabalhos de homens, pois as artistas tentaram afirmar sua identidade aumentando a dist\u00e2ncia entre a arte predominantemente masculina e a arte feminina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para tentar remediar o desequil\u00edbrio de oportunidades no mundo da arte, baseadas no separatismo: projetos, pr\u00eamios, exposi\u00e7\u00f5es e peri\u00f3dicos comandados por mulheres e para mulheres.","id":6575975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para tentar remediar o desequil\u00edbrio de oportunidades no mundo da arte, baseadas no separatismo: projetos, pr\u00eamios, exposi\u00e7\u00f5es e peri\u00f3dicos comandados por mulheres e para mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da presen\u00e7a feminina na arte, reavalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de julgamento e estudos relacionados a como a arte e o feminismo poderiam agir um sobre o outro.","id":6575976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recupera\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da presen\u00e7a feminina na arte, reavalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de julgamento e estudos relacionados a como a arte e o feminismo poderiam agir um sobre o outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es sociais, como pagamento, cuidado com filhos, trabalho dom\u00e9stico e representa\u00e7\u00e3o sindical para o trabalho de meio per\u00edodo.","id":6575977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es sociais, como pagamento, cuidado com filhos, trabalho dom\u00e9stico e representa\u00e7\u00e3o sindical para o trabalho de meio per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"},{"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das receitas dos estados \u00e9 aquela advinda de arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA).Assinale a alternativa que apresenta o lan\u00e7amento cont\u00e1bil do reconhecimento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio relativo ao IPVA no sistema patrimonial.","provas":[{"id":57578,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1712368,"hashId":"2bbf3d0882959a137ee5643122fab094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das receitas dos estados \u00e9 aquela advinda de arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o lan\u00e7amento cont\u00e1bil do reconhecimento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio relativo ao IPVA no sistema patrimonial.<\/p>","resposta":6488601,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios a receberCr\u00e9dito: Impostos sobre patrim\u00f4nio e renda \/ IPVA","id":6488601,"corpo":"<p>D\u00e9bito: Cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios a receber<\/p><p>Cr\u00e9dito: Impostos sobre patrim\u00f4nio e renda \/ IPVA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Caixa e equivalentes de caixa em moeda nacionalCr\u00e9dito: Cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios a receber","id":6488602,"corpo":"<p>D\u00e9bito: Caixa e equivalentes de caixa em moeda nacional<\/p><p>Cr\u00e9dito: Cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios a receber<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Receita a realizarCr\u00e9dito: Receita realizada","id":6488603,"corpo":"<p>D\u00e9bito: Receita a realizar<\/p><p>Cr\u00e9dito: Receita realizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Controle da disponibilidade de recursosCr\u00e9dito: Execu\u00e7\u00e3o da disponibilidade de recursos \u2013 Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos","id":6488604,"corpo":"<p>D\u00e9bito: Controle da disponibilidade de recursos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito: Execu\u00e7\u00e3o da disponibilidade de recursos \u2013 Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Regras de Integridade do PCASP","oab":false,"nome":"Regras de Integridade do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412230,"slug":"contabilidade-publica-regras-de-integridade-do-pcasp"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se dizer que existe polui\u00e7\u00e3o do ar quando ele cont\u00e9m uma ou mais subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em concentra\u00e7\u00f5es suficientes para causar danos em seres humanos, em animais, em vegetais ou em materiais.Sobre os compostos qu\u00edmicos poluentes, assinale a alternativa que apresenta apenas poluentes do ar.","provas":[{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709513,"hashId":"86f9752d690df5309bce69bd42f32f85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se dizer que existe polui\u00e7\u00e3o do ar quando ele cont\u00e9m uma ou mais subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em concentra\u00e7\u00f5es suficientes para causar danos em seres humanos, em animais, em vegetais ou em materiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os compostos qu\u00edmicos poluentes, assinale a alternativa que apresenta apenas poluentes do ar.<\/p>","resposta":6476002,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mon\u00f3xido de carbono \/ di\u00f3xido de carbono \/ \u00f3xidos de enxofre","id":6476002,"corpo":"<p>Mon\u00f3xido de carbono \/ di\u00f3xido de carbono \/ \u00f3xidos de enxofre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrocarbonetos \/ nitrog\u00eanio \/ di\u00f3xido de carbono","id":6476003,"corpo":"<p>Hidrocarbonetos \/ nitrog\u00eanio \/ di\u00f3xido de carbono<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3xidos de enxofre \/ metano \/ arg\u00f4nio","id":6476004,"corpo":"<p>\u00d3xidos de enxofre \/ metano \/ arg\u00f4nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e9lio \/ mon\u00f3xido de carbono \/ \u00f3xidos de enxofre","id":6476005,"corpo":"<p>H\u00e9lio \/ mon\u00f3xido de carbono \/ \u00f3xidos de enxofre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1709513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do contrato administrativo de concess\u00e3o, \u00e9 verdade que","provas":[{"id":56733,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-saneamento-basico","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1709521,"hashId":"9d6a0e5a49d427f13cdd71c32b0862d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do contrato administrativo de concess\u00e3o, \u00e9 verdade que<\/p>","resposta":6476042,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o comum \u00e9 aquela que envolve contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao privado.","id":6476040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o comum \u00e9 aquela que envolve contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o administrativa \u00e9 aquela em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja usu\u00e1ria direta sem execu\u00e7\u00e3o de obra e sem fornecimento de servi\u00e7os.","id":6476041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o administrativa \u00e9 aquela em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja usu\u00e1ria direta sem execu\u00e7\u00e3o de obra e sem fornecimento de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o patrocinada \u00e9 aquela que envolve contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios.","id":6476042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o patrocinada \u00e9 aquela que envolve contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a concess\u00e3o que tenha como objeto \u00fanico a execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.","id":6476043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a concess\u00e3o que tenha como objeto \u00fanico a execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a concess\u00e3o cujo per\u00edodo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o seja inferior a 5 (cinco) anos.","id":6476044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a concess\u00e3o cujo per\u00edodo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o seja inferior a 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408183,"slug":"direito-administrativo-especies-de-contratos-tipologia-contratos-classicos"},{"nome_clean":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408190,"slug":"direito-administrativo-contratos-de-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1709521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opini\u00e3o do autor, cidade e campo se op\u00f5em na medida em que","provas":[{"id":57931,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-seguranca-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1728281,"hashId":"23b958d6aa920614552bf84b187cba63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na opini\u00e3o do autor, cidade e campo se op\u00f5em na medida em que<\/p>","resposta":6561064,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o progresso tecnol\u00f3gico pode chegar aos lares na cidade, mas n\u00e3o chega ao campo.","id":6561061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progresso tecnol\u00f3gico pode chegar aos lares na cidade, mas n\u00e3o chega ao campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 muito ordenado no campo, ao passo que \u00e9 ca\u00f3tico na cidade.","id":6561062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 muito ordenado no campo, ao passo que \u00e9 ca\u00f3tico na cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os habitantes da cidade s\u00e3o mais t\u00edmidos e reservados do que os moradores do campo.","id":6561063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os habitantes da cidade s\u00e3o mais t\u00edmidos e reservados do que os moradores do campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cidade busca dominar as for\u00e7as da natureza, enquanto o campo se sujeita a elas.","id":6561064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cidade busca dominar as for\u00e7as da natureza, enquanto o campo se sujeita a elas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o campo oferece poucas ocasi\u00f5es de conv\u00edvio social em compara\u00e7\u00e3o com a cidade. ","id":6561065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o campo oferece poucas ocasi\u00f5es de conv\u00edvio social em compara\u00e7\u00e3o com a cidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13. Quando crian\u00e7a, lembro da carro\u00e7a passando em casa para deixar lenha; agora, seis d\u00e9cadas depois, todo dia toca a campainha e algu\u00e9m oferece g\u00e1s. A pequena mudan\u00e7a da energia que move o fog\u00e3o caseiro simboliza o acelerado processo de transforma\u00e7\u00e3o do Brasil. Do pacato pa\u00eds rural que abria os anos 1950, nos transformamos num pa\u00eds predominantemente urbano, que vive e produz inchado em grandes centros. A cidade grande \u00e9 um espa\u00e7o abstrato, uma cria\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica, que nos arranca de todos os la\u00e7os mentais de natureza e vizinhan\u00e7a; a comunidade urbana \u00e9 antes mental que f\u00edsica. Os compartimentos culturais e sociais isolados acabam por se tornar imperativos. Ao mesmo tempo, a grande cidade \u00e9 a conflu\u00eancia do mundo; seu sonho \u00e9 sair de si mesma e conversar com suas iguais, que est\u00e3o em outros pa\u00edses, e n\u00e3o a dez quil\u00f4metros dali. A cidade \u00e9 sempre globalizante; ela parece afirmar, com alguma arrog\u00e2ncia, o triunfo do homem sobre a natureza, enquanto o campo \u00e9 naturalmente conservador, como algu\u00e9m que se submete, pela simples proximidade f\u00edsica, pela vizinhan\u00e7a avassaladora e pelo imp\u00e9rio do tempo, \u00e0s regras simples, recorrentes, imut\u00e1veis e inexor\u00e1veis das esta\u00e7\u00f5es do ano, das chuvas e secas. Metaforicamente, o Brasil vive com um p\u00e9 no campo e outro na cidade. (Cristov\u00e3o Tezza. \u201cMundo rural, mundo urbano, e o Brasil no meio\u201d. 27.10.2014. www.gazetadopovo.com.br. Adaptado)","id":457101,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>10 <\/strong>a <strong>13<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quando crian\u00e7a, lembro da carro\u00e7a passando em casa para deixar lenha; agora, seis d\u00e9cadas depois, todo dia toca a campainha e algu\u00e9m oferece g\u00e1s. A pequena mudan\u00e7a da energia que move o fog\u00e3o caseiro simboliza o acelerado processo de transforma\u00e7\u00e3o do Brasil. Do pacato pa\u00eds rural que abria os anos 1950, nos transformamos num pa\u00eds predominantemente urbano, que vive e produz inchado em grandes centros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A cidade grande \u00e9 um espa\u00e7o abstrato, uma cria\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica, que nos arranca de todos os la\u00e7os mentais de natureza e vizinhan\u00e7a; a comunidade urbana \u00e9 antes mental que f\u00edsica. Os compartimentos culturais e sociais isolados acabam por se tornar imperativos. Ao mesmo tempo, a grande cidade \u00e9 a conflu\u00eancia do mundo; seu sonho \u00e9 sair de si mesma e conversar com suas iguais, que est\u00e3o em outros pa\u00edses, e n\u00e3o a dez quil\u00f4metros dali. A cidade \u00e9 sempre globalizante; ela parece afirmar, com alguma arrog\u00e2ncia, o triunfo do homem sobre a natureza, enquanto o campo \u00e9 naturalmente conservador, como algu\u00e9m que se submete, pela simples proximidade f\u00edsica, pela vizinhan\u00e7a avassaladora e pelo imp\u00e9rio do tempo, \u00e0s regras simples, recorrentes, imut\u00e1veis e inexor\u00e1veis das esta\u00e7\u00f5es do ano, das chuvas e secas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Metaforicamente, o Brasil vive com um p\u00e9 no campo e outro na cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Cristov\u00e3o Tezza. \u201cMundo rural, mundo urbano, e o Brasil no meio\u201d. 27.10.2014. www.gazetadopovo.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1728281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a frase est\u00e1 redigida de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.","provas":[{"id":57931,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-seguranca-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1728293,"hashId":"72ec1a1f45f654c355f7a6c221a9e8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase est\u00e1 redigida de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/p>","resposta":6561125,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas pessoas do campo t\u00eam dificuldade a se adaptar com a cidade, e vice-versa. ","id":6561121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pessoas do campo t\u00eam dificuldade a se adaptar com a cidade, e vice-versa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos j\u00e1 desfrutam no g\u00e1s encanado; tamb\u00e9m se pode encomendar ao g\u00e1s pela internet.","id":6561122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos j\u00e1 desfrutam no g\u00e1s encanado; tamb\u00e9m se pode encomendar ao g\u00e1s pela internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 1950, o campo era o lugar aonde a maioria dos brasileiros morava; hoje a maioria habita das cidades.","id":6561123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1950, o campo era o lugar aonde a maioria dos brasileiros morava; hoje a maioria habita das cidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cidade disp\u00f5e a facilidades de que o campo n\u00e3o tem, mas o campo tamb\u00e9m oferece vantagens.","id":6561124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cidade disp\u00f5e a facilidades de que o campo n\u00e3o tem, mas o campo tamb\u00e9m oferece vantagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 natural que o modo como as pessoas convivem esteja adaptado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do lugar. ","id":6561125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 natural que o modo como as pessoas convivem esteja adaptado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do lugar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1728293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana e Bia est\u00e3o corrigindo as provas de uma competi\u00e7\u00e3o de problemas. Ana consegue corrigir cada prova em 48 segundos, e Bia corrige cada prova em 66 segundos. Elas iniciaram a corre\u00e7\u00e3o das provas ao mesmo tempo e, quando qualquer uma termina a corre\u00e7\u00e3o de uma prova, imediatamente come\u00e7a outra corre\u00e7\u00e3o. No primeiro momento em que elas terminarem a corre\u00e7\u00e3o de uma prova ao mesmo tempo, o total de provas que as duas juntas j\u00e1 ter\u00e3o corrigido ser\u00e1","provas":[{"id":57931,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-seguranca-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1728295,"hashId":"c541fe5e56643c3014a3eaebe86b91fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana e Bia est\u00e3o corrigindo as provas de uma competi\u00e7\u00e3o de problemas. Ana consegue corrigir cada prova em 48 segundos, e Bia corrige cada prova em 66 segundos. Elas iniciaram a corre\u00e7\u00e3o das provas ao mesmo tempo e, quando qualquer uma termina a corre\u00e7\u00e3o de uma prova, imediatamente come\u00e7a outra corre\u00e7\u00e3o. No primeiro momento em que elas terminarem a corre\u00e7\u00e3o de uma prova ao mesmo tempo, o total de provas que as duas juntas j\u00e1 ter\u00e3o corrigido ser\u00e1<\/p>","resposta":6561131,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19.","id":6561131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23.","id":6561132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">23.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27.","id":6561133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">27.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31.","id":6561134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35.","id":6561135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1728295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o os fatores mais importantes que afetam as quantidades procuradas, EXCETO:","provas":[{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1857690,"hashId":"38586f6346b4bb4bc313348ef293894e","enunciado":"<p>S\u00e3o os fatores mais importantes que afetam as quantidades procuradas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7143969,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pre\u00e7o do bem e pre\u00e7o dos bens substitutos e complementares.","id":7143968,"corpo":"<p>Pre\u00e7o do bem e pre\u00e7o dos bens substitutos e complementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o do bem, renda do consumidor, custos de produ\u00e7\u00e3o.","id":7143969,"corpo":"<p>Pre\u00e7o do bem, renda do consumidor, custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o e durabilidade do bem.","id":7143970,"corpo":"<p>Pre\u00e7o e durabilidade do bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renda do consumidor e suas prefer\u00eancias.","id":7143971,"corpo":"<p>Renda do consumidor e suas prefer\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHaver\u00e1 infla\u00e7\u00e3o, certamente, quando ocorrer um aumento generalizado dos pre\u00e7os na economia?\u201d A resposta completa para a pergunta \u00e9:","provas":[{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1857696,"hashId":"dbe5276768655bb30a6337497a32b06a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHaver\u00e1 infla\u00e7\u00e3o, certamente, quando ocorrer um aumento generalizado dos pre\u00e7os na economia?\u201d A resposta <strong>completa <\/strong>para a pergunta \u00e9:<\/p>","resposta":7143995,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haver\u00e1 infla\u00e7\u00e3o.","id":7143994,"corpo":"<p>Haver\u00e1 infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, desde que o aumento integre a alta de forma persistente no n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","id":7143995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1, desde que o aumento integre a alta de forma persistente no n\u00edvel geral de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, se n\u00e3o houver altera\u00e7\u00e3o na taxa de juros nominal.","id":7143996,"corpo":"<p>Haver\u00e1, se n\u00e3o houver altera\u00e7\u00e3o na taxa de juros nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 infla\u00e7\u00e3o em hip\u00f3tese alguma.","id":7143997,"corpo":"<p>N\u00e3o haver\u00e1 infla\u00e7\u00e3o em hip\u00f3tese alguma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas nacionais, para efeito de c\u00e1lculo do Produto Interno Bruto \u2013 PIB, o dividem em quatro categorias abrangentes de despesas. Com rela\u00e7\u00e3o a essas categorias, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1857699,"hashId":"75de5163ad191b622945960aa99754e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas nacionais, para efeito de c\u00e1lculo do Produto Interno Bruto \u2013 PIB, o dividem em quatro categorias abrangentes de despesas. Com rela\u00e7\u00e3o a essas categorias, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7144006,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compras do governo: correspondem aos bens e servi\u00e7os adquiridos pelas tr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e local), incluindo os pagamentos de transfer\u00eancias para pessoas (ex. INSS e Previd\u00eancia Social).","id":7144006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compras do governo: correspondem aos bens e servi\u00e7os adquiridos pelas tr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e local), incluindo os pagamentos de transfer\u00eancias para pessoas (ex. INSS e Previd\u00eancia Social).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consumo: consiste nos bens e servi\u00e7os comprados pelos domic\u00edlios.","id":7144007,"corpo":"<p>Consumo: consiste nos bens e servi\u00e7os comprados pelos domic\u00edlios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exporta\u00e7\u00f5es l\u00edquidas: correspondem ao valor de bens e servi\u00e7os vendidos por um pa\u00eds \u201cA\u201d para outros pa\u00edses, deduzido o valor dos bens e servi\u00e7os que os pa\u00edses estrangeiros vendem para este pa\u00eds \u201cA\u201d.","id":7144008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exporta\u00e7\u00f5es l\u00edquidas: correspondem ao valor de bens e servi\u00e7os vendidos por um pa\u00eds \u201cA\u201d para outros pa\u00edses, deduzido o valor dos bens e servi\u00e7os que os pa\u00edses estrangeiros vendem para este pa\u00eds \u201cA\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investimento: consiste nos bens adquiridos para uso futuro.","id":7144009,"corpo":"<p>Investimento: consiste nos bens adquiridos para uso futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa, para obter informa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de seus clientes, poder\u00e1 busc\u00e1-las em diversas fontes. S\u00e3o fontes utilizadas pelas empresas, EXCETO:","provas":[{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1857727,"hashId":"0803b49e59cc4e055fa79b8b6ce44910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa, para obter informa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de seus clientes, poder\u00e1 busc\u00e1-las em diversas fontes. S\u00e3o fontes utilizadas pelas empresas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7144126,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras (Balan\u00e7o, Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado, por exemplo).","id":7144123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras (Balan\u00e7o, Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado, por exemplo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico dos pagamentos do cliente \u00e0 pr\u00f3pria empresa.","id":7144124,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico dos pagamentos do cliente \u00e0 pr\u00f3pria empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios de cr\u00e9dito sobre o adimplemento pelo cliente com outras empresas.","id":7144125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rios de cr\u00e9dito sobre o adimplemento pelo cliente com outras empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de acompanhamento das contas a receber.","id":7144126,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de acompanhamento das contas a receber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1857727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por volta dos seis (6) anos de idade (essa idade \u00e9 uma refer\u00eancia, n\u00e3o uma norma), o interesse sexual diminui, e aumenta o interesse pela aprendizagem, pelas \u201ccoisas\u201d do mundo. Essa \u00e9 uma caracter\u00edstica de que fase da Psican\u00e1lise?","provas":[{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746946,"hashId":"3d5d723979be42039299e546c8fd1b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por volta dos seis (6) anos de idade (essa idade \u00e9 uma refer\u00eancia, n\u00e3o uma norma), o interesse sexual diminui, e aumenta o interesse pela aprendizagem, pelas \u201ccoisas\u201d do mundo. Essa \u00e9 uma caracter\u00edstica de que fase da Psican\u00e1lise?<\/p>","resposta":6645392,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lat\u00eancia.","id":6645392,"corpo":"<p>Lat\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oral.","id":6645393,"corpo":"<p>Oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anal.","id":6645394,"corpo":"<p>Anal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e1lica.","id":6645395,"corpo":"<p>F\u00e1lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Genital.","id":6645396,"corpo":"<p>Genital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O luto est\u00e1 inclu\u00eddo no DSM-IV-TR, com o c\u00f3digo V62.82, entre as condi\u00e7\u00f5es que podem ser focos de aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, embora n\u00e3o configure um transtorno mental. Segundo os crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico, n\u00e3o se deve definir depress\u00e3o relacionada ao luto at\u00e9 que se tenham passado quantos meses desde a perda?","provas":[{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746953,"hashId":"81b0de208f3b409e8cc66a07eea29a0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O luto est\u00e1 inclu\u00eddo no DSM-IV-TR, com o c\u00f3digo V62.82, entre as condi\u00e7\u00f5es que podem ser focos de aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, embora n\u00e3o configure um transtorno mental. Segundo os crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico, <u>n\u00e3o<\/u> se deve definir depress\u00e3o relacionada ao luto at\u00e9 que se tenham passado quantos meses desde a perda?<\/p>","resposta":6645427,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois.","id":6645427,"corpo":"<p>Dois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":6645428,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":6645429,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":6645430,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seis.","id":6645431,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"},{"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicoterapia do Adolescente apresenta caracter\u00edsticas peculiares. O paciente, nesta etapa da vida, passa por constantes modifica\u00e7\u00f5es. Todo esse processo exige uma atenta compreens\u00e3o e uma t\u00e9cnica espec\u00edfica no campo psicoter\u00e1pico. A esse respeito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746959,"hashId":"4314fcc2150fdf633c2674fc1c3b90e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicoterapia do Adolescente apresenta caracter\u00edsticas peculiares. O paciente, nesta etapa da vida, passa por constantes modifica\u00e7\u00f5es. Todo esse processo exige uma atenta compreens\u00e3o e uma t\u00e9cnica espec\u00edfica no campo psicoter\u00e1pico. A esse respeito, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6645458,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tarefa principal da adolesc\u00eancia \u00e9 o estabelecimento de uma identidade.","id":6645457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tarefa principal da adolesc\u00eancia \u00e9 o estabelecimento de uma identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse per\u00edodo tem, como fun\u00e7\u00e3o principal, a elabora\u00e7\u00e3o de quatro lutos fundamentais.","id":6645458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse per\u00edodo tem, como fun\u00e7\u00e3o principal, a elabora\u00e7\u00e3o de quatro lutos fundamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denomina-se essa etapa do desenvolvimento de \u201cSegundo Processo de Individua\u00e7\u00e3o\u201d.","id":6645459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se essa etapa do desenvolvimento de \u201cSegundo Processo de Individua\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adolescente deve definir sua pr\u00f3pria maneira de ser, resultante da integra\u00e7\u00e3o final das identifica\u00e7\u00f5es da inf\u00e2ncia com as suas atuais.","id":6645460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente deve definir sua pr\u00f3pria maneira de ser, resultante da integra\u00e7\u00e3o final das identifica\u00e7\u00f5es da inf\u00e2ncia com as suas atuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No adolescente normal, a identifica\u00e7\u00e3o projetiva \u00e9 um mecanismo que o auxilia transitoriamente, fazendo com que utilize o Grupo como continente de v\u00e1rios aspectos do self.","id":6645461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No adolescente normal, a identifica\u00e7\u00e3o projetiva \u00e9 um mecanismo que o auxilia transitoriamente, fazendo com que utilize o Grupo como continente de v\u00e1rios aspectos do self.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Behaviorismo, a leitura que voc\u00ea est\u00e1 fazendo desta prova \u00e9 um exemplo de que tipo de comportamento?","provas":[{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746961,"hashId":"5026728428caf7297e517acbefa34da3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Behaviorismo, a leitura que voc\u00ea est\u00e1 fazendo desta prova \u00e9 um exemplo de que tipo de comportamento?<\/p>","resposta":6645468,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respondente.","id":6645467,"corpo":"<p>Respondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operante.","id":6645468,"corpo":"<p>Operante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o prim\u00e1rio.","id":6645469,"corpo":"<p>Refor\u00e7o prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o secund\u00e1rio.","id":6645470,"corpo":"<p>Refor\u00e7o secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incondicionado.","id":6645471,"corpo":"<p>Incondicionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Behaviorismo","oab":false,"nome":"Behaviorismo","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417473,"slug":"psicologia-behaviorismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o \u00e9 um sintoma psic\u00f3tico.","provas":[{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746965,"hashId":"dba30ac5fd4cdd5e88428071ed803dec","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> \u00e9 um sintoma psic\u00f3tico.<\/p>","resposta":6645491,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ideias delirantes de conte\u00fado negativo.","id":6645487,"corpo":"<p>Ideias delirantes de conte\u00fado negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es geralmente auditivas, com conte\u00fados depressivos.","id":6645488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alucina\u00e7\u00f5es geralmente auditivas, com conte\u00fados depressivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ilus\u00f5es auditivas ou visuais.","id":6645489,"corpo":"<p>Ilus\u00f5es auditivas ou visuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idea\u00e7\u00e3o paranoide.","id":6645490,"corpo":"<p>Idea\u00e7\u00e3o paranoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.","id":6645491,"corpo":"<p>D\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo em fase man\u00edaca diz: \u201cQuerem que eu fale menos, mas n\u00e3o consigo mesmo, tem uma coisa aqui dentro de mim que n\u00e3o me deixa parar de falar.\u201d Percebe-se uma produ\u00e7\u00e3o aumentada e acelerada da linguagem verbal, um fluxo incessante de palavras e frases, frequentemente associado ao taquipsiquismo geral, podendo haver perda l\u00f3gica do discurso. Esse \u00e9 um exemplo de qual altera\u00e7\u00e3o da linguagem?","provas":[{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746966,"hashId":"8bb45d9d54e1b9327d59dbe92f1f11a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo em fase man\u00edaca diz: \u201cQuerem que eu fale menos, mas n\u00e3o consigo mesmo, tem uma coisa aqui dentro de mim que n\u00e3o me deixa parar de falar.\u201d Percebe-se uma produ\u00e7\u00e3o aumentada e acelerada da linguagem verbal, um fluxo incessante de palavras e frases, frequentemente associado ao taquipsiquismo geral, podendo haver perda l\u00f3gica do discurso. Esse \u00e9 um exemplo de qual altera\u00e7\u00e3o da linguagem?<\/p>","resposta":6645493,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradifasia.","id":6645492,"corpo":"<p>Bradifasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Logorreia.","id":6645493,"corpo":"<p>Logorreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mutismo.","id":6645494,"corpo":"<p>Mutismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecolalia.","id":6645495,"corpo":"<p>Ecolalia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Palilalia.","id":6645496,"corpo":"<p>Palilalia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicoterapia de Orienta\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica aplicada a crian\u00e7as e adolescentes pressup\u00f5e treinamentos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos peculiares. N\u00e3o \u00e9 considerada especificidade dessa abordagem:","provas":[{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746991,"hashId":"a2c428836f17f44a4a9b8be1d570a9c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicoterapia de Orienta\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica aplicada a crian\u00e7as e adolescentes pressup\u00f5e treinamentos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos peculiares. <u>N\u00e3o <\/u>\u00e9 considerada especificidade dessa abordagem:<\/p>","resposta":6645621,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar linguagem, capacidade cognitiva e viv\u00eancias de acordo com a etapa evolutiva da crian\u00e7a.","id":6645617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar linguagem, capacidade cognitiva e viv\u00eancias de acordo com a etapa evolutiva da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observar que a crian\u00e7a tem menor capacidade de suportar a dor ps\u00edquica.","id":6645618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar que a crian\u00e7a tem menor capacidade de suportar a dor ps\u00edquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerar um maior grau de confus\u00e3o e temor da crian\u00e7a ao acercar-se de um estranho.","id":6645619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar um maior grau de confus\u00e3o e temor da crian\u00e7a ao acercar-se de um estranho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreender os motivos da indica\u00e7\u00e3o do tratamento e seus benef\u00edcios na vida atual e futura da crian\u00e7a.","id":6645620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender os motivos da indica\u00e7\u00e3o do tratamento e seus benef\u00edcios na vida atual e futura da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconsiderar a depend\u00eancia f\u00edsica e emocional da crian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos seus pais.","id":6645621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderar a depend\u00eancia f\u00edsica e emocional da crian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos seus pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abramovay, Andrade e Esteves (2007) destacam que o protagonismo juvenil na \u00e1rea educacional tem rela\u00e7\u00e3o direta com a cidadania, em virtude de","provas":[{"id":57699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1761733,"hashId":"265133727a27ab47a7bd1b9a14b80f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abramovay, Andrade e Esteves (2007) destacam que o protagonismo juvenil na \u00e1rea educacional tem rela\u00e7\u00e3o direta com a cidadania, em virtude de<\/p>","resposta":6711703,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar para o desenvolvimento de compet\u00eancias conceituais.","id":6711701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar para o desenvolvimento de compet\u00eancias conceituais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorecer os automatismos relacionados com o contexto tecnol\u00f3gico.","id":6711702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecer os automatismos relacionados com o contexto tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilitar o desenvolvimento de atividades que valorizam a participa\u00e7\u00e3o e escuta dos jovens.","id":6711703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o desenvolvimento de atividades que valorizam a participa\u00e7\u00e3o e escuta dos jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortalecer atitudes reprodutivas das pr\u00e1ticas curriculares.","id":6711704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecer atitudes reprodutivas das pr\u00e1ticas curriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento que motivou a tem\u00e1tica do texto \u00e9","provas":[{"id":57699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1761792,"hashId":"178d5c4a4bc0e2ba1ffafe2691cb58f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento que motivou a tem\u00e1tica do texto \u00e9<\/p>","resposta":6711972,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ang\u00fastia dos roraimenses pelo n\u00e3o pertencimento.","id":6711971,"corpo":"<p>a ang\u00fastia dos roraimenses pelo n\u00e3o pertencimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00eaxodo venezuelano.","id":6711972,"corpo":"<p>o \u00eaxodo venezuelano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em Roraima.","id":6711973,"corpo":"<p>a forma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em Roraima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a identidade roraimense.","id":6711974,"corpo":"<p>a identidade roraimense.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A viol\u00eancia em Roraima \u00e9 contra a imagem no espelho Os venezuelanos encarnam o pesadelo real de que toda estabilidade \u00e9 provis\u00f3ria e o pertencimento \u00e9 sempre prec\u00e1rio Eliane Brum1 N\u00e3o se compreende a viol\u00eancia dos brasileiros 2 contra os venezuelanos sem entender o que \u00e9 3 estar na fronteira e se saber \u00e0 beira do mapa, 4 a borda como o precip\u00edcio que lembra a quem 5 se agarra ao lado de c\u00e1 que h\u00e1 uma fera 6 rosnando no desconhecido. Com exce\u00e7\u00e3o dos 7 povos ind\u00edgenas, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena de 8 Roraima \u00e9 formada por migrantes recentes, a 9 maioria da segunda metade do s\u00e9culo XX. E10 sempre chegando de um outro lugar em que o 11 ch\u00e3o se tornou movedi\u00e7o embaixo dos p\u00e9s. 12 Muitos n\u00e3o desembarcaram em Roraima 13 diretamente do lugar em que nasceram, mas 14 antes tentaram pertencer a outros pontos do 15 mapa e n\u00e3o puderam se fixar por falta de 16 trabalho ou outras faltas. Quem alcan\u00e7a um 17 estado como Roraima vindo das regi\u00f5es mais 18 pobres do Brasil \u2014 ou das por\u00e7\u00f5es mais 19 pobres dos estados rico s\u2014 sabe que alcan\u00e7ou 20 uma esp\u00e9cie de territ\u00f3rio limite. Dali pra 21 frente n\u00e3o h\u00e1 mais para onde andar. Talvez o 22 que um brasileiro de Roraima vislumbre num 23 venezuelano desesperado e sem lugar seja o 24 retrato de si mesmo. Uma velha foto bem 25 conhecida empurrada para o fundo de uma 26 gaveta da qual ningu\u00e9m quer lembrar, mas 27 que nunca p\u00f4de ser totalmente esquecida. 28 Diante dos venezuelanos famintos, doentes e 29 assustados, desejando desesperadamente 30 entrar, a imagem se materializa como um31 espelho que \u00e9 preciso destruir. O que 32 destroem no corpo do outro \u00e9 a imagem de si 33 mesmos cujo retorno n\u00e3o podem aceitar. 34 A ang\u00fastia de n\u00e3o pertencer rugia dentro da 35 maioria das pessoas que entrevistei em 36 Roraima, em diferentes momentos. Mas isso 37 jamais era admitido. Ao contr\u00e1rio. Como 38 costuma acontecer neste tipo de fen\u00f4meno, 39 ela se expressava como uma identidade feroz, 40 a de ser o \u00fanico cidad\u00e3o leg\u00edtimo, o \u00fanico com 41 o direito de estar ali, o \u00fanico que trabalha e 42 quer progredir. Isso se manifestava em tr\u00eas 43 comportamentos cl\u00e1ssicos: a hostilidade 44 contra estrangeiros de outra l\u00edngua, 45 especialmente americanos, a desconfian\u00e7a 46 com rela\u00e7\u00e3o a brasileiros n\u00e3o migrantes, o 47 desejo de apagar as popula\u00e7\u00f5es nativas, 48 ainda que pela assimila\u00e7\u00e3o ou pela supress\u00e3o 49 de direitos. (...) 50 A identidade roraimense \u00e9 fomentada na51 popula\u00e7\u00e3o por velhas e novas elites locais a 52 partir da ideia de que o Brasil \u00e9 contra eles 53 (ou os ignora ou s\u00f3 aparece para se meter 54 onde n\u00e3o devia, como na atual disputa pelo 55 fechamento da fronteira com a Venezuela), os 56 \u201cgringos\u201d querem tomar a Amaz\u00f4nia de seus 57 leg\u00edtimos donos e os ind\u00edgenas impedem o 58 progresso do estado e tamb\u00e9m de cada 59 indiv\u00edduo que ali chegou com o sonho de fazer 60 hist\u00f3ria, fortuna e, principalmente casa \u201461 lugar de pertencimento para quem tanto 62 peregrinou pelo mapa do Brasil at\u00e9 finalmente 63 alcan\u00e7ar a sua borda. Essa \u00e9 sempre a 64 condi\u00e7\u00e3o de fronteira entre aqueles que as 65 disputam. (...) A fronteira \u00e9 um espa\u00e7o de 66 sobreviventes, que j\u00e1 conheceram o pior de 67 v\u00e1rios mundos, sofreram estigmas, 68 preconceitos e indignidades, e est\u00e3o lutando69 por um lugar e sabem muito bem o porqu\u00ea. 70 (...) 71 A imagem dos venezuelanos 72 entrando e entrando, desesperados, miser\u00e1veis e 73 famintos, \u00e9 a imagem que um migrante mais74 teme para si mesmo. \u00c9 tamb\u00e9m a prova de 75 que a estabilidade \u00e9 sempre provis\u00f3ria, de 76 que \u00e9 poss\u00edvel perder tudo mais uma vez. \u00c9 a 77 evid\u00eancia viva, encarnada, de que n\u00e3o h\u00e1 78 lugar seguro, de que o pertencimento \u00e9 79 sempre prec\u00e1rio. De que do outro lado da 80 borda, o abismo espreita com olhos injetados 81 de sangue. Quem viveu escorregando de 82 todos os mapas sente a dor dessa experi\u00eancia 83 no corpo.Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/08\/27\/opinion.html Acesso em 06\/09\/2018. Adapta\u00e7\u00e3o.","id":460931,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>A viol\u00eancia em Roraima \u00e9 contra a imagem no espelho <\/em><\/p><p><br><\/p><p>Os venezuelanos encarnam o pesadelo real de que toda estabilidade \u00e9 provis\u00f3ria e o pertencimento \u00e9 sempre prec\u00e1rio <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Eliane Brum<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 N\u00e3o se compreende a viol\u00eancia dos brasileiros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 contra os venezuelanos sem entender o que \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 estar na fronteira e se saber \u00e0 beira do mapa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 a borda como o precip\u00edcio que lembra a quem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 se agarra ao lado de c\u00e1 que h\u00e1 uma fera <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 rosnando no desconhecido. Com exce\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 povos ind\u00edgenas, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 Roraima \u00e9 formada por migrantes recentes, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 maioria da segunda metade do s\u00e9culo XX. E<\/p><p>10 sempre chegando de um outro lugar em que o <\/p><p>11 ch\u00e3o se tornou movedi\u00e7o embaixo dos p\u00e9s. <\/p><p>12 Muitos n\u00e3o desembarcaram em Roraima <\/p><p>13 diretamente do lugar em que nasceram, mas <\/p><p>14 antes tentaram pertencer a outros pontos do <\/p><p>15 mapa e n\u00e3o puderam se fixar por falta de <\/p><p>16 trabalho ou outras faltas. Quem alcan\u00e7a um <\/p><p>17 estado como Roraima vindo das regi\u00f5es mais <\/p><p>18 pobres do Brasil \u2014 ou das por\u00e7\u00f5es mais <\/p><p>19 pobres dos estados rico s\u2014 sabe que alcan\u00e7ou <\/p><p>20 uma esp\u00e9cie de territ\u00f3rio limite. Dali pra <\/p><p>21 frente n\u00e3o h\u00e1 mais para onde andar. Talvez o <\/p><p>22 que um brasileiro de Roraima vislumbre num <\/p><p>23 venezuelano desesperado e sem lugar seja o <\/p><p>24 retrato de si mesmo. Uma velha foto bem <\/p><p>25 conhecida empurrada para o fundo de uma <\/p><p>26 gaveta da qual ningu\u00e9m quer lembrar, mas <\/p><p>27 que nunca p\u00f4de ser totalmente esquecida. <\/p><p>28 Diante dos venezuelanos famintos, doentes e <\/p><p>29 assustados, desejando desesperadamente <\/p><p>30 entrar, a imagem se materializa como um<\/p><p>31 espelho que \u00e9 preciso destruir. O que <\/p><p>32 destroem no corpo do outro \u00e9 a imagem de si <\/p><p>33 mesmos cujo retorno n\u00e3o podem aceitar. <\/p><p>34 A ang\u00fastia de n\u00e3o pertencer rugia dentro da <\/p><p>35 maioria das pessoas que entrevistei em <\/p><p>36 Roraima, em diferentes momentos. Mas isso <\/p><p>37 jamais era admitido. Ao contr\u00e1rio. Como <\/p><p>38 costuma acontecer neste tipo de fen\u00f4meno, <\/p><p>39 ela se expressava como uma identidade feroz, <\/p><p>40 a de ser o \u00fanico cidad\u00e3o leg\u00edtimo, o \u00fanico com <\/p><p>41 o direito de estar ali, o \u00fanico que trabalha e <\/p><p>42 quer progredir. Isso se manifestava em tr\u00eas <\/p><p>43 comportamentos cl\u00e1ssicos: a hostilidade <\/p><p>44 contra estrangeiros de outra l\u00edngua, <\/p><p>45 especialmente americanos, a desconfian\u00e7a <\/p><p>46 com rela\u00e7\u00e3o a brasileiros n\u00e3o migrantes, o <\/p><p>47 desejo de apagar as popula\u00e7\u00f5es nativas, <\/p><p>48 ainda que pela assimila\u00e7\u00e3o ou pela supress\u00e3o <\/p><p>49 de direitos. (...) <\/p><p>50 A identidade roraimense \u00e9 fomentada na<\/p><p>51 popula\u00e7\u00e3o por velhas e novas elites locais a <\/p><p>52 partir da ideia de que o Brasil \u00e9 contra eles <\/p><p>53 (ou os ignora ou s\u00f3 aparece para se meter <\/p><p>54 onde n\u00e3o devia, como na atual disputa pelo <\/p><p>55 fechamento da fronteira com a Venezuela), os <\/p><p>56 \u201cgringos\u201d querem tomar a Amaz\u00f4nia de seus <\/p><p>57 leg\u00edtimos donos e os ind\u00edgenas impedem o <\/p><p>58 progresso do estado e tamb\u00e9m de cada <\/p><p>59 indiv\u00edduo que ali chegou com o sonho de fazer <\/p><p>60 hist\u00f3ria, fortuna e, principalmente casa \u2014<\/p><p>61 lugar de pertencimento para quem tanto <\/p><p>62 peregrinou pelo mapa do Brasil at\u00e9 finalmente <\/p><p>63 alcan\u00e7ar a sua borda. Essa \u00e9 sempre a <\/p><p>64 condi\u00e7\u00e3o de fronteira entre aqueles que as <\/p><p>65 disputam. (...) A fronteira \u00e9 um espa\u00e7o de <\/p><p>66 sobreviventes, que j\u00e1 conheceram o pior de <\/p><p>67 v\u00e1rios mundos, sofreram estigmas, <\/p><p>68 preconceitos e indignidades, e est\u00e3o lutando<\/p><p>69 por um lugar e sabem muito bem o porqu\u00ea. <\/p><p>70 (...) <\/p><p>71 A imagem dos venezuelanos <\/p><p>72 entrando e entrando, desesperados, miser\u00e1veis e <\/p><p>73 famintos, \u00e9 a imagem que um migrante mais<\/p><p>74 teme para si mesmo. \u00c9 tamb\u00e9m a prova de <\/p><p>75 que a estabilidade \u00e9 sempre provis\u00f3ria, de <\/p><p>76 que \u00e9 poss\u00edvel perder tudo mais uma vez. \u00c9 a <\/p><p>77 evid\u00eancia viva, encarnada, de que n\u00e3o h\u00e1 <\/p><p>78 lugar seguro, de que o pertencimento \u00e9 <\/p><p>79 sempre prec\u00e1rio. De que do outro lado da <\/p><p>80 borda, o abismo espreita com olhos injetados <\/p><p>81 de sangue. Quem viveu escorregando de <\/p><p>82 todos os mapas sente a dor dessa experi\u00eancia <\/p><p>83 no corpo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/08\/27\/opinion.html Acesso em 06\/09\/2018. Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes ora\u00e7\u00f5es: I. \u201c...a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena de Roraima \u00e9 formada por migrantes recentes...\u201d (linhas 07-08) II. \u201c... mas antes tentaram pertencer a outros pontos do mapa....\u201d(linhas 13-15) III. \u201cTalvez o que um brasileiro de Roraima vislumbre num venezuelano desesperado e sem lugar seja o retrato de si mesmo.\u201d (linhas 21-24) IV. \u201cA ang\u00fastia de n\u00e3o pertencer rugia dentro da maioria das pessoas que entrevistei em Roraima, em diferentes momentos.\u201d (linhas 34-36)V. \u201c...o desejo de apagar as popula\u00e7\u00f5es nativas, ainda que pela assimila\u00e7\u00e3o ou pela supress\u00e3o de direitos.\u201d (linhas 46-49) VI. \u201cA identidade roraimense \u00e9 fomentada na popula\u00e7\u00e3o por velhas e novas elites locais a partir da ideia de que o Brasil \u00e9 contra eles...\u201d (linhas 20-52) No que diz respeito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dos termos sublinhados, \u00e9 correto afirmar que em","provas":[{"id":57699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1761849,"hashId":"e1271ccd5209841559a96037c99e0a5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes ora\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201c...a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena de Roraima \u00e9 formada <u>por migrantes recentes<\/u>...\u201d (linhas 07-08) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201c... mas antes tentaram pertencer <u>a outros pontos do mapa<\/u>....\u201d(linhas 13-15) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cTalvez o que um brasileiro de Roraima vislumbre <u>num venezuelano desesperado e sem lugar<\/u> seja o retrato de si mesmo.\u201d (linhas 21-24) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cA ang\u00fastia <u>de n\u00e3o pertencer<\/u> rugia dentro da maioria das pessoas que entrevistei em Roraima, em diferentes momentos.\u201d (linhas 34-36)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u201c...o desejo <u>de apagar as popula\u00e7\u00f5es nativas<\/u>, ainda que pela assimila\u00e7\u00e3o ou pela supress\u00e3o de direitos.\u201d (linhas 46-49) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. \u201cA identidade roraimense \u00e9 fomentada na popula\u00e7\u00e3o <u>por velhas e novas elites locais<\/u> a partir da ideia de que o Brasil \u00e9 contra eles...\u201d (linhas 20-52) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dos termos sublinhados, \u00e9 correto afirmar que em<\/p>","resposta":6712240,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV e V funcionam como complementos nominais.","id":6712240,"corpo":"<p>IV e V funcionam como complementos nominais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III funcionam como agentes da passiva.","id":6712241,"corpo":"<p>I e III funcionam como agentes da passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V funcionam como adjunto adnominal.","id":6712242,"corpo":"<p>V funcionam como adjunto adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e VI funcionam como objetos indiretos.","id":6712243,"corpo":"<p>II e VI funcionam como objetos indiretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A viol\u00eancia em Roraima \u00e9 contra a imagem no espelho Os venezuelanos encarnam o pesadelo real de que toda estabilidade \u00e9 provis\u00f3ria e o pertencimento \u00e9 sempre prec\u00e1rio Eliane Brum1 N\u00e3o se compreende a viol\u00eancia dos brasileiros 2 contra os venezuelanos sem entender o que \u00e9 3 estar na fronteira e se saber \u00e0 beira do mapa, 4 a borda como o precip\u00edcio que lembra a quem 5 se agarra ao lado de c\u00e1 que h\u00e1 uma fera 6 rosnando no desconhecido. Com exce\u00e7\u00e3o dos 7 povos ind\u00edgenas, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena de 8 Roraima \u00e9 formada por migrantes recentes, a 9 maioria da segunda metade do s\u00e9culo XX. E10 sempre chegando de um outro lugar em que o 11 ch\u00e3o se tornou movedi\u00e7o embaixo dos p\u00e9s. 12 Muitos n\u00e3o desembarcaram em Roraima 13 diretamente do lugar em que nasceram, mas 14 antes tentaram pertencer a outros pontos do 15 mapa e n\u00e3o puderam se fixar por falta de 16 trabalho ou outras faltas. Quem alcan\u00e7a um 17 estado como Roraima vindo das regi\u00f5es mais 18 pobres do Brasil \u2014 ou das por\u00e7\u00f5es mais 19 pobres dos estados rico s\u2014 sabe que alcan\u00e7ou 20 uma esp\u00e9cie de territ\u00f3rio limite. Dali pra 21 frente n\u00e3o h\u00e1 mais para onde andar. Talvez o 22 que um brasileiro de Roraima vislumbre num 23 venezuelano desesperado e sem lugar seja o 24 retrato de si mesmo. Uma velha foto bem 25 conhecida empurrada para o fundo de uma 26 gaveta da qual ningu\u00e9m quer lembrar, mas 27 que nunca p\u00f4de ser totalmente esquecida. 28 Diante dos venezuelanos famintos, doentes e 29 assustados, desejando desesperadamente 30 entrar, a imagem se materializa como um31 espelho que \u00e9 preciso destruir. O que 32 destroem no corpo do outro \u00e9 a imagem de si 33 mesmos cujo retorno n\u00e3o podem aceitar. 34 A ang\u00fastia de n\u00e3o pertencer rugia dentro da 35 maioria das pessoas que entrevistei em 36 Roraima, em diferentes momentos. Mas isso 37 jamais era admitido. Ao contr\u00e1rio. Como 38 costuma acontecer neste tipo de fen\u00f4meno, 39 ela se expressava como uma identidade feroz, 40 a de ser o \u00fanico cidad\u00e3o leg\u00edtimo, o \u00fanico com 41 o direito de estar ali, o \u00fanico que trabalha e 42 quer progredir. Isso se manifestava em tr\u00eas 43 comportamentos cl\u00e1ssicos: a hostilidade 44 contra estrangeiros de outra l\u00edngua, 45 especialmente americanos, a desconfian\u00e7a 46 com rela\u00e7\u00e3o a brasileiros n\u00e3o migrantes, o 47 desejo de apagar as popula\u00e7\u00f5es nativas, 48 ainda que pela assimila\u00e7\u00e3o ou pela supress\u00e3o 49 de direitos. (...) 50 A identidade roraimense \u00e9 fomentada na51 popula\u00e7\u00e3o por velhas e novas elites locais a 52 partir da ideia de que o Brasil \u00e9 contra eles 53 (ou os ignora ou s\u00f3 aparece para se meter 54 onde n\u00e3o devia, como na atual disputa pelo 55 fechamento da fronteira com a Venezuela), os 56 \u201cgringos\u201d querem tomar a Amaz\u00f4nia de seus 57 leg\u00edtimos donos e os ind\u00edgenas impedem o 58 progresso do estado e tamb\u00e9m de cada 59 indiv\u00edduo que ali chegou com o sonho de fazer 60 hist\u00f3ria, fortuna e, principalmente casa \u201461 lugar de pertencimento para quem tanto 62 peregrinou pelo mapa do Brasil at\u00e9 finalmente 63 alcan\u00e7ar a sua borda. Essa \u00e9 sempre a 64 condi\u00e7\u00e3o de fronteira entre aqueles que as 65 disputam. (...) A fronteira \u00e9 um espa\u00e7o de 66 sobreviventes, que j\u00e1 conheceram o pior de 67 v\u00e1rios mundos, sofreram estigmas, 68 preconceitos e indignidades, e est\u00e3o lutando69 por um lugar e sabem muito bem o porqu\u00ea. 70 (...) 71 A imagem dos venezuelanos 72 entrando e entrando, desesperados, miser\u00e1veis e 73 famintos, \u00e9 a imagem que um migrante mais74 teme para si mesmo. \u00c9 tamb\u00e9m a prova de 75 que a estabilidade \u00e9 sempre provis\u00f3ria, de 76 que \u00e9 poss\u00edvel perder tudo mais uma vez. \u00c9 a 77 evid\u00eancia viva, encarnada, de que n\u00e3o h\u00e1 78 lugar seguro, de que o pertencimento \u00e9 79 sempre prec\u00e1rio. De que do outro lado da 80 borda, o abismo espreita com olhos injetados 81 de sangue. Quem viveu escorregando de 82 todos os mapas sente a dor dessa experi\u00eancia 83 no corpo.Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/08\/27\/opinion.html Acesso em 06\/09\/2018. Adapta\u00e7\u00e3o.","id":460931,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>A viol\u00eancia em Roraima \u00e9 contra a imagem no espelho <\/em><\/p><p><br><\/p><p>Os venezuelanos encarnam o pesadelo real de que toda estabilidade \u00e9 provis\u00f3ria e o pertencimento \u00e9 sempre prec\u00e1rio <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Eliane Brum<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 N\u00e3o se compreende a viol\u00eancia dos brasileiros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 contra os venezuelanos sem entender o que \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 estar na fronteira e se saber \u00e0 beira do mapa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 a borda como o precip\u00edcio que lembra a quem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 se agarra ao lado de c\u00e1 que h\u00e1 uma fera <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 rosnando no desconhecido. Com exce\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 povos ind\u00edgenas, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 Roraima \u00e9 formada por migrantes recentes, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 maioria da segunda metade do s\u00e9culo XX. E<\/p><p>10 sempre chegando de um outro lugar em que o <\/p><p>11 ch\u00e3o se tornou movedi\u00e7o embaixo dos p\u00e9s. <\/p><p>12 Muitos n\u00e3o desembarcaram em Roraima <\/p><p>13 diretamente do lugar em que nasceram, mas <\/p><p>14 antes tentaram pertencer a outros pontos do <\/p><p>15 mapa e n\u00e3o puderam se fixar por falta de <\/p><p>16 trabalho ou outras faltas. Quem alcan\u00e7a um <\/p><p>17 estado como Roraima vindo das regi\u00f5es mais <\/p><p>18 pobres do Brasil \u2014 ou das por\u00e7\u00f5es mais <\/p><p>19 pobres dos estados rico s\u2014 sabe que alcan\u00e7ou <\/p><p>20 uma esp\u00e9cie de territ\u00f3rio limite. Dali pra <\/p><p>21 frente n\u00e3o h\u00e1 mais para onde andar. Talvez o <\/p><p>22 que um brasileiro de Roraima vislumbre num <\/p><p>23 venezuelano desesperado e sem lugar seja o <\/p><p>24 retrato de si mesmo. Uma velha foto bem <\/p><p>25 conhecida empurrada para o fundo de uma <\/p><p>26 gaveta da qual ningu\u00e9m quer lembrar, mas <\/p><p>27 que nunca p\u00f4de ser totalmente esquecida. <\/p><p>28 Diante dos venezuelanos famintos, doentes e <\/p><p>29 assustados, desejando desesperadamente <\/p><p>30 entrar, a imagem se materializa como um<\/p><p>31 espelho que \u00e9 preciso destruir. O que <\/p><p>32 destroem no corpo do outro \u00e9 a imagem de si <\/p><p>33 mesmos cujo retorno n\u00e3o podem aceitar. <\/p><p>34 A ang\u00fastia de n\u00e3o pertencer rugia dentro da <\/p><p>35 maioria das pessoas que entrevistei em <\/p><p>36 Roraima, em diferentes momentos. Mas isso <\/p><p>37 jamais era admitido. Ao contr\u00e1rio. Como <\/p><p>38 costuma acontecer neste tipo de fen\u00f4meno, <\/p><p>39 ela se expressava como uma identidade feroz, <\/p><p>40 a de ser o \u00fanico cidad\u00e3o leg\u00edtimo, o \u00fanico com <\/p><p>41 o direito de estar ali, o \u00fanico que trabalha e <\/p><p>42 quer progredir. Isso se manifestava em tr\u00eas <\/p><p>43 comportamentos cl\u00e1ssicos: a hostilidade <\/p><p>44 contra estrangeiros de outra l\u00edngua, <\/p><p>45 especialmente americanos, a desconfian\u00e7a <\/p><p>46 com rela\u00e7\u00e3o a brasileiros n\u00e3o migrantes, o <\/p><p>47 desejo de apagar as popula\u00e7\u00f5es nativas, <\/p><p>48 ainda que pela assimila\u00e7\u00e3o ou pela supress\u00e3o <\/p><p>49 de direitos. (...) <\/p><p>50 A identidade roraimense \u00e9 fomentada na<\/p><p>51 popula\u00e7\u00e3o por velhas e novas elites locais a <\/p><p>52 partir da ideia de que o Brasil \u00e9 contra eles <\/p><p>53 (ou os ignora ou s\u00f3 aparece para se meter <\/p><p>54 onde n\u00e3o devia, como na atual disputa pelo <\/p><p>55 fechamento da fronteira com a Venezuela), os <\/p><p>56 \u201cgringos\u201d querem tomar a Amaz\u00f4nia de seus <\/p><p>57 leg\u00edtimos donos e os ind\u00edgenas impedem o <\/p><p>58 progresso do estado e tamb\u00e9m de cada <\/p><p>59 indiv\u00edduo que ali chegou com o sonho de fazer <\/p><p>60 hist\u00f3ria, fortuna e, principalmente casa \u2014<\/p><p>61 lugar de pertencimento para quem tanto <\/p><p>62 peregrinou pelo mapa do Brasil at\u00e9 finalmente <\/p><p>63 alcan\u00e7ar a sua borda. Essa \u00e9 sempre a <\/p><p>64 condi\u00e7\u00e3o de fronteira entre aqueles que as <\/p><p>65 disputam. (...) A fronteira \u00e9 um espa\u00e7o de <\/p><p>66 sobreviventes, que j\u00e1 conheceram o pior de <\/p><p>67 v\u00e1rios mundos, sofreram estigmas, <\/p><p>68 preconceitos e indignidades, e est\u00e3o lutando<\/p><p>69 por um lugar e sabem muito bem o porqu\u00ea. <\/p><p>70 (...) <\/p><p>71 A imagem dos venezuelanos <\/p><p>72 entrando e entrando, desesperados, miser\u00e1veis e <\/p><p>73 famintos, \u00e9 a imagem que um migrante mais<\/p><p>74 teme para si mesmo. \u00c9 tamb\u00e9m a prova de <\/p><p>75 que a estabilidade \u00e9 sempre provis\u00f3ria, de <\/p><p>76 que \u00e9 poss\u00edvel perder tudo mais uma vez. \u00c9 a <\/p><p>77 evid\u00eancia viva, encarnada, de que n\u00e3o h\u00e1 <\/p><p>78 lugar seguro, de que o pertencimento \u00e9 <\/p><p>79 sempre prec\u00e1rio. De que do outro lado da <\/p><p>80 borda, o abismo espreita com olhos injetados <\/p><p>81 de sangue. Quem viveu escorregando de <\/p><p>82 todos os mapas sente a dor dessa experi\u00eancia <\/p><p>83 no corpo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/08\/27\/opinion.html Acesso em 06\/09\/2018. Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correntes que passam pelo motor, afirma-se que a corrente de","provas":[{"id":57900,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-i","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1761965,"hashId":"5079c68d1353332f01b0902acec45c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correntes que passam pelo motor, afirma-se que a corrente de<\/p>","resposta":6712803,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotor bloqueado \u00e9 a corrente absorvida pelo motor durante a partida, sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.","id":6712802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotor bloqueado \u00e9 a corrente absorvida pelo motor durante a partida, sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotor bloqueado \u00e9 a m\u00e1xima corrente absorvida pelo motor com o rotor travado (velocidade zero), sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.","id":6712803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotor bloqueado \u00e9 a m\u00e1xima corrente absorvida pelo motor com o rotor travado (velocidade zero), sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"partida \u00e9 a m\u00e1xima corrente absorvida pelo motor com o rotor travado (velocidade m\u00e1xima e parada brusca), sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.","id":6712804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partida \u00e9 a m\u00e1xima corrente absorvida pelo motor com o rotor travado (velocidade m\u00e1xima e parada brusca), sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"partida \u00e9 a corrente absorvida pelo motor durante o seu funcionamento regular, sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.","id":6712805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partida \u00e9 a corrente absorvida pelo motor durante o seu funcionamento regular, sob tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418474,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-equivalentes-e-circuitos-magneticos"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sensores usados em instrumenta\u00e7\u00e3o, avalie as senten\u00e7as abaixo, marcando (V) para Verdadeiro, ou (F) para Falso: ( ) Um encoder \u00f3ptico, que apresente duas sa\u00eddas em quadratura, tem como vantagem sua alta resolu\u00e7\u00e3o e como desvantagem n\u00e3o permitir determinar o sentido de rota\u00e7\u00e3o. ( ) O tacogerador \u00e9 uma alternativa ao uso de encoder \u00f3ptico para a medida de posi\u00e7\u00e3o angular. ( ) Sensores de efeito Hall podem ser usados para medi\u00e7\u00e3o de corrente cont\u00ednua. ( ) Um sensor de temperatura do tipo NTC apresenta como vantagem o fato de sua resist\u00eancia variar de forma proporcional \u00e0 varia\u00e7\u00e3o da temperatura medida. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57900,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-i","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1762002,"hashId":"ae859ce0224e243ba8b61bf524aa6a6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sensores usados em instrumenta\u00e7\u00e3o, avalie as senten\u00e7as abaixo, marcando <strong>(V) para Verdadeiro, ou (F) para Falso<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um encoder \u00f3ptico, que apresente duas sa\u00eddas em quadratura, tem como vantagem sua alta resolu\u00e7\u00e3o e como desvantagem n\u00e3o permitir determinar o sentido de rota\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tacogerador \u00e9 uma alternativa ao uso de encoder \u00f3ptico para a medida de posi\u00e7\u00e3o angular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sensores de efeito Hall podem ser usados para medi\u00e7\u00e3o de corrente cont\u00ednua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um sensor de temperatura do tipo NTC apresenta como vantagem o fato de sua resist\u00eancia variar de forma proporcional \u00e0 varia\u00e7\u00e3o da temperatura medida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6712963,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F \u2013 F - F","id":6712962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F \u2013 F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - V \u2013 F","id":6712963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":6712964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F \u2013 V","id":6712965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas dos dispositivos utilizados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia, avalie as senten\u00e7as abaixo, marcando (V) para Verdadeiro, ou (F) para Falso: ( ) A corrente el\u00e9trica m\u00ednima que precisa circular no SCR para manter o estado de condu\u00e7\u00e3o denomina-se corrente de sustenta\u00e7\u00e3o. ( ) A \u00fanica maneira de um dispositivo do tipo DIAC passar para o estado de ligado \u00e9 excedendo sua tens\u00e3o de disparo. ( ) Um retificador controlado de sil\u00edcio (SCR) pode passar do estado de condu\u00e7\u00e3o para bloqueio atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de um pulso de corrente negativo no seu terminal de porta. ( ) Tempo de recupera\u00e7\u00e3o reverso \u00e9 definido como o intervalo de tempo que leva para a corrente reversa em um diodo ir para zero, quando o diodo passa do estado de bloqueio para o estado de condu\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57900,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-i","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1762006,"hashId":"868d76530b184eb20ca0ed8e6c169166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas dos dispositivos utilizados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia, avalie as senten\u00e7as abaixo, marcando <strong>(V) para Verdadeiro, ou (F) para Falso<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A corrente el\u00e9trica m\u00ednima que precisa circular no SCR para manter o estado de condu\u00e7\u00e3o denomina-se <em>corrente de sustenta\u00e7\u00e3o<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00fanica maneira de um dispositivo do tipo DIAC passar para o estado de ligado \u00e9 excedendo sua tens\u00e3o de disparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um retificador controlado de sil\u00edcio (SCR) pode passar do estado de condu\u00e7\u00e3o para bloqueio atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de um pulso de corrente negativo no seu terminal de porta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tempo de recupera\u00e7\u00e3o reverso \u00e9 definido como o intervalo de tempo que leva para a corrente reversa em um diodo ir para zero, quando o diodo passa do estado de bloqueio para o estado de condu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6712978,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":6712978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":6712979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V ","id":6712980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":6712981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativo aos circuitos de pot\u00eancia conhecidos como cicloconversores, avalie as senten\u00e7as a seguir, marcando (V) para Verdadeiro, ou (F) para Falso:( ) No controle por ciclo integral, a tens\u00e3o sobre a carga pode ser controlada por meio da varia\u00e7\u00e3o no \u00e2ngulo de disparo dos tiristores, dentro de cada semiciclo da tens\u00e3o de entrada.( ) O cicloconversor controla a tens\u00e3o sobre a carga, produzindo uma frequ\u00eancia em geral mais baixa do que a frequ\u00eancia na entrada.( ) Um cicloconversor do tipo trif\u00e1sico para monof\u00e1sico, constru\u00eddo por meio de SCRs, e que permita o controle completo do \u00e2ngulo de disparo, necessita de um total de seis SCRs para ser constru\u00eddo.( ) O m\u00e9todo de controle de fase de um cicloconversor produz pouco ru\u00eddo el\u00e9trico.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57900,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I","id":22735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-i","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1762018,"hashId":"30a7a488203720c03a743b45be3c2569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativo aos circuitos de pot\u00eancia conhecidos como cicloconversores, avalie as senten\u00e7as a seguir, marcando <strong>(V) para Verdadeiro, ou (F) para Falso<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No controle por ciclo integral, a tens\u00e3o sobre a carga pode ser controlada por meio da varia\u00e7\u00e3o no \u00e2ngulo de disparo dos tiristores, dentro de cada semiciclo da tens\u00e3o de entrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cicloconversor controla a tens\u00e3o sobre a carga, produzindo uma frequ\u00eancia em geral mais baixa do que a frequ\u00eancia na entrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um cicloconversor do tipo trif\u00e1sico para monof\u00e1sico, constru\u00eddo por meio de SCRs, e que permita o controle completo do \u00e2ngulo de disparo, necessita de um total de seis SCRs para ser constru\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9todo de controle de fase de um cicloconversor produz pouco ru\u00eddo el\u00e9trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6713032,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":6713030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":6713031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":6713032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V - F","id":6713033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica II","id":22736}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que o codificador de prioridade utilizado no diagrama esquem\u00e1tico na Figura 4, tem uma l\u00f3gica que garante que, quando duas ou mais entradas forem ativadas a sa\u00edda bin\u00e1ria corresponde \u00e0 sa\u00edda de n\u00edvel mais alto e que Vref = 14V. \u00c9 correto afirmar que uma rela\u00e7\u00e3o entrada-sa\u00edda \u00e9 dada por","provas":[{"id":57901,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica II","id":22736},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-ii","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica II - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1762039,"hashId":"5038c6f937f7226aa2479e706abcf9d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o codificador de prioridade utilizado no diagrama esquem\u00e1tico na Figura 4, tem uma l\u00f3gica que garante que, quando duas ou mais entradas forem ativadas a sa\u00edda bin\u00e1ria corresponde \u00e0 sa\u00edda de n\u00edvel mais alto e que Vref = 14V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57901\/questao\/1762039-20210621143522000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que uma rela\u00e7\u00e3o entrada-sa\u00edda \u00e9 dada por<\/p>","resposta":6713128,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vin = 11V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 010","id":6713126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vin = 11V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 010<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vin = 11V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 110","id":6713127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vin = 11V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 110<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vin = 7V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 011","id":6713128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vin = 7V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 011<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vin = 7V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 100","id":6713129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vin = 7V e Sa\u00edda bin\u00e1ria = 100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Circuitos L\u00f3gicos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399045,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-logicos"},{"nome_clean":"Circuitos Integrados","oab":false,"nome":"Circuitos Integrados","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399047,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-integrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica II","id":22736}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sensor resistivo est\u00e1 ligado em ponte conforme demonstrado na Figura 7. Considerando R0 = 150\u2126 e um amplificador de tens\u00e3o de ganho AV = 250.Qual \u00e9 o valor da tens\u00e3o de sa\u00edda do circuito quando o mensurando provoca uma varia\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia no sensor \u2206R = 0,5\u2126?","provas":[{"id":57901,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica II","id":22736},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-ii","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica II - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1762081,"hashId":"e0126006a85eea76431cbdda6788d7c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sensor resistivo est\u00e1 ligado em ponte conforme demonstrado na Figura 7. Considerando R<sub>0<\/sub> = 150\u2126 e um amplificador de tens\u00e3o de ganho A<sub>V<\/sub> = 250.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57901\/questao\/1762081-20210621145541000000-0.png\" style=\"\" width=\"395\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor da tens\u00e3o de sa\u00edda do circuito quando o mensurando provoca uma varia\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia no sensor \u2206R = 0,5\u2126?<\/p>","resposta":6713325,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vout \u2245 5,71 V.","id":6713322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>out<\/sub> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"19540\">\u2245 5,71 V.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vout \u2245 12,89 V.","id":6713323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>out<\/sub> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"19539\">\u2245 12,89 V.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vout \u2245 1,52 V.","id":6713324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>out<\/sub> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"19538\">\u2245 1,52 V.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vout \u2245 3,12 V.","id":6713325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>out<\/sub> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"19537\">\u2245 3,12 V.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao visitar a casa de um nativo, voc\u00ea encontrou tr\u00eas jarras. A capacidade total da jarra A equivale a 54\u200b da capacidade total da jarra B e a capacidade total da jarra B equivale a 35\u200b da capacidade total da jarra C. A figura abaixo indica a fra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contida em cada jarra em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade total de cada uma delas.Se a jarra C possui 810 ml de \u00e1gua, julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, completando com V quando o sentido for verdadeiro e com F quando for falso.( ) A jarra C possui 170 ml de \u00e1gua a menos do que a jarra A.( ) A jarra A possui a maior capacidade total.( ) Se toda a \u00e1gua contida na jarra A fosse acrescentada \u00e0 \u00e1gua contida na jarra B, a jarra B transbordaria.A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":56951,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2018-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1762115,"hashId":"5ad575973de4965f44497769f9cd239d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao visitar a casa de um nativo, voc\u00ea encontrou tr\u00eas jarras. A capacidade total da jarra A equivale a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da capacidade total da jarra B e a capacidade total da jarra B equivale a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da capacidade total da jarra C. A figura abaixo indica a fra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contida em cada jarra em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade total de cada uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56951\/questao\/1762115-20210621151057000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"495\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a jarra C possui 810 ml de \u00e1gua, julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, completando com V quando o sentido for verdadeiro e com F quando for falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A jarra C possui 170 ml de \u00e1gua a menos do que a jarra A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A jarra A possui a maior capacidade total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se toda a \u00e1gua contida na jarra A fosse acrescentada \u00e0 \u00e1gua contida na jarra B, a jarra B transbordaria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6713483,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F.","id":6713482,"corpo":"<p>V - V - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":6713483,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V.","id":6713484,"corpo":"<p>V - V - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - V.","id":6713485,"corpo":"<p>F - V - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F.","id":6713486,"corpo":"<p>F - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos minerais exigidos pelas plantas, e que desempenham fun\u00e7\u00f5es de grande relev\u00e2ncia, podem ser classificados em macronutrientes e micronutrientes. Indique a alternativa que cont\u00e9m um micronutriente:","provas":[{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1772770,"hashId":"7da94a46a6585cb28d56c78f9096dc67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos minerais exigidos pelas plantas, e que desempenham fun\u00e7\u00f5es de grande relev\u00e2ncia, podem ser classificados em macronutrientes e micronutrientes. Indique a alternativa que cont\u00e9m um micronutriente:<\/p>","resposta":6762886,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lcio.","id":6762884,"corpo":"<p>c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" f\u00f3sforo.","id":6762885,"corpo":"<p> f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mangan\u00eas.","id":6762886,"corpo":"<p>mangan\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pot\u00e1ssio.","id":6762887,"corpo":"<p>pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo mais importante de recarga da \u00e1gua no subsolo. O volume e a velocidade de infiltra\u00e7\u00e3o dependem de v\u00e1rios fatores. Est\u00e1 CORRETO o que se firma em:","provas":[{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1772781,"hashId":"3448467707db475a4dfa6e48d60e159a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo mais importante de recarga da \u00e1gua no subsolo. O volume e a velocidade de infiltra\u00e7\u00e3o dependem de v\u00e1rios fatores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se firma em:<\/p>","resposta":6762933,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade n\u00e3o influencia diretamente a infiltra\u00e7\u00e3o.","id":6762930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade n\u00e3o influencia diretamente a infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcies suavemente onduladas permitem o escoamento superficial mais veloz, diminuindo a possibilidade de infiltra\u00e7\u00e3o.","id":6762931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcies suavemente onduladas permitem o escoamento superficial mais veloz, diminuindo a possibilidade de infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Materiais argilosos e rochas cristalinas pouco fraturadas s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o.","id":6762932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais argilosos e rochas cristalinas pouco fraturadas s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas vegetadas, a infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 favorecida pelas ra\u00edzes, que abrem caminho para a \u00e1gua descendente no solo. ","id":6762933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas vegetadas, a infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 favorecida pelas ra\u00edzes, que abrem caminho para a \u00e1gua descendente no solo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o ambiental realiza-se por meio de diversos tipos de instrumentos. S\u00e3o instrumentos que limitam diretamente a polui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1772784,"hashId":"e3b7f425be0be437a877cce029ebb2c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o ambiental realiza-se por meio de diversos tipos de instrumentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos que limitam diretamente a polui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6762943,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00f5es baseados em danos.","id":6762943,"corpo":"<p>padr\u00f5es baseados em danos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taxas sobre a polui\u00e7\u00e3o.","id":6762944,"corpo":"<p>taxas sobre a polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assist\u00eancias t\u00e9cnicas.","id":6762945,"corpo":"<p>assist\u00eancias t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responsabilidades.","id":6762946,"corpo":"<p>responsabilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a s\u00edndrome carcinoide, marque a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":58135,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1738697,"hashId":"d2ae93ed24b3af66a167a75a0442cd9e","enunciado":"<p>Sobre a s\u00edndrome carcinoide, marque a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":6608084,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vasodilata\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea \u00e9 transit\u00f3ria e costuma durar cerca de 5 minutos.","id":6608082,"corpo":"<p>A vasodilata\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea \u00e9 transit\u00f3ria e costuma durar cerca de 5 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante os per\u00edodos sintom\u00e1ticos em que se observa o rash, \u00e9 comum eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":6608083,"corpo":"<p>Durante os per\u00edodos sintom\u00e1ticos em que se observa o rash, \u00e9 comum eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es no endoc\u00e1rdio das v\u00e1lvulas e c\u00e2maras c\u00e1rdicas s\u00e3o mais encontradas no ventr\u00edculo direito.","id":6608084,"corpo":"<p>As altera\u00e7\u00f5es no endoc\u00e1rdio das v\u00e1lvulas e c\u00e2maras c\u00e1rdicas s\u00e3o mais encontradas no ventr\u00edculo direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diarr\u00e9ia do tipo explosiva \u00e9 mais comum do que a manifesta\u00e7\u00e3o de diarr\u00e9ia secret\u00f3ria cr\u00f4nica.","id":6608085,"corpo":"<p>Diarr\u00e9ia do tipo explosiva \u00e9 mais comum do que a manifesta\u00e7\u00e3o de diarr\u00e9ia secret\u00f3ria cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Broncoconstri\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos sintomas mais comuns que acompanham o rash evanescente.","id":6608086,"corpo":"<p>Broncoconstri\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos sintomas mais comuns que acompanham o rash evanescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas vezes o paciente considera o medicamento herb\u00e1ceo inofensivo e at\u00e9 esquece de informar seu uso ao m\u00e9dico. Por\u00e9m, sabe-se que o uso de alguns herb\u00e1ceos devem ser suspensos no pr\u00e9-operat\u00f3rio por estarem relacionados a complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o uso desses medicamentos.","provas":[{"id":58135,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1738715,"hashId":"507169a3995917876325f768ddf961dc","enunciado":"<p>Muitas vezes o paciente considera o medicamento herb\u00e1ceo inofensivo e at\u00e9 esquece de informar seu uso ao m\u00e9dico. Por\u00e9m, sabe-se que o uso de alguns herb\u00e1ceos devem ser suspensos no pr\u00e9-operat\u00f3rio por estarem relacionados a complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o uso desses medicamentos.<\/p>","resposta":6608164,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de herb\u00e1ceos n\u00e3o deve ser descontinuado.","id":6608161,"corpo":"<p>o uso de herb\u00e1ceos n\u00e3o deve ser descontinuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso do alho deve ser suspenso pois aumenta o risco de tromboembolismo pulmonar.","id":6608162,"corpo":"<p>o uso do alho deve ser suspenso pois aumenta o risco de tromboembolismo pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o Ginsen tem recomenda\u00e7\u00e3o de ser suspenso devido ao risco de hipoglicemia pr\u00e9-operat\u00f3ria.","id":6608163,"corpo":"<p>apenas o Ginsen tem recomenda\u00e7\u00e3o de ser suspenso devido ao risco de hipoglicemia pr\u00e9-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Ginko deve ser suspenso devido ao alto risco de sangramentos, principalmente quando associado a drogas que inibem agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","id":6608164,"corpo":"<p>o Ginko deve ser suspenso devido ao alto risco de sangramentos, principalmente quando associado a drogas que inibem agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os medicamentos devem ser suspensos, independentemente de sua origem.","id":6608165,"corpo":"<p>todos os medicamentos devem ser suspensos, independentemente de sua origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as zonas flexoras da m\u00e3o, aquela que representa a \u00e1rea do ligamento transverso, no t\u00fanel do carpo, \u00e9 a zona:","provas":[{"id":58135,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1738725,"hashId":"baef5a1dbe87f5bee369e40297cb0f9d","enunciado":"<p>Dentre as zonas flexoras da m\u00e3o, aquela que representa a \u00e1rea do ligamento transverso, no t\u00fanel do carpo, \u00e9 a zona:<\/p>","resposta":6608210,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6608207,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6608208,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6608209,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6608210,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":6608211,"corpo":"<p>V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o f\u00e1rmaco que pode ser utilizado no tratamento da S\u00edndrome Neurol\u00e9ptica Maligna.","provas":[{"id":58135,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1738740,"hashId":"5956690c930692a1ab0d9ee91a631ea0","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o f\u00e1rmaco que pode ser utilizado no tratamento da S\u00edndrome Neurol\u00e9ptica Maligna.<\/p>","resposta":6608280,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agomelatina.","id":6608279,"corpo":"<p>Agomelatina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bromocriptina.","id":6608280,"corpo":"<p>Bromocriptina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Venlafaxina.","id":6608281,"corpo":"<p>Venlafaxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clorpromazina.","id":6608282,"corpo":"<p>Clorpromazina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duloxetina.","id":6608283,"corpo":"<p>Duloxetina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na anatomia da coxa, os compartimentos miofasciais s\u00e3o em n\u00famero de: ","provas":[{"id":58135,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1738746,"hashId":"90eb6e3fbd4ab5edee55cd8a400ca7e0","enunciado":"<p>Na anatomia da coxa, os compartimentos miofasciais s\u00e3o em n\u00famero de: <\/p>","resposta":6608311,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6608309,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6608310,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6608311,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6608312,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":6608313,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 74 anos com queixa de \u201cboia na vagina\u201d ao exame f\u00edsico apresenta prolapso uterino onde o colo do \u00fatero est\u00e1 a 1,0 cm abaixo do h\u00edmen e n\u00e3o mais que 2 cm a menos que o comprimento total da vagina. Essa paciente possui que est\u00e1gio de prolapso uterino?","provas":[{"id":58135,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1738750,"hashId":"dbe6586d9ddb94ca863bd1fbdada1838","enunciado":"<p>Uma paciente de 74 anos com queixa de \u201cboia na vagina\u201d ao exame f\u00edsico apresenta prolapso uterino onde o colo do \u00fatero est\u00e1 a 1,0 cm abaixo do h\u00edmen e n\u00e3o mais que 2 cm a menos que o comprimento total da vagina. Essa paciente possui que est\u00e1gio de prolapso uterino?<\/p>","resposta":6608332,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6608329,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":6608330,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II","id":6608331,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":6608332,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV","id":6608333,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente infeccioso mais comum na osteomielite em crian\u00e7as mais velhas e adultos \u00e9: ","provas":[{"id":58135,"cargo":{"descricao":"Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha(CP-CSMMD)","id":21900},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-de-medicos-do-corpo-de-saude-da-marinha-cp-csmmd-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro de M\u00e9dicos do Corpo de Sa\u00fade da Marinha  (CP-CSMMD) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1738757,"hashId":"a451d84316ad55fd7de23e8da0ac3e0b","enunciado":"<p>O agente infeccioso mais comum na osteomielite em crian\u00e7as mais velhas e adultos \u00e9: <\/p>","resposta":6608367,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salmonella.","id":6608364,"corpo":"<p>Salmonella.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pseudomonas.","id":6608365,"corpo":"<p>Pseudomonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Streptococcus.","id":6608366,"corpo":"<p>Streptococcus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":6608367,"corpo":"<p>Staphylococcus aureus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kingella.","id":6608368,"corpo":"<p>Kingella.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manobra de cadeiras de rodas com deslocamento, na condi\u00e7\u00e3o de deslocamento m\u00ednimo para 90\u00b0, pode-se afirmar que a NBR9050\/2015 alterou a cota de:","provas":[{"id":57280,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1738768,"hashId":"5b5fd5acba2eafe6383369c46be4203b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manobra de cadeiras de rodas com deslocamento, na condi\u00e7\u00e3o de deslocamento m\u00ednimo para 90\u00b0, pode-se afirmar que a NBR9050\/2015 alterou a cota de:<\/p>","resposta":6608422,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,60m para 1,20m.","id":6608419,"corpo":"<p>1,60m para 1,20m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,20m para 0,90m.","id":6608420,"corpo":"<p>1,20m para 0,90m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,20m para 1,60m.","id":6608421,"corpo":"<p>1,20m para 1,60m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,90m para 1,20m.","id":6608422,"corpo":"<p>0,90m para 1,20m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,90m para 1,60m.","id":6608423,"corpo":"<p>0,90m para 1,60m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 9077 (Sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios), \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de elevadores de emerg\u00eancia em edif\u00edcios acima de quantos pavimentos e quais as exce\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":57280,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1738778,"hashId":"d4a22460f4038ad4d4e7bfc98880c81a","enunciado":"<p>Segundo a NBR 9077 (Sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios), \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de elevadores de emerg\u00eancia em edif\u00edcios acima de quantos pavimentos e quais as exce\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6608473,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o G-1 (Garagens sem acesso de p\u00fablico e sem abastecimento) e H-4 (Pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es vinculados \u00e0s For\u00e7as Armadas e Pol\u00edcias Civil e Militar).","id":6608469,"corpo":"<p>15, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o G-1 (Garagens sem acesso de p\u00fablico e sem abastecimento) e H-4 (Pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es vinculados \u00e0s For\u00e7as Armadas e Pol\u00edcias Civil e Militar).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o H-4 (Pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es vinculados \u00e0s For\u00e7as Armadas e Pol\u00edcias Civil e Militar) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).","id":6608470,"corpo":"<p>15, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o H-4 (Pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es vinculados \u00e0s For\u00e7as Armadas e Pol\u00edcias Civil e Militar) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o G-1 (Garagens sem acesso de p\u00fablico e sem abastecimento) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).","id":6608471,"corpo":"<p>18, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o G-1 (Garagens sem acesso de p\u00fablico e sem abastecimento) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o H-4 (Pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es vinculados \u00e0s For\u00e7as Armadas e Pol\u00edcias Civil e Militar) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).","id":6608472,"corpo":"<p>20, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o H-4 (Pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es vinculados \u00e0s For\u00e7as Armadas e Pol\u00edcias Civil e Militar) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o G-1 (Garagens sem acesso de p\u00fablico e sem abastecimento) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).","id":6608473,"corpo":"<p>20, exceto os de classes de ocupa\u00e7\u00e3o G-1 (Garagens sem acesso de p\u00fablico e sem abastecimento) e em torres exclusivamente monumentais de ocupa\u00e7\u00e3o F-2 (Templos e audit\u00f3rios).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 9077 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9077 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9077-abnt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O formato das folhas A1 e A4 s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":57280,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1738781,"hashId":"a07c6923ef61b92baab97f6aedb11b5a","enunciado":"<p>O formato das folhas A1 e A4 s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6608485,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"590mm x 840mm e 214mm x 297mm.","id":6608484,"corpo":"<p>590mm x 840mm e 214mm x 297mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"594mm x 841mm e 210mm x 297mm.","id":6608485,"corpo":"<p>594mm x 841mm e 210mm x 297mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"594mm x 841mm e 214mm x 297mm.","id":6608486,"corpo":"<p>594mm x 841mm e 214mm x 297mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"594mm x 840mm e 214mm x 290mm.","id":6608487,"corpo":"<p>594mm x 840mm e 214mm x 290mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"590mm x 841 mm e 210mm x 290mm.","id":6608488,"corpo":"<p>590mm x 841 mm e 210mm x 290mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei n\u00b0 8.666, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":57280,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1738784,"hashId":"1f766c925976c74f99a0256d7da8e8ec","enunciado":"<p>De acordo com a lei n\u00b0 8.666, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":6608500,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.","id":6608499,"corpo":"<p>Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","id":6608500,"corpo":"<p>Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados , escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa.","id":6608501,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados , escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores.","id":6608502,"corpo":"<p>Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, ou para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":6608503,"corpo":"<p>Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, ou para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O BIM - Building Information Modeling ou Building Information Model, \u00e9 uma ferramenta que permite modelagem das informa\u00e7\u00f5es da constru\u00e7\u00e3o, que se encontram interligadas, por via de liga\u00e7\u00f5es param\u00e9tricas:","provas":[{"id":57280,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1738797,"hashId":"54adb27b9551a72656a0fcf3a6bb6a95","enunciado":"<p>O BIM - <em>Building Information Modeling<\/em> ou <em>Building Information Model<\/em>, \u00e9 uma ferramenta que permite modelagem das informa\u00e7\u00f5es da constru\u00e7\u00e3o, que se encontram interligadas, por via de liga\u00e7\u00f5es param\u00e9tricas:<\/p>","resposta":6608564,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e que permite o controle das modifica\u00e7\u00f5es em tempo real.","id":6608564,"corpo":"<p>e que permite o controle das modifica\u00e7\u00f5es em tempo real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e que pode ser utilizada na etapa de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o permite o controle das modifica\u00e7\u00f5es em tempo real.","id":6608565,"corpo":"<p>e que pode ser utilizada na etapa de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o permite o controle das modifica\u00e7\u00f5es em tempo real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mas que n\u00e3o pode ser utilizada na etapa de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.","id":6608566,"corpo":"<p>mas que n\u00e3o pode ser utilizada na etapa de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o pode ser utilizada na etapa de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.","id":6608567,"corpo":"<p>que n\u00e3o pode ser utilizada na etapa de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o pode ser utilizada para especifica\u00e7\u00e3o de elementos de sustentabilidade.","id":6608568,"corpo":"<p>que n\u00e3o pode ser utilizada para especifica\u00e7\u00e3o de elementos de sustentabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"Tecnologia BIM","oab":false,"nome":"Tecnologia BIM","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402966,"slug":"arquitetura-tecnologia-bim"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O barrilete faz parte do sistema de \u00e1gua fria e pode ser definido como:","provas":[{"id":57280,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1738803,"hashId":"f96420135c3f03c620b91ba0f7eb0718","enunciado":"<p>O barrilete faz parte do sistema de \u00e1gua fria e pode ser definido como:<\/p>","resposta":6608598,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto de equipamentos destinado a elevar a \u00e1gua at\u00e9 o reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o.","id":6608594,"corpo":"<p>conjunto de equipamentos destinado a elevar a \u00e1gua at\u00e9 o reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extremidade de jusante do sub-ramal.","id":6608595,"corpo":"<p>extremidade de jusante do sub-ramal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispositivo ligado a um sub-ramal para permitir a utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua (pia, lavat\u00f3rio, chuveiro).","id":6608596,"corpo":"<p>dispositivo ligado a um sub-ramal para permitir a utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua (pia, lavat\u00f3rio, chuveiro).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tubula\u00e7\u00e3o derivada da coluna de distribui\u00e7\u00e3o e destinada a alimentar os sub-ramais.","id":6608597,"corpo":"<p>tubula\u00e7\u00e3o derivada da coluna de distribui\u00e7\u00e3o e destinada a alimentar os sub-ramais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto de tubula\u00e7\u00f5es que se origina no reservat\u00f3rio e do qual partem as colunas de distribui\u00e7\u00e3o.","id":6608598,"corpo":"<p>conjunto de tubula\u00e7\u00f5es que se origina no reservat\u00f3rio e do qual partem as colunas de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Conceitua\u00e7\u00e3o, Vincula\u00e7\u00e3o e Finalidade dos Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria, na forma do Regulamento do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e dos Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria (Decreto 64.704\/1969), pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57559,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1750130,"hashId":"e334c238e33e0545f5f3852e154fb4e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Conceitua\u00e7\u00e3o, Vincula\u00e7\u00e3o e Finalidade dos Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria, na forma do Regulamento do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e dos Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria (Decreto 64.704\/1969), pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6659709,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Conselhos de Medicina Veterin\u00e1rio funcionar\u00e3o com Quadro de Pessoal pr\u00f3prio, regido pelo Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Federais.","id":6659708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Conselhos de Medicina Veterin\u00e1rio funcionar\u00e3o com Quadro de Pessoal pr\u00f3prio, regido pelo Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Federais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio do mandato de membro do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria \u00e9 considerado como de efetivo exerc\u00edcio no cargo que o titular ocupe no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6659709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio do mandato de membro do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria \u00e9 considerado como de efetivo exerc\u00edcio no cargo que o titular ocupe no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Conselhos Federal e Regionais, de Medicina Veterin\u00e1ria constituem em seu conjunto uma autarquia dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privada, com autonomia t\u00e9cnica, administrativa e financeira, vinculada ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social.","id":6659710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Conselhos Federal e Regionais, de Medicina Veterin\u00e1ria constituem em seu conjunto uma autarquia dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privada, com autonomia t\u00e9cnica, administrativa e financeira, vinculada ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio financeiro da autarquia divergir\u00e1 com o ano civil.","id":6659711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio financeiro da autarquia divergir\u00e1 com o ano civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Conselhos dever\u00e3o contar com o concurso de servidores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, colocados a sua disposi\u00e7\u00e3o na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, mediante requisi\u00e7\u00e3o dos respectivos Presidentes.","id":6659712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Conselhos dever\u00e3o contar com o concurso de servidores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, colocados a sua disposi\u00e7\u00e3o na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, mediante requisi\u00e7\u00e3o dos respectivos Presidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400441,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-veterinaria-cfmv"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","pai":400441,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfmv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do registro das entidades que menciona no Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria, de acordo com o Decreto 69.134\/1971, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":57559,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1750131,"hashId":"07a5e0a80f4d034cb8cf67be7773aca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do registro das entidades que menciona no Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria, de acordo com o Decreto 69.134\/1971, assinale a assertiva correta.<\/p>","resposta":6659714,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa de inscri\u00e7\u00e3o corresponder\u00e1 s 25% (vinte e cinco por cento) do maior sal\u00e1rio-m\u00ednimo da regi\u00e3o abrangida pelo Conselho vigente na data do seu recolhimento.","id":6659713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de inscri\u00e7\u00e3o corresponder\u00e1 s 25% (vinte e cinco por cento) do maior sal\u00e1rio-m\u00ednimo da regi\u00e3o abrangida pelo Conselho vigente na data do seu recolhimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa de inscri\u00e7\u00e3o e a anuidade sofrer\u00e3o um acr\u00e9scimo sobre o seu valor, quando pagas fora do prazo estabelecido neste Decreto, cabendo ao Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria promover a cobran\u00e7a judicial, em caso de atraso de pagamento superiora 60 (sessenta) dias.","id":6659714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de inscri\u00e7\u00e3o e a anuidade sofrer\u00e3o um acr\u00e9scimo sobre o seu valor, quando pagas fora do prazo estabelecido neste Decreto, cabendo ao Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria promover a cobran\u00e7a judicial, em caso de atraso de pagamento superiora 60 (sessenta) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pedido de registro das entidades, em funcionamento na data deste decreto, deve ser requerido ao Presidente do Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria, correspondente \u00e0 regi\u00e3o onde se localiza a entidade, at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o deste Decreto.","id":6659715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de registro das entidades, em funcionamento na data deste decreto, deve ser requerido ao Presidente do Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria, correspondente \u00e0 regi\u00e3o onde se localiza a entidade, at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o deste Decreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A anuidade deve ser paga at\u00e9 o dia 31 de maio de cada ano.","id":6659716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anuidade deve ser paga at\u00e9 o dia 31 de maio de cada ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As entidades, inclusive suas filiais, que n\u00e3o estejam obrigadas ao registro de capital social, pagar\u00e3o anuidade correspondente a 2 (dois) sal\u00e1rios m\u00ednimos da regi\u00e3o jurisdicionada pelo respectivo Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria.","id":6659717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades, inclusive suas filiais, que n\u00e3o estejam obrigadas ao registro de capital social, pagar\u00e3o anuidade correspondente a 2 (dois) sal\u00e1rios m\u00ednimos da regi\u00e3o jurisdicionada pelo respectivo Conselho de Medicina Veterin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400441,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-veterinaria-cfmv"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","pai":400441,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfmv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como pr\u00eamio por participarem de uma gincana cultural entre escolas, 100 alunos foram convidados a assistir dois filmes, um de a\u00e7\u00e3o e outro de romance, em um shopping Center no final de semana. Cada aluno poderia assistir a um, aos dois ou a nenhum dos filmes ofertados. Caso n\u00e3o assistisse a nenhum filme, o aluno poderia escolher um lanche e um refrigerante em qualquer loja da pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o desse shopping. Na segunda-feira, verificou-se que todos os 100 alunos convidados foram ao shopping no final de semana e, quando foram questionados sobre qual(is) filme(s) eles assistiram, as respostas foram anotadas e resumidas da seguinte maneira: \u2022 40 alunos assistiram ao filme de a\u00e7\u00e3o; \u2022 54 alunos assistiram ao filme de romance; \u2022 8 alunos assistiram aos dois filmes. Dessa forma, a quantidade m\u00e1xima poss\u00edvel de alunos que escolheu um lanche e um refrigerante foi igual a","provas":[{"id":58860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":58862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1774009,"hashId":"78cedc67935a901aa8ba0eb25c6c8854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como pr\u00eamio por participarem de uma gincana cultural entre escolas, 100 alunos foram convidados a assistir dois filmes, um de a\u00e7\u00e3o e outro de romance, em um shopping Center no final de semana. Cada aluno poderia assistir a um, aos dois ou a nenhum dos filmes ofertados. Caso n\u00e3o assistisse a nenhum filme, o aluno poderia escolher um lanche e um refrigerante em qualquer loja da pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o desse shopping. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na segunda-feira, verificou-se que todos os 100 alunos convidados foram ao shopping no final de semana e, quando foram questionados sobre qual(is) filme(s) eles assistiram, as respostas foram anotadas e resumidas da seguinte maneira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 40 alunos assistiram ao filme de a\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 54 alunos assistiram ao filme de romance; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 8 alunos assistiram aos dois filmes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, a quantidade m\u00e1xima poss\u00edvel de alunos que escolheu um lanche e um refrigerante foi igual a<\/p>","resposta":6768465,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23.","id":6768462,"corpo":"<p>23.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":6768463,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17.","id":6768464,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.","id":6768465,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.","id":6768466,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2017, um naufr\u00e1gio no Par\u00e1 deixou mais de 20 pessoas mortas. O agravante \u00e9 que a embarca\u00e7\u00e3o estava sem licen\u00e7a para atuar e estima-se que transportava aproximadamente 70 pessoas. O naufr\u00e1gio aconteceu na \u00faltima etapa da viagem, entre os munic\u00edpios paraenses Porto de Moz e Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio, no rio","provas":[{"id":58860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":58862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1774014,"hashId":"ec9e46046c28a09a3b644aed5d9597c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, um naufr\u00e1gio no Par\u00e1 deixou mais de 20 pessoas mortas. O agravante \u00e9 que a embarca\u00e7\u00e3o estava sem licen\u00e7a para atuar e estima-se que transportava aproximadamente 70 pessoas. O naufr\u00e1gio aconteceu na \u00faltima etapa da viagem, entre os munic\u00edpios paraenses Porto de Moz e Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio, no rio<\/p>","resposta":6768486,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xingu.","id":6768486,"corpo":"<p>Xingu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tapaj\u00f3s.","id":6768487,"corpo":"<p>Tapaj\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tocantins.","id":6768488,"corpo":"<p>Tocantins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Araguaia.","id":6768489,"corpo":"<p>Araguaia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ribeira.","id":6768490,"corpo":"<p>Ribeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica em enfermagem \u00e9 consciente de que o procedimento mais barato e eficaz para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9","provas":[{"id":58860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1774075,"hashId":"8d36e54582a2ee0073bf49dba9e93d11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma t\u00e9cnica em enfermagem \u00e9 consciente de que o procedimento mais barato e eficaz para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9<\/p>","resposta":6768789,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de antibi\u00f3ticos em larga escala.","id":6768786,"corpo":"<p>o uso de antibi\u00f3ticos em larga escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o isolamento de todos os pacientes com doen\u00e7as transmiss\u00edveis.","id":6768787,"corpo":"<p>o isolamento de todos os pacientes com doen\u00e7as transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de luvas est\u00e9reis ao contato com paciente.","id":6768788,"corpo":"<p>o uso de luvas est\u00e9reis ao contato com paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","id":6768789,"corpo":"<p>a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar a incid\u00eancia de luz no ambiente.","id":6768790,"corpo":"<p>aumentar a incid\u00eancia de luz no ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro pretende aplicar seu capital em CDB prefixado em 30 dias e quer ganhar uma taxa l\u00edquida de 2% no per\u00edodo. O imposto de renda devido \u00e9 de 22,5% do valor do juro. A melhor aproxima\u00e7\u00e3o da taxa bruta, nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9: ","provas":[{"id":58874,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agencia-de-desenvolvimento-de-roraima-rr-2018-ajuri-analista-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"AJURI - Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1774157,"hashId":"5e03a70e2daf6ed962dc3346b3066475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro pretende aplicar seu capital em CDB prefixado em 30 dias e quer ganhar uma taxa l\u00edquida de 2% no per\u00edodo. O imposto de renda devido \u00e9 de 22,5% do valor do juro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A melhor aproxima\u00e7\u00e3o da taxa bruta, nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9: <\/p>","resposta":6769198,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2% a.m. ","id":6769196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2% a.m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,42% a.m.","id":6769197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,42% a.m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,58 % a.m.","id":6769198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,58 % a.m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,63% a.m. ","id":6769199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,63% a.m. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,75% a.m. ","id":6769200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,75% a.m. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investidor resolveu aplicar o seu capital por um ano \u00e0 taxa de juros de 27% a.a. Sabendo-se que no mesmo per\u00edodo, a taxa de infla\u00e7\u00e3o foi de 18%, pode-se afirmar que a melhor aproxima\u00e7\u00e3o da taxa real de juros \u00e9: ","provas":[{"id":58874,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agencia-de-desenvolvimento-de-roraima-rr-2018-ajuri-analista-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"AJURI - Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1774159,"hashId":"f7b71c5284174e000282e47ff74eb1c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um investidor resolveu aplicar o seu capital por um ano \u00e0 taxa de juros de 27% a.a. Sabendo-se que no mesmo per\u00edodo, a taxa de infla\u00e7\u00e3o foi de 18%, pode-se afirmar que a melhor aproxima\u00e7\u00e3o da taxa real de juros \u00e9: <\/p>","resposta":6769210,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,97% ","id":6769206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,97% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,78% ","id":6769207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,78% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,98% ","id":6769208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,98% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,5 % ","id":6769209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,5 % <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,63%","id":6769210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,63%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ao sangue ou a outros materiais biol\u00f3gicos \u00e9 a principal medida para que n\u00e3o ocorra contamina\u00e7\u00e3o por pat\u00f3genos de transmiss\u00e3o sangu\u00ednea nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Assim, as normatiza\u00e7\u00f5es que visam reduzir a exposi\u00e7\u00e3o aos materiais biol\u00f3gicos \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":58860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1774169,"hashId":"f9f568165a1550d325cbd720b2e56572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ao sangue ou a outros materiais biol\u00f3gicos \u00e9 a principal medida para que n\u00e3o ocorra contamina\u00e7\u00e3o por pat\u00f3genos de transmiss\u00e3o sangu\u00ednea nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Assim, as normatiza\u00e7\u00f5es que visam reduzir a exposi\u00e7\u00e3o aos materiais biol\u00f3gicos \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":6769257,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo de treinamento em servi\u00e7o.","id":6769256,"corpo":"<p>grupo de treinamento em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o.","id":6769257,"corpo":"<p>precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estat\u00edsticas de risco.","id":6769258,"corpo":"<p>estat\u00edsticas de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ergonomia em servi\u00e7o.","id":6769259,"corpo":"<p>ergonomia em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de contaminantes.","id":6769260,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o de contaminantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao diluir uma ampola de um antibi\u00f3tico X contendo 500 mg em 5 ml de solvente, obt\u00eam-se uma solu\u00e7\u00e3o medicamentosa de 5 ml. Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, em 2 ml dessa solu\u00e7\u00e3o, h\u00e1","provas":[{"id":58860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1774171,"hashId":"73a42237a3773d4e3864ca372e684763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao diluir uma ampola de um antibi\u00f3tico X contendo 500 mg em 5 ml de solvente, obt\u00eam-se uma solu\u00e7\u00e3o medicamentosa de 5 ml. Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, em 2 ml dessa solu\u00e7\u00e3o, h\u00e1<\/p>","resposta":6769267,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 mg do antibi\u00f3tico.","id":6769266,"corpo":"<p>100 mg do antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 mg do antibi\u00f3tico.","id":6769267,"corpo":"<p>200 mg do antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 mg do antibi\u00f3tico.","id":6769268,"corpo":"<p>300 mg do antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 mg do antibi\u00f3tico.","id":6769269,"corpo":"<p>400 mg do antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 mg do antibi\u00f3tico.","id":6769270,"corpo":"<p>500 mg do antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal no 11.101, de 09 de fevereiro de 2005, que regulamenta a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":58874,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agencia-de-desenvolvimento-de-roraima-rr-2018-ajuri-analista-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"AJURI - Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1774177,"hashId":"bfadd982e8cb5dc67d8ae4935f2a1a8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n<sup>o<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/sup> 11.101, de 09 de fevereiro de 2005, que regulamenta a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6769296,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em uma a\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou de fal\u00eancia o administrador judicial poder\u00e1 ser um m\u00e9dico, um muse\u00f3logo, um bibliotec\u00e1rio ou um qu\u00edmico, desde que este seja um profissional id\u00f4neo. ","id":6769296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma a\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou de fal\u00eancia o administrador judicial poder\u00e1 ser um m\u00e9dico, um muse\u00f3logo, um bibliotec\u00e1rio ou um qu\u00edmico, desde que este seja um profissional id\u00f4neo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na fal\u00eancia, para fins exclusivos de vota\u00e7\u00e3o em assembleia geral, o cr\u00e9dito em moeda estrangeira ser\u00e1 convertido para moeda nacional pelo c\u00e2mbio da v\u00e9spera da data de realiza\u00e7\u00e3o da assembleia. ","id":6769297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fal\u00eancia, para fins exclusivos de vota\u00e7\u00e3o em assembleia geral, o cr\u00e9dito em moeda estrangeira ser\u00e1 convertido para moeda nacional pelo c\u00e2mbio da v\u00e9spera da data de realiza\u00e7\u00e3o da assembleia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recupera\u00e7\u00e3o judicial, ao promover o afastamento do devedor de suas atividades, visa a preservar e otimizar a utiliza\u00e7\u00e3o produtiva dos bens, ativos e recursos produtivos, inclusive os intang\u00edveis, da empresa. ","id":6769298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recupera\u00e7\u00e3o judicial, ao promover o afastamento do devedor de suas atividades, visa a preservar e otimizar a utiliza\u00e7\u00e3o produtiva dos bens, ativos e recursos produtivos, inclusive os intang\u00edveis, da empresa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pedido de homologa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial acarretar\u00e1, para todos os credores, independentemente de estarem ou n\u00e3o sujeitos ao plano, a impossibilidade do pedido de decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia. ","id":6769299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido de homologa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial acarretar\u00e1, para todos os credores, independentemente de estarem ou n\u00e3o sujeitos ao plano, a impossibilidade do pedido de decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas a\u00e7\u00f5es de fal\u00eancia os cr\u00e9ditos oriundos de san\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias por infra\u00e7\u00e3o das leis penais e administrativas t\u00eam prefer\u00eancia sobre cr\u00e9ditos cujos titulares tenham direito legal \u00e0 reten\u00e7\u00e3o sobre coisa dada em garantia pelo devedor.","id":6769300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas a\u00e7\u00f5es de fal\u00eancia os cr\u00e9ditos oriundos de san\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias por infra\u00e7\u00e3o das leis penais e administrativas t\u00eam prefer\u00eancia sobre cr\u00e9ditos cujos titulares tenham direito legal \u00e0 reten\u00e7\u00e3o sobre coisa dada em garantia pelo devedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos dois institutos","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos dois institutos","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":416334,"slug":"direito-empresarial-comercial-disposicoes-comuns-aos-dois-institutos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cN\u00e3o me esque\u00e7a num canto qualquer.\u201c o termo em destaque tem a mesma fun\u00e7\u00e3o do destacado em:","provas":[{"id":58880,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agencia-de-desenvolvimento-de-roraima-rr-2018-ajuri-marketing-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"AJURI - Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima - Marketing - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1774192,"hashId":"152a7f1fcb2186df45c1652841ad7c96","enunciado":"<p>Em \u201cN\u00e3o me esque\u00e7a <strong>num canto qualquer<\/strong>.\u201c o termo em destaque tem a mesma fun\u00e7\u00e3o do destacado em:<\/p>","resposta":6769371,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que est\u00e1 escrito em mim","id":6769371,"corpo":"<p>O que est\u00e1 escrito <strong>em mim<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se seu pranto molhar meu papel.","id":6769372,"corpo":"<p>Se seu pranto molhar <strong>meu papel.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serei sempre seu confidente fiel,","id":6769373,"corpo":"<p>Serei sempre <strong>seu confidente fiel,<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seus problemas ajudar a resolver.","id":6769374,"corpo":"<p>Seus problemas ajudar <strong>a resolver.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pe\u00e7o a voc\u00ea um favor, se puder:","id":6769375,"corpo":"<p>S\u00f3 pe\u00e7o <strong>a voc\u00ea um favor,<\/strong> se puder:<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I: O Caderno (Toquinho) \u2013 Quest\u00f5es 01 a 05.Sou eu que vou seguir voc\u00eaDo primeiro rabisco at\u00e9 o be-a-b\u00e1.Em todos os desenhos coloridos vou estar:A casa, a montanha, duas nuvens no c\u00e9uE um sol a sorrir no papel.Sou eu que vou ser seu colega,Seus problemas ajudar a resolver.Te acompanhar nas provas bimestrais,Voc\u00ea vai ver.Serei sempre seu confidente fiel,Se seu pranto molhar meu papel.Sou eu que vou ser seu amigoVou lhe dar abrigo, se voc\u00ea quiser,Quando surgirem seus primeiros raios demulher.A vida se abrir\u00e1 num feroz carrosselE voc\u00ea vai rasgar meu papel.O que est\u00e1 escrito em mimComigo ficar\u00e1 guardado,Se lhe d\u00e1 prazer.A vida segue sempre em frente,O que se h\u00e1 de fazer?S\u00f3 pe\u00e7o a voc\u00ea um favor, se puder:N\u00e3o me esque\u00e7a num canto qualquer.","id":462320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I: O Caderno (Toquinho) \u2013 Quest\u00f5es 01 a 05.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou eu que vou seguir voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do primeiro rabisco at\u00e9 o be-a-b\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em todos os desenhos coloridos vou estar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A casa, a montanha, duas nuvens no c\u00e9u<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E um sol a sorrir no papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou eu que vou ser seu colega,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus problemas ajudar a resolver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Te acompanhar nas provas bimestrais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea vai ver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Serei sempre seu confidente fiel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se seu pranto molhar meu papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou eu que vou ser seu amigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vou lhe dar abrigo, se voc\u00ea quiser,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando surgirem seus primeiros raios de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida se abrir\u00e1 num feroz carrossel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea vai rasgar meu papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que est\u00e1 escrito em mim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comigo ficar\u00e1 guardado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se lhe d\u00e1 prazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida segue sempre em frente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que se h\u00e1 de fazer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 pe\u00e7o a voc\u00ea um favor, se puder:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o me esque\u00e7a num canto qualquer.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que concerne aos direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":58874,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima","sigla":"","id":4802,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agencia-de-desenvolvimento-de-roraima-rr-2018-ajuri-analista-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"AJURI - Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Roraima - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1774199,"hashId":"121d96ab00ce5de24de8a019276e3792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que concerne aos direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6769406,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, n\u00e3o \u00e9 permitido o alistamento eleitoral. ","id":6769406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, n\u00e3o \u00e9 permitido o alistamento eleitoral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas brasileiros natos podem ser eleitos para os cargos de Prefeito, Governador e Presidente da Rep\u00fablica.","id":6769407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas brasileiros natos podem ser eleitos para os cargos de Prefeito, Governador e Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Estadual e Vereador, desde que sejam maiores de dezoito anos. ","id":6769408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Estadual e Vereador, desde que sejam maiores de dezoito anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os militares alist\u00e1veis s\u00e3o eleg\u00edveis e n\u00e3o necessitam, durante a campanha eleitoral, afastar-se da atividade, independentemente do tempo de servi\u00e7o. ","id":6769409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os militares alist\u00e1veis s\u00e3o eleg\u00edveis e n\u00e3o necessitam, durante a campanha eleitoral, afastar-se da atividade, independentemente do tempo de servi\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Federal e Senador, desde que tenham idade m\u00ednima de trinta anos.","id":6769410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Federal e Senador, desde que tenham idade m\u00ednima de trinta anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em semeadoras de plantio direto com elevado n\u00famero de linhas de semeadura e pequeno espa\u00e7amento entre linhas, os abridores de sulco s\u00e3o posicionados em duas linhas, uma mais a frente e outra mais atr\u00e1s (em forma zig-zag) com a finalidade de:","provas":[{"id":59036,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":1779107,"hashId":"dd73e283c61c3ba7f195557f8675923e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em semeadoras de plantio direto com elevado n\u00famero de linhas de semeadura e pequeno espa\u00e7amento entre linhas, os abridores de sulco s\u00e3o posicionados em duas linhas, uma mais a frente e outra mais atr\u00e1s (em forma <em>zig-zag<\/em>) com a finalidade de:<\/p>","resposta":6790162,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar o adubo abaixo das sementes.","id":6790159,"corpo":"<p>Colocar o adubo abaixo das sementes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar o adubo longe das sementes.","id":6790160,"corpo":"<p>Colocar o adubo longe das sementes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar o contato entre o adubo e as sementes.","id":6790161,"corpo":"<p>Evitar o contato entre o adubo e as sementes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzir a probabilidade de embuchamentos.","id":6790162,"corpo":"<p>Reduzir a probabilidade de embuchamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolver mais o solo pr\u00f3ximo \u00e0s sementes.","id":6790163,"corpo":"<p>Revolver mais o solo pr\u00f3ximo \u00e0s sementes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm topografia, Azimute \u00e9 o \u00c2ngulo formado a partir do Norte (Verdadeiro ou Magn\u00e9tico) at\u00e9 o alinhamento considerado, \u00e2ngulo este medido sempre no sentido positivo, ou seja, no sentido dos ponteiros do rel\u00f3gio\u201d. Analise as afirmativas identificando com \u201cV\u201d as VERDADEIRAS e com \u201cF\u201d as FALSAS assinalando a seguir a alternativa CORRETA, na sequ\u00eancia de cima para baixo:( ) Entende-se por azimute a r\u00e9 o sentido contr\u00e1rio do azimute considerado, e ser\u00e1 obtido por 180\u00ba a mais quando o azimute for menor que 180\u00ba ou 180\u00ba a menos quando for maior que este \u00e2ngulo.( ) Para o Azimute Magn\u00e9tico o meridiano considerado \u00e9 determinado por processos astron\u00f4micos que fornecem a linha a qual une os polos verdadeiros da terra. ( ) Declina\u00e7\u00e3o Magn\u00e9tica \u00e9 a diferen\u00e7a entre Azimute Verdadeiro e Azimute Magn\u00e9tico.( ) O Azimute Rec\u00edproco \u00e9 o Azimute relativo ao sentido contr\u00e1rio de um mesmo alinhamento, isto \u00e9, parte-se de uma mesma origem e conta-se no sentido hor\u00e1rio.","provas":[{"id":59036,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":1779123,"hashId":"eb5cc135203c2f0005de2b91cada3878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm topografia, Azimute \u00e9 o \u00c2ngulo formado a partir do Norte (Verdadeiro ou Magn\u00e9tico) at\u00e9 o alinhamento considerado, \u00e2ngulo este medido sempre no sentido positivo, ou seja, no sentido dos ponteiros do rel\u00f3gio\u201d. Analise as afirmativas identificando com \u201cV\u201d as VERDADEIRAS e com \u201cF\u201d as FALSAS assinalando a seguir a alternativa CORRETA, na sequ\u00eancia de cima para baixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entende-se por azimute a r\u00e9 o sentido contr\u00e1rio do azimute considerado, e ser\u00e1 obtido por 180\u00ba a mais quando o azimute for menor que 180\u00ba ou 180\u00ba a menos quando for maior que este \u00e2ngulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o Azimute Magn\u00e9tico o meridiano considerado \u00e9 determinado por processos astron\u00f4micos que fornecem a linha a qual une os polos verdadeiros da terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Declina\u00e7\u00e3o Magn\u00e9tica \u00e9 a diferen\u00e7a entre Azimute Verdadeiro e Azimute Magn\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Azimute Rec\u00edproco \u00e9 o Azimute relativo ao sentido contr\u00e1rio de um mesmo alinhamento, isto \u00e9, parte-se de uma mesma origem e conta-se no sentido hor\u00e1rio.<\/p>","resposta":6790231,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6790231,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6790232,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6790233,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6790234,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6790235,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico por Irradia\u00e7\u00e3o (ou coordenadas Polares), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":59036,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":1779124,"hashId":"0d44e5c125a6d97e5fa48230d063373b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico por Irradia\u00e7\u00e3o (ou coordenadas Polares), assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6790236,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Esta\u00e7\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o na qual o aparelho \u00e9 instalado, poder\u00e1 estar no interior do pol\u00edgono ou ser um dos v\u00e9rtices, mas, nunca, estar fora do pol\u00edgono.","id":6790236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Esta\u00e7\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o na qual o aparelho \u00e9 instalado, poder\u00e1 estar no interior do pol\u00edgono ou ser um dos v\u00e9rtices, mas, nunca, estar fora do pol\u00edgono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maior restri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de Irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato de que n\u00e3o se pode conferir atrav\u00e9s do c\u00e1lculo se houve erro no levantamento de campo, pois pela caracter\u00edstica do m\u00e9todo os \u00e2ngulos s\u00e3o independentes das dist\u00e2ncias.","id":6790237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior restri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de Irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato de que n\u00e3o se pode conferir atrav\u00e9s do c\u00e1lculo se houve erro no levantamento de campo, pois pela caracter\u00edstica do m\u00e9todo os \u00e2ngulos s\u00e3o independentes das dist\u00e2ncias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel fazer mais de uma Esta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m tem que se analisar se isso \u00e9 vantajoso.","id":6790238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel fazer mais de uma Esta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m tem que se analisar se isso \u00e9 vantajoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo da \u00e1rea com os dados obtidos por Irradia\u00e7\u00e3o pode ser realizado pelo m\u00e9todo trigonom\u00e9trico ou pelo m\u00e9todo anal\u00edtico.","id":6790239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo da \u00e1rea com os dados obtidos por Irradia\u00e7\u00e3o pode ser realizado pelo m\u00e9todo trigonom\u00e9trico ou pelo m\u00e9todo anal\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de irradia\u00e7\u00e3o consiste em dividir o pol\u00edgono a ser medido em tri\u00e2ngulos. Para isso instala-se o aparelho numa posi\u00e7\u00e3o que permita visualizar todos os v\u00e9rtices do pol\u00edgono.","id":6790240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de irradia\u00e7\u00e3o consiste em dividir o pol\u00edgono a ser medido em tri\u00e2ngulos. Para isso instala-se o aparelho numa posi\u00e7\u00e3o que permita visualizar todos os v\u00e9rtices do pol\u00edgono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 \u00f3rg\u00e3o deliberativo, normativo e consultivo da Universidade Federal do Acre, em mat\u00e9ria administrativa:","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778844,"hashId":"76ad32bdd7c7c36d28591a4192e1ff80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00f3rg\u00e3o deliberativo, normativo e consultivo da Universidade Federal do Acre, em mat\u00e9ria administrativa:<\/p>","resposta":6789267,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Pr\u00f3-Reitoria de Administra\u00e7\u00e3o (PRAD).","id":6789263,"corpo":"<p>A Pr\u00f3-Reitoria de Administra\u00e7\u00e3o (PRAD).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Conselho Universit\u00e1rio.","id":6789264,"corpo":"<p>O Conselho Universit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00e2mara de Administra\u00e7\u00e3o.","id":6789265,"corpo":"<p>O C\u00e2mara de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o.","id":6789266,"corpo":"<p>O Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.","id":6789267,"corpo":"<p>O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comunidade Acad\u00eamica da Universidade Federal do Acre, conforme seu Estatuto, se constitui por:","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778847,"hashId":"d04c484633c5c3fe5ede78a9f8895c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comunidade Acad\u00eamica da Universidade Federal do Acre, conforme seu Estatuto, se constitui por:<\/p>","resposta":6789282,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Docentes e Discentes, somente.","id":6789278,"corpo":"<p>Docentes e Discentes, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Docentes e Servidores T\u00e9cnico-Administrativos, somente.","id":6789279,"corpo":"<p>Docentes e Servidores T\u00e9cnico-Administrativos, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por Docentes, Discentes, Servidores T\u00e9cnico-Administrativos e Comunidade Externa.","id":6789280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por Docentes, Discentes, Servidores T\u00e9cnico-Administrativos e Comunidade Externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discentes, somente.","id":6789281,"corpo":"<p>Discentes, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Docentes, Discentes e Servidores T\u00e9cnico-Administrativos.","id":6789282,"corpo":"<p>Docentes, Discentes e Servidores T\u00e9cnico-Administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado no c\u00f3digo de \u00e9tica do profissional Tradutor Int\u00e9rprete de Libras, analise as assertivas e assinale a correta:","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778852,"hashId":"4a9293a6295496e37c626686903c2cfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado no c\u00f3digo de \u00e9tica do profissional Tradutor Int\u00e9rprete de Libras, analise as assertivas e assinale a correta:<\/p>","resposta":6789307,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso a empresa contratante do servi\u00e7o de interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7a o pagamento, o profissional TILS deve cobrar o valor devido aos surdos presentes no evento.","id":6789303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a empresa contratante do servi\u00e7o de interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7a o pagamento, o profissional TILS deve cobrar o valor devido aos surdos presentes no evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em respeito \u00e0 fidelidade ao surdo, o profissional int\u00e9rprete n\u00e3o deve informar \u00e0 autoridade a impossibilidade da interpreta\u00e7\u00e3o literal devido ao n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o com o surdo envolvido.","id":6789304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em respeito \u00e0 fidelidade ao surdo, o profissional int\u00e9rprete n\u00e3o deve informar \u00e0 autoridade a impossibilidade da interpreta\u00e7\u00e3o literal devido ao n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o com o surdo envolvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecendo a necessidade para o seu desenvolvimento profissional, o int\u00e9rprete deve agrupar-se com colegas profissionais para criar sinais de forma a enriquecer o l\u00e9xico e a qualidade da interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6789305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecendo a necessidade para o seu desenvolvimento profissional, o int\u00e9rprete deve agrupar-se com colegas profissionais para criar sinais de forma a enriquecer o l\u00e9xico e a qualidade da interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do profissional int\u00e9rprete deve, sem exce\u00e7\u00f5es, ser baseada na tabela de honor\u00e1rios da Febrapils.","id":6789306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o do profissional int\u00e9rprete deve, sem exce\u00e7\u00f5es, ser baseada na tabela de honor\u00e1rios da Febrapils.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve interpretar fielmente e com o melhor da sua habilidade, sempre transmitindo o pensamento, a inten\u00e7\u00e3o e o esp\u00edrito do palestrante.","id":6789307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete deve interpretar fielmente e com o melhor da sua habilidade, sempre transmitindo o pensamento, a inten\u00e7\u00e3o e o esp\u00edrito do palestrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397717,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-do-tradutor-e-interprete-de-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":". Sobre a atua\u00e7\u00e3o do profissional tradutor int\u00e9rprete educacional, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778853,"hashId":"81db0dfd557ef6d00a0aafa26a2a02c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">. Sobre a atua\u00e7\u00e3o do profissional tradutor int\u00e9rprete educacional, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6789311,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o infantil para crian\u00e7as surdas deve ser ofertada exclusivamente em salas regulares bilingues sob a reg\u00eancia do profissional tradutor int\u00e9rprete de Libras que assume a fun\u00e7\u00e3o de professor.","id":6789308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o infantil para crian\u00e7as surdas deve ser ofertada exclusivamente em salas regulares bilingues sob a reg\u00eancia do profissional tradutor int\u00e9rprete de Libras que assume a fun\u00e7\u00e3o de professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as escolas, sem exce\u00e7\u00e3o, devem ser providas de profissional tradutor int\u00e9rprete e na aus\u00eancia de matr\u00edcula de estudante surdo, pode atuar nas Salas de Recursos Multifuncionais.","id":6789309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as escolas, sem exce\u00e7\u00e3o, devem ser providas de profissional tradutor int\u00e9rprete e na aus\u00eancia de matr\u00edcula de estudante surdo, pode atuar nas Salas de Recursos Multifuncionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia do professor regente, o tradutor int\u00e9rprete de Libras pode atuar como professor substituto.","id":6789310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia do professor regente, o tradutor int\u00e9rprete de Libras pode atuar como professor substituto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho do professor deve estar em conson\u00e2ncia com o papel desempenho pelo tradutor int\u00e9rprete de Libras, no compartilhamento do planejamento das atividades pedag\u00f3gicas para que o int\u00e9rprete possa buscar alternativas interpreta\u00e7\u00e3o de palavras que n\u00e3o tem equivalentes em Libras. ","id":6789311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do professor deve estar em conson\u00e2ncia com o papel desempenho pelo tradutor int\u00e9rprete de Libras, no compartilhamento do planejamento das atividades pedag\u00f3gicas para que o int\u00e9rprete possa buscar alternativas interpreta\u00e7\u00e3o de palavras que n\u00e3o tem equivalentes em Libras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de um estudante com m\u00faltiplas defici\u00eancias, inclu\u00edda a surdez, o profissional mais adequado para o seu atendimento deve ser o tradutor int\u00e9rprete de Libras de forma a proporcionar, principalmente, o desenvolvimento da linguagem.","id":6789312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de um estudante com m\u00faltiplas defici\u00eancias, inclu\u00edda a surdez, o profissional mais adequado para o seu atendimento deve ser o tradutor int\u00e9rprete de Libras de forma a proporcionar, principalmente, o desenvolvimento da linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o hist\u00f3rico brasileiro da profiss\u00e3o do tradutor int\u00e9rprete de Libras, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778858,"hashId":"c71fd8f4e529bdf6e839b9ba4178671a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o hist\u00f3rico brasileiro da profiss\u00e3o do tradutor int\u00e9rprete de Libras, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":6789337,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em 1981, foi institu\u00eddo que cada conselho municipal deveria ter uma unidade com int\u00e9rpretes.","id":6789333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 1981, foi institu\u00eddo que cada conselho municipal deveria ter uma unidade com int\u00e9rpretes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em 1985, Thomas Gallaudet era int\u00e9rprete de Laurent Clerc (surdo franc\u00eas).","id":6789334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 1985, Thomas Gallaudet era int\u00e9rprete de Laurent Clerc (surdo franc\u00eas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 1987, mais de 20 pessoas assumiram a fun\u00e7\u00e3o de int\u00e9rprete em Bras\u00edlia.","id":6789335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1987, mais de 20 pessoas assumiram a fun\u00e7\u00e3o de int\u00e9rprete em Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em 1988, foi fundada uma organiza\u00e7\u00e3o nacional de int\u00e9rpretes para surdos (atual FEBRAPILS), estabelecendo alguns requisitos para a atua\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete.","id":6789336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 1988, foi fundada uma organiza\u00e7\u00e3o nacional de int\u00e9rpretes para surdos (atual FEBRAPILS), estabelecendo alguns requisitos para a atua\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em 1992, realizou-se o II Encontro Nacional de Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais, tamb\u00e9m organizado pela FENEIS que promoveu o interc\u00e2mbio entre as diferentes experi\u00eancias dos int\u00e9rpretes no pa\u00eds, discuss\u00f5es e vota\u00e7\u00e3o do regimento interno do Departamento Nacional de Int\u00e9rpretes fundado mediante a aprova\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":6789337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 1992, realizou-se o II Encontro Nacional de Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais, tamb\u00e9m organizado pela FENEIS que promoveu o interc\u00e2mbio entre as diferentes experi\u00eancias dos int\u00e9rpretes no pa\u00eds, discuss\u00f5es e vota\u00e7\u00e3o do regimento interno do Departamento Nacional de Int\u00e9rpretes fundado mediante a aprova\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 10.436, de 24 de abril de 2002, que disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras. Sobre o conte\u00fado desta lei, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778905,"hashId":"a2f89b312c9cfb28251488fb53f631ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei no 10.436, de 24 de abril de 2002, que disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras. Sobre o conte\u00fado desta lei, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6789508,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera-se pessoa surda aquela que, por ter perda auditiva, compreende e interage com o mundo por meio de experi\u00eancias visuais, manifestando sua cultura somente pelo uso da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras.","id":6789508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se pessoa surda aquela que, por ter perda auditiva, compreende e interage com o mundo por meio de experi\u00eancias visuais, manifestando sua cultura somente pelo uso da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 reconhecida como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e outros recursos de express\u00e3o a ela associados.","id":6789509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 reconhecida como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e outros recursos de express\u00e3o a ela associados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser garantido, por parte do poder p\u00fablico em geral e empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, formas institucionalizadas de apoiar o uso e difus\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras como meio de comunica\u00e7\u00e3o objetiva e de utiliza\u00e7\u00e3o corrente das comunidades surdas do Brasil.","id":6789510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser garantido, por parte do poder p\u00fablico em geral e empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, formas institucionalizadas de apoiar o uso e difus\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras como meio de comunica\u00e7\u00e3o objetiva e de utiliza\u00e7\u00e3o corrente das comunidades surdas do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem garantir atendimento e tratamento adequado aos portadores de defici\u00eancia auditiva, de acordo com as normas legais em vigor","id":6789511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem garantir atendimento e tratamento adequado aos portadores de defici\u00eancia auditiva, de acordo com as normas legais em vigor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sistema educacional federal e os sistemas educacionais estaduais, municipais e do Distrito Federal devem garantir a inclus\u00e3o nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de Magist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior, do ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, como parte integrante dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCNs, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":6789512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema educacional federal e os sistemas educacionais estaduais, municipais e do Distrito Federal devem garantir a inclus\u00e3o nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de Magist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior, do ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, como parte integrante dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCNs, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito a forma\u00e7\u00e3o profissional do tradutor e int\u00e9rprete de Libras o ato de interpretar I ( ) dificilmente ser\u00e1 um processo em que o int\u00e9rprete estar\u00e1 diante de pessoas que apresentam inten\u00e7\u00f5es comunicativas espec\u00edficas e que utilizam l\u00edngua diferentes; II ( ) o profissional ir\u00e1 processar a informa\u00e7\u00e3o dada na l\u00edngua fonte e fazer escolhas lexicais, estruturais, sem\u00e2nticas e pragm\u00e1ticas na l\u00edngua alvo que devem se aproximar o mais apropriadamente poss\u00edvel da informa\u00e7\u00e3o dada na l\u00edngua fonte. III ( ) durante o processo de interpreta\u00e7\u00e3o o int\u00e9rprete est\u00e1 completamente envolvido na intera\u00e7\u00e3o comunicativa (social e cultural) com poder completo para influenciar o objeto e o produto da interpreta\u00e7\u00e3o. IV ( ) \u00e9 considerado um procedimento simples que n\u00e3o envolve processos lingu\u00edsticos complexos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778906,"hashId":"42e292c2e323d50633ca1029094aa0ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a forma\u00e7\u00e3o profissional do tradutor e int\u00e9rprete de Libras o <strong>ato de interpretar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I ( ) dificilmente ser\u00e1 um processo em que o int\u00e9rprete estar\u00e1 diante de pessoas que apresentam inten\u00e7\u00f5es comunicativas espec\u00edficas e que utilizam l\u00edngua diferentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II ( ) o profissional ir\u00e1 processar a informa\u00e7\u00e3o dada na l\u00edngua fonte e fazer escolhas lexicais, estruturais, sem\u00e2nticas e pragm\u00e1ticas na l\u00edngua alvo que devem se aproximar o mais apropriadamente poss\u00edvel da informa\u00e7\u00e3o dada na l\u00edngua fonte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III ( ) durante o processo de interpreta\u00e7\u00e3o o int\u00e9rprete est\u00e1 completamente envolvido na intera\u00e7\u00e3o comunicativa (social e cultural) com poder completo para influenciar o objeto e o produto da interpreta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV ( ) \u00e9 considerado um procedimento simples que n\u00e3o envolve processos lingu\u00edsticos complexos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6789515,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":6789513,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V,","id":6789514,"corpo":"<p>F, V, F, V,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":6789515,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":6789516,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":6789517,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polissemia existe tanto nas l\u00ednguas orais como nas l\u00ednguas de sinais. A escolha lexical adequada ao contexto social e cultural \u00e9 uma das compet\u00eancias exigidas para o profissional tradutor int\u00e9rprete. Baseado neste princ\u00edpio, relacione o item lexical em Libras adequado para representar sem\u00e2ntica e pragmaticamente o item lexical sublinhado nas senten\u00e7as em l\u00edngua portuguesa.Fonte: Felipe (2008)a) O Papa Francisco veio ao Brasil pela primeira vez em julho de 2013.b) Vettel, piloto alem\u00e3o, foi o primeiro colocado na corrida da F\u00f3rmula 1 em Interlagos.c) Antes de resolver os exerc\u00edcios deve-se primeiro ler o texto.Assinale a alternativa que relaciona adequadamente os itens lexicais em Libras ao portugu\u00eas:","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778921,"hashId":"5dfee298c5205b099ea6ddb9fa7de157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polissemia existe tanto nas l\u00ednguas orais como nas l\u00ednguas de sinais. A escolha lexical adequada ao contexto social e cultural \u00e9 uma das compet\u00eancias exigidas para o profissional tradutor int\u00e9rprete. Baseado neste princ\u00edpio, relacione o item lexical em Libras adequado para representar sem\u00e2ntica e pragmaticamente o item lexical sublinhado nas senten\u00e7as em l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59077\/questao\/1778921-20210816060243000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Felipe (2008)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) O Papa Francisco veio ao Brasil pela <u>primeira<\/u> vez em julho de 2013.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) Vettel, piloto alem\u00e3o, foi o <u>primeiro<\/u> colocado na corrida da F\u00f3rmula 1 em Interlagos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Antes de resolver os exerc\u00edcios deve-se <u>primeiro<\/u> ler o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que relaciona adequadamente os itens lexicais em Libras ao portugu\u00eas:<\/p>","resposta":6789588,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-b; 2-c; 3-a","id":6789588,"corpo":"<p>1-b; 2-c; 3-a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-a; 2-c; 3-b","id":6789589,"corpo":"<p>1-a; 2-c; 3-b<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-a; 2-b; 3-c","id":6789590,"corpo":"<p>1-a; 2-b; 3-c<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-c; 2-a; 3-b","id":6789591,"corpo":"<p>1-c; 2-a; 3-b<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-b; 2-a; 3-c","id":6789592,"corpo":"<p>1-b; 2-a; 3-c<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"KEAREY, P.; KLEPEIS, K.A. &amp; VINE, F.J. Tect\u00f4nica Global.Trad. de GODOY, D.F. &amp; HACKSPACHER, P.C. Bookman.Ltda. 2014. p.82.Na Figura acima, os pontos pretos representam epicentros de terremotos, com magnitude (mb) maior do que quatro, ocorridos entre os anos de 1961 e 1967. Esses epicentros correspondem a terremotos ocorridos em limites de placas","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814064,"hashId":"12695c957f9c39dc09a16406868faf28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59967\/questao\/1814064-20210723075805000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">KEAREY, P.; KLEPEIS, K.A. &amp; VINE, F.J. <strong>Tect\u00f4nica Global.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Trad. de GODOY, D.F. &amp; HACKSPACHER, P.C. Bookman.Ltda. 2014. p.82.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Figura acima, os pontos pretos representam epicentros de terremotos, com magnitude (mb) maior do que quatro, ocorridos entre os anos de 1961 e 1967. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses epicentros correspondem a terremotos ocorridos em limites de placas<\/p>","resposta":6950572,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transformantes, apenas","id":6950568,"corpo":"<p>transformantes, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transformantes e divergentes, apenas","id":6950569,"corpo":"<p>transformantes e divergentes, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convergentes e divergentes, apenas","id":6950570,"corpo":"<p>convergentes e divergentes, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convergentes e transformantes, apenas","id":6950571,"corpo":"<p>convergentes e transformantes, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convergentes, transformantes e divergentes","id":6950572,"corpo":"<p>convergentes, transformantes e divergentes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"FOSSEM, H. Geologia Estrutural.Oficina de Textos, 2017. 2\u00aa Ed, p. 456.O dom\u00ednio marcado pela seta no perfil geol\u00f3gico acima, constitui","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814070,"hashId":"dde7c5861e91037bba27933e606c0a6c","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59967\/questao\/1814070-20210723080117000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">FOSSEM, H.<strong> Geologia Estrutural.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Oficina de Textos, 2017. 2\u00aa Ed, p. 456.<\/p><p>O dom\u00ednio marcado pela seta no perfil geol\u00f3gico acima, constitui<\/p>","resposta":6950600,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturas em flor negativas","id":6950598,"corpo":"<p>estruturas em flor negativas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estruturas em flor positivas","id":6950599,"corpo":"<p>estruturas em flor positivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falhas normais em domin\u00f3","id":6950600,"corpo":"<p>falhas normais em domin\u00f3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falhas normais l\u00edstricas","id":6950601,"corpo":"<p>falhas normais l\u00edstricas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falhas de empurr\u00e3o em sequ\u00eancia","id":6950602,"corpo":"<p>falhas de empurr\u00e3o em sequ\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"},{"nome_clean":"Geologia Hist\u00f3rica","oab":false,"nome":"Geologia Hist\u00f3rica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402768,"slug":"geologia-geologia-historica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"FOSSEM, H. Geologia Estrutural.Oficina de Textos, 2017. 2\u00aa Ed, p. 489. Com base na Figura acima, que mostra uma zona transtensiva de superposi\u00e7\u00e3o de falhas direcionais dextrais, considerando- se a por\u00e7\u00e3o onde o Gr\u00e1ben do Vale da Morte \u00e9 bem definido e deixando-se de fora a Zona de Falha do Sul do Vale da Morte, verifica-se que, com base nas estruturas do Modelo de Riedel, o Gr\u00e1ben do Vale da Morte se orienta na dire\u00e7\u00e3o de uma estrutura","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814074,"hashId":"97cb502a474c265b2d30c011c1814bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59967\/questao\/1814074-20210723080222000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"359\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">FOSSEM, H. <strong>Geologia Estrutural.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Oficina de Textos, 2017. 2\u00aa Ed, p. 489. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na Figura acima, que mostra uma zona transtensiva de superposi\u00e7\u00e3o de falhas direcionais dextrais, considerando- se a por\u00e7\u00e3o onde o Gr\u00e1ben do Vale da Morte \u00e9 bem definido e deixando-se de fora a Zona de Falha do Sul do Vale da Morte, verifica-se que, com base nas estruturas do Modelo de Riedel, o Gr\u00e1ben do Vale da Morte se orienta na dire\u00e7\u00e3o de uma estrutura<\/p>","resposta":6950618,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T","id":6950618,"corpo":"<p>T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R","id":6950619,"corpo":"<p>R<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P","id":6950620,"corpo":"<p>P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y","id":6950621,"corpo":"<p>Y<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R'","id":6950622,"corpo":"<p>R'<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DAVIS, G.H.; REYNOLDS, S.J. Structural Geology of Rocks and Regions (second edition).New Jersey: John Wiley &amp; Sons, Inc, 1996. p.316.No mapa estrutural acima, onde est\u00e3o representadas falhas normais (eventualmente com seus \u00e2ngulos de mergulho indicados), identifica(m)-se","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814087,"hashId":"7cdba3227647321929ec3cd4b5eb7f8f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59967\/questao\/1814087-20210723080801000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">DAVIS, G.H.; REYNOLDS, S.J. <strong>Structural Geology of Rocks and Regions<\/strong> (second edition).<\/p><p style=\"text-align: right;\">New Jersey: John Wiley &amp; Sons, Inc, 1996. p.316.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No mapa estrutural acima, onde est\u00e3o representadas falhas normais (eventualmente com seus \u00e2ngulos de mergulho indicados), identifica(m)-se<\/p>","resposta":6950686,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma fam\u00edlia de dire\u00e7\u00e3o E-W, com mergulho para S","id":6950683,"corpo":"<p>uma fam\u00edlia de dire\u00e7\u00e3o E-W, com mergulho para S<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas fam\u00edlias de dire\u00e7\u00e3o E-W e N-S, com mergulhos para S e para W, respectivamente","id":6950684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas fam\u00edlias de dire\u00e7\u00e3o E-W e N-S, com mergulhos para S e para W, respectivamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas fam\u00edlias de dire\u00e7\u00e3o NE-SW e NW-SE, com mergulhos para N e para E, respectivamente","id":6950685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas fam\u00edlias de dire\u00e7\u00e3o NE-SW e NW-SE, com mergulhos para N e para E, respectivamente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro fam\u00edlias, duas de dire\u00e7\u00e3o NE-SW e duas de dire\u00e7\u00e3o NW-SE, com mergulhos para NW e SE e para NE e SW, respectivamente","id":6950686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro fam\u00edlias, duas de dire\u00e7\u00e3o NE-SW e duas de dire\u00e7\u00e3o NW-SE, com mergulhos para NW e SE e para NE e SW, respectivamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro fam\u00edlias, duas de dire\u00e7\u00e3o NE-SW e duas de dire\u00e7\u00e3o NW-SE, com mergulhos para NW e para SW, respectivamente","id":6950687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro fam\u00edlias, duas de dire\u00e7\u00e3o NE-SW e duas de dire\u00e7\u00e3o NW-SE, com mergulhos para NW e para SW, respectivamente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de um navio, a determina\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro Numeral de Equipamento (NE) tem como objetivo o dimensionamento dos equipamentos de","provas":[{"id":59965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1813317,"hashId":"204c95ae46ac43c1119035d70c382d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto de um navio, a determina\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro Numeral de Equipamento (NE) tem como objetivo o dimensionamento dos equipamentos de<\/p>","resposta":6946906,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carga","id":6946903,"corpo":"<p>carga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esgoto oleoso","id":6946904,"corpo":"<p>esgoto oleoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combate a inc\u00eandio","id":6946905,"corpo":"<p>combate a inc\u00eandio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amarra\u00e7\u00e3o e fundeio","id":6946906,"corpo":"<p>amarra\u00e7\u00e3o e fundeio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica","id":6946907,"corpo":"<p>gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas configura\u00e7\u00f5es dos sistemas deposicionais e dos ambientes sedimentares que comp\u00f5em uma regi\u00e3o de margem passiva, e desconsiderando eventos s\u00edsmicos como iniciadores de correntes de turbidez, conclui-se que os complexos turbid\u00edticos, t\u00edpicos desse ambiente geotect\u00f4nico, s\u00e3o caracterizados por","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814100,"hashId":"32386b3d4e3c9190bde243fe6fbd070e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas configura\u00e7\u00f5es dos sistemas deposicionais e dos ambientes sedimentares que comp\u00f5em uma regi\u00e3o de margem passiva, e desconsiderando eventos s\u00edsmicos como iniciadores de correntes de turbidez, conclui-se que os complexos turbid\u00edticos, t\u00edpicos desse ambiente geotect\u00f4nico, s\u00e3o caracterizados por<\/p>","resposta":6950748,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"granula\u00e7\u00e3o fina e enriquecimento em lama, com longo transporte fluvial e forma\u00e7\u00e3o de deltas, plataformas largas, transporte eficiente e seletivo","id":6950748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">granula\u00e7\u00e3o fina e enriquecimento em lama, com longo transporte fluvial e forma\u00e7\u00e3o de deltas, plataformas largas, transporte eficiente e seletivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"granula\u00e7\u00e3o grossa a muito grossa, com pouca lama, longo transporte fluvial e forma\u00e7\u00e3o de deltas, plataformas estreitas, transporte ineficiente e pouco seletivo","id":6950749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">granula\u00e7\u00e3o grossa a muito grossa, com pouca lama, longo transporte fluvial e forma\u00e7\u00e3o de deltas, plataformas estreitas, transporte ineficiente e pouco seletivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"granula\u00e7\u00e3o fina e enriquecimento em lama, com curto transporte fluvial, sem forma\u00e7\u00e3o de deltas, plataformas estreitas, transporte ineficiente e seletivo","id":6950750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">granula\u00e7\u00e3o fina e enriquecimento em lama, com curto transporte fluvial, sem forma\u00e7\u00e3o de deltas, plataformas estreitas, transporte ineficiente e seletivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"granula\u00e7\u00e3o grossa a cascalhosa, com a presen\u00e7a de lama, longo transporte fluvial, transporte ineficiente e pouco seletivo","id":6950751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">granula\u00e7\u00e3o grossa a cascalhosa, com a presen\u00e7a de lama, longo transporte fluvial, transporte ineficiente e pouco seletivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conglomerados intraformacionais, com embricamento de seixos, curto transporte fluvial, transporte eficiente e muito seletivo","id":6950752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conglomerados intraformacionais, com embricamento de seixos, curto transporte fluvial, transporte eficiente e muito seletivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalista","id":23520}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia abaixo. Ladr\u00f5es levam 30 rodas e deixam caminh\u00e3o em cima de tocos no TO Motorista foi abordado na BR-153 e teve que levar ve\u00edculo para estrada vicinal. Caminh\u00e3o est\u00e1 esperando novas rodas e pneus para deixar local. (Adaptado de: Portal G1 \u2212 28\/02\/2016) Essa not\u00edcia \u00e9 classificada como","provas":[{"id":59953,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalista","id":23520},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-jornalista-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1805038,"hashId":"e7d385d19ed570468c0f10f22adf331e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a not\u00edcia abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ladr\u00f5es levam 30 rodas e deixam caminh\u00e3o em cima de tocos no TO<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> Motorista foi abordado na BR-153 e teve que levar ve\u00edculo para estrada vicinal. Caminh\u00e3o est\u00e1 esperando novas rodas e pneus para deixar local. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: Portal G1 \u2212 28\/02\/2016) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa not\u00edcia \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":6909234,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilit\u00e1ria.","id":6909230,"corpo":"<p>utilit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nota pelada.","id":6909231,"corpo":"<p>nota pelada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nota coberta.","id":6909232,"corpo":"<p>nota coberta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica.","id":6909233,"corpo":"<p>cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fait-divers.","id":6909234,"corpo":"<p><em>fait-divers.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalista","id":23520}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Asa Briggs e Peter Burke fazem o seguinte apontamento sobre formas de comunica\u00e7\u00e3o realizadas em \u201crituais\u201d nos s\u00e9culos XV e XVI: Comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia Parece que as formas de comunica\u00e7\u00e3o mais efetivas daquele per\u00edodo \u2013 assim como acontece hoje \u2013 eram as que apelavam simultaneamente para os olhos e os ouvidos, combinando mensagens verbais com n\u00e3o verbais, musicais e visuais, desde tambores e trombetas de paradas militares at\u00e9 os violinos que acompanhavam performances de sal\u00e3o. No in\u00edcio da era moderna na Europa, essas formas inclu\u00edam rituais, espet\u00e1culos, montagens de teatro amador, pe\u00e7as, bal\u00e9s e \u00f3peras. (Adaptado de: Uma hist\u00f3ria social da m\u00eddia \u2013 de Gutenberg \u00e0 Internet. Rio de Janeiro: Zahar, 2006, p. 47-48) Nos meios impressos que se desenvolviam com possibilidade de reprodu\u00e7\u00e3o a partir de um original, a circula\u00e7\u00e3o do que ocorria nesses rituais poderia ser feita","provas":[{"id":59953,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalista","id":23520},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-jornalista-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1805068,"hashId":"87d06093b6e6b2730baacc5e9a30c094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Asa Briggs e Peter Burke fazem o seguinte apontamento sobre formas de comunica\u00e7\u00e3o realizadas em \u201crituais\u201d nos s\u00e9culos XV e XVI: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Parece que as formas de comunica\u00e7\u00e3o mais efetivas daquele per\u00edodo \u2013 assim como acontece hoje \u2013 eram as que apelavam simultaneamente para os olhos e os ouvidos, combinando mensagens verbais com n\u00e3o verbais, musicais e visuais, desde tambores e trombetas de paradas militares at\u00e9 os violinos que acompanhavam performances de sal\u00e3o. No in\u00edcio da era moderna na Europa, essas formas inclu\u00edam rituais, espet\u00e1culos, montagens de teatro amador, pe\u00e7as, bal\u00e9s e \u00f3peras<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: Uma hist\u00f3ria social da m\u00eddia \u2013 de Gutenberg \u00e0 Internet. Rio de Janeiro: Zahar, 2006, p. 47-48) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos meios impressos que se desenvolviam com possibilidade de reprodu\u00e7\u00e3o a partir de um original, a circula\u00e7\u00e3o do que ocorria nesses rituais poderia ser feita<\/p>","resposta":6909373,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a constru\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es textuais a serem decodificadas e reconstru\u00eddas mentalmente pelo leitor.","id":6909373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com a constru\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es textuais a serem decodificadas e reconstru\u00eddas mentalmente pelo leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com reprodu\u00e7\u00f5es fieis dos multimeios empregados nos rituais, espelhando a riqueza de detalhes na narrativa textual.","id":6909374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com reprodu\u00e7\u00f5es fieis dos multimeios empregados nos rituais, espelhando a riqueza de detalhes na narrativa textual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de modo ap\u00f3crifo, uma vez que n\u00e3o se fazia poss\u00edvel reprodu\u00e7\u00e3o de som e imagem.","id":6909375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de modo ap\u00f3crifo, uma vez que n\u00e3o se fazia poss\u00edvel reprodu\u00e7\u00e3o de som e imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com o apoio de fotolitos para que as imagens cobrissem a falta do \u00e1udio na representa\u00e7\u00e3o feita pelo autor.","id":6909376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o apoio de fotolitos para que as imagens cobrissem a falta do \u00e1udio na representa\u00e7\u00e3o feita pelo autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restritas aos p\u00fablicos que frequentavam os espet\u00e1culos, de modo que o texto descritivo estivesse acompanhado pela experi\u00eancia teatral.","id":6909377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restritas aos p\u00fablicos que frequentavam os espet\u00e1culos, de modo que o texto descritivo estivesse acompanhado pela experi\u00eancia teatral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o organizacional, segundo a estudiosa da \u00e1rea Margarida Kunsch, aglutina v\u00e1rias modalidades comunicacionais que se expressam no interior das organiza\u00e7\u00f5es, tais como a","provas":[{"id":59954,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1805093,"hashId":"cb3c117d3eed80d64590ae8d94517b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o organizacional, segundo a estudiosa da \u00e1rea Margarida Kunsch, aglutina v\u00e1rias modalidades comunicacionais que se expressam no interior das organiza\u00e7\u00f5es, tais como a<\/p>","resposta":6909501,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institucional, a mercadol\u00f3gica, a interna e a social.","id":6909498,"corpo":"<p>institucional, a mercadol\u00f3gica, a interna e a social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mercadol\u00f3gica, a social, a visual e a administrativa.","id":6909499,"corpo":"<p>mercadol\u00f3gica, a social, a visual e a administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mercadol\u00f3gica, a social, a interna e a administrativa.","id":6909500,"corpo":"<p>mercadol\u00f3gica, a social, a interna e a administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institucional, a mercadol\u00f3gica, a interna e a administrativa.","id":6909501,"corpo":"<p>institucional, a mercadol\u00f3gica, a interna e a administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institucional, a mercadol\u00f3gica, a social e a administrativa.","id":6909502,"corpo":"<p>institucional, a mercadol\u00f3gica, a social e a administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de imagem de uma marca, ou mesmo de uma entidade ou institui\u00e7\u00e3o, utilizando sua influ\u00eancia junto a seus diversos p\u00fablicos recebe o nome de","provas":[{"id":59954,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1805100,"hashId":"44150f3a93b7f190cf6937f673e47c08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de imagem de uma marca, ou mesmo de uma entidade ou institui\u00e7\u00e3o, utilizando sua influ\u00eancia junto a seus diversos p\u00fablicos recebe o nome de<\/p>","resposta":6909535,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"merchandising.","id":6909533,"corpo":"<p><em>merchandising.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endomarketing.","id":6909534,"corpo":"<p><em>endomarketing.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marketing institucional.","id":6909535,"corpo":"<p><em>marketing <\/em>institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marketing de guerrilha.","id":6909536,"corpo":"<p><em>marketing <\/em>de guerrilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marketing viral.","id":6909537,"corpo":"<p><em>marketing <\/em>viral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Marca","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Marca","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418205,"slug":"comunicacao-social-gestao-de-marca"},{"nome_clean":"Branding e Gest\u00e3o de Marcas","oab":false,"nome":"Branding e Gest\u00e3o de Marcas","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418288,"slug":"comunicacao-social-branding-e-gestao-de-marcas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa de mercado, um determinado pesquisador utilizou, entre as suas diversas fontes, dados da Pesquisa Nacional por Amostragem de Domic\u00edlios, obtidos via internet. Do ponto de vista da obten\u00e7\u00e3o, tratam-se de dados","provas":[{"id":59954,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1805119,"hashId":"06b2456811212af7963e5d85f8e70c5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa de mercado, um determinado pesquisador utilizou, entre as suas diversas fontes, dados da Pesquisa Nacional por Amostragem de Domic\u00edlios, obtidos via internet. Do ponto de vista da obten\u00e7\u00e3o, tratam-se de dados<\/p>","resposta":6909630,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privados.","id":6909628,"corpo":"<p>privados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rios.","id":6909629,"corpo":"<p>prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rios.","id":6909630,"corpo":"<p>secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"digitais.","id":6909631,"corpo":"<p>digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eletr\u00f4nicos.","id":6909632,"corpo":"<p>eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","oab":false,"nome":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418379,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-pesquisa-mercado-opiniao-publica-audiencia-eleitoral-e-similares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste em reuni\u00e3o bastante formal, com a apresenta\u00e7\u00e3o de um tema espec\u00edfico por um expositor (uma autoridade no assunto), por um tempo limitado e para um grande n\u00famero de ouvintes. Ap\u00f3s a explana\u00e7\u00e3o, ele responde \u00e0s perguntas formuladas pelos ouvintes ou plateia. A descri\u00e7\u00e3o acima \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":59954,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1805136,"hashId":"a819990d07144c1609232ea9985d54c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em reuni\u00e3o bastante formal, com a apresenta\u00e7\u00e3o de um tema espec\u00edfico por um expositor (uma autoridade no assunto), por um tempo limitado e para um grande n\u00famero de ouvintes. Ap\u00f3s a explana\u00e7\u00e3o, ele responde \u00e0s perguntas formuladas pelos ouvintes ou plateia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6909708,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confer\u00eancia.","id":6909708,"corpo":"<p>Confer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semin\u00e1rio.","id":6909709,"corpo":"<p>Semin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congresso.","id":6909710,"corpo":"<p>Congresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jornada.","id":6909711,"corpo":"<p>Jornada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Painel.","id":6909712,"corpo":"<p>Painel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418318,"slug":"comunicacao-social-eventos-tipologia-planejamento-organizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as asser\u00e7\u00f5es abaixo e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. O organizador de eventos demonstra que a decis\u00e3o de marketing de eventos \u00e9 determinar se o patroc\u00ednio \u00e9 consistente com a estrat\u00e9gia de marketing da empresa e se colabora com os objetivos de marketing PORQUE II. o patrocinador busca retorno ao investimento feito, seja de car\u00e1ter institucional, promocional ou comercial. Ele quer maximizar a exposi\u00e7\u00e3o e a veicula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de agregar valor \u00e0 empresa ou \u00e0 marca que patrocinou o evento. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":59954,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":23521},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1805138,"hashId":"ad329f4c2e88d397c56e314c22205c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as asser\u00e7\u00f5es abaixo e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O organizador de eventos demonstra que a decis\u00e3o de <em>marketing <\/em>de eventos \u00e9 determinar se o patroc\u00ednio \u00e9 consistente com a estrat\u00e9gia de <em>marketing <\/em>da empresa e se colabora com os objetivos de <em>marketing <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o patrocinador busca retorno ao investimento feito, seja de car\u00e1ter institucional, promocional ou comercial. Ele quer maximizar a exposi\u00e7\u00e3o e a veicula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de agregar valor \u00e0 empresa ou \u00e0 marca que patrocinou o evento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6909718,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":6909718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":6909719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":6909720,"corpo":"<p>as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, a segunda \u00e9 verdadeira e n\u00e3o explica corretamente a primeira.","id":6909721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, a segunda \u00e9 verdadeira e n\u00e3o explica corretamente a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, a segunda \u00e9 falsa e n\u00e3o explica corretamente a primeira.","id":6909722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, a segunda \u00e9 falsa e n\u00e3o explica corretamente a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico J\u00fanior","id":5334}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa de mercado, para uma amostra de 250 consumidores, foi realizada para avaliar a aceita\u00e7\u00e3o pelo consumidor de um novo AZEITE. Cada consumidor foi convidado a dar uma nota de 1 a 5 aos atributos do produto considerados importantes nessa avalia\u00e7\u00e3o, como: (1) sabor, (2) aroma, (3) cor, (4) textura, (5) utilidade, (6) facilidade de locais de compra e (7) embalagem. Na Tabela, t\u00eam-se os autovalores da matriz de correla\u00e7\u00f5es amostrais. Tabela: Autovalores da matriz de correla\u00e7\u00e3o amostral\u03bb1\u200b\u03bb2\u200b\u03bb3\u200b\u03bb4\u200b\u03bb5\u200b\u03bb6\u200b\u03bb7\u200b3,642,330,480,360,150,030,01Numa an\u00e1lise fatorial, a decis\u00e3o do n\u00famero de fatores pode ser pelo percentual de varia\u00e7\u00e3o explicada obtido a partir dos autovalores. Para se obter, neste caso, um percentual de varia\u00e7\u00e3o explicada acima de 90%, qual a quantidade m\u00ednima de fatores?","provas":[{"id":59891,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico J\u00fanior","id":5334},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-estatistico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Estat\u00edstico J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1808357,"hashId":"615775e52b4ae622a3a0d41109c6233f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa de mercado, para uma amostra de 250 consumidores, foi realizada para avaliar a aceita\u00e7\u00e3o pelo consumidor de um novo AZEITE. Cada consumidor foi convidado a dar uma nota de 1 a 5 aos atributos do produto considerados importantes nessa avalia\u00e7\u00e3o, como: (1) sabor, (2) aroma, (3) cor, (4) textura, (5) utilidade, (6) facilidade de locais de compra e (7) embalagem. Na Tabela, t\u00eam-se os autovalores da matriz de correla\u00e7\u00f5es amostrais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tabela: Autovalores da matriz de correla\u00e7\u00e3o amostral<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t4i9\"><td data-row=\"row-t4i9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4i9\" data-cell=\"cell-lcxl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4i9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4i9\" data-cell=\"cell-gfhw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4i9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4i9\" data-cell=\"cell-8pyy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4i9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4i9\" data-cell=\"cell-pv2e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4i9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4i9\" data-cell=\"cell-xefx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4i9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4i9\" data-cell=\"cell-4h7y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_6\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4i9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4i9\" data-cell=\"cell-174p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o56m\"><td data-row=\"row-o56m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o56m\" data-cell=\"cell-0hq6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,64<\/p><\/td><td data-row=\"row-o56m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o56m\" data-cell=\"cell-l53p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,33<\/p><\/td><td data-row=\"row-o56m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o56m\" data-cell=\"cell-kcui\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,48<\/p><\/td><td data-row=\"row-o56m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o56m\" data-cell=\"cell-2st1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,36<\/p><\/td><td data-row=\"row-o56m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o56m\" data-cell=\"cell-eo15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,15<\/p><\/td><td data-row=\"row-o56m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o56m\" data-cell=\"cell-4bgd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,03<\/p><\/td><td data-row=\"row-o56m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o56m\" data-cell=\"cell-v6dr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,01<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Numa an\u00e1lise fatorial, a decis\u00e3o do n\u00famero de fatores pode ser pelo percentual de varia\u00e7\u00e3o explicada obtido a partir dos autovalores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se obter, neste caso, um percentual de varia\u00e7\u00e3o explicada acima de 90%, qual a quantidade m\u00ednima de fatores?<\/p>","resposta":6923965,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":6923964,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":6923965,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":6923966,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":6923967,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":6923968,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Linear","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Linear","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403891,"slug":"matematica-algebra-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma viga homog\u00eanea de se\u00e7\u00e3o transversal uniforme possui comprimento L e rigidez EI. Uma massa M \u00e9 fixada de forma concentrada na extremidade livre dessa viga, conforme mostrado na Figura abaixo. Se a massa da viga for considerada desprez\u00edvel quando comparada \u00e0 massa M, a frequ\u00eancia natural do sistema para vibra\u00e7\u00e3o vertical ser\u00e1 dada por","provas":[{"id":59965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1813031,"hashId":"01800519f226863a052dd1e015f228a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma viga homog\u00eanea de se\u00e7\u00e3o transversal uniforme possui comprimento L e rigidez EI. Uma massa M \u00e9 fixada de forma concentrada na extremidade livre dessa viga, conforme mostrado na Figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59965\/questao\/1813031-20210722121310000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a massa da viga for considerada desprez\u00edvel quando comparada \u00e0 massa M, a frequ\u00eancia natural do sistema para vibra\u00e7\u00e3o vertical ser\u00e1 dada por<\/p>","resposta":6945475,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ML3EI\u200b\u200b ","id":6945473,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{EI}{ML^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ML32EI\u200b\u200b ","id":6945474,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{2EI}{ML^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ML33EI\u200b\u200b ","id":6945475,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{3EI}{ML^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ML34EI\u200b\u200b ","id":6945476,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{4EI}{ML^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ML35EI\u200b\u200b ","id":6945477,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{5EI}{ML^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anos que se seguiram ao per\u00edodo de reconstru\u00e7\u00e3o do segundo p\u00f3s\u2010guerra, estendendo-se at\u00e9 os anos 1970, nos pa\u00edses centrais, foram marcados por altas taxas de crescimento econ\u00f4mico, amplia\u00e7\u00e3o de empregos e sal\u00e1rios e uma forte interven\u00e7\u00e3o do Estado no social. No final dos anos de 1960 e, mais precisamente, a partir de 1973, esse ciclo econ\u00f4mico come\u00e7a a se exaurir e os neoliberais atribuem \u00e0 atua\u00e7\u00e3o agigantada do Estado a responsabilidade pela crise. A program\u00e1tica neoliberal para supera\u00e7\u00e3o da crise inclu\u00eda algumas proposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Sobre essa tem\u00e1tica, considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.IUm Estado forte para romper o poder dos sindicatos e controlar a moeda e um Estado parco para os gastos sociais e regulamenta\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.IIUm Estado ampliado no social com a promo\u00e7\u00e3o do pleno emprego e o fortalecimento do poder dos sindicatos e estabilidade monet\u00e1ria.IIIUma reforma fiscal, diminuindo os impostos sobre os rendimentos mais altos e o desmonte dos direitos sociais.IVA minimiza\u00e7\u00e3o do Estado para a reprodu\u00e7\u00e3o do capital e a maximiza\u00e7\u00e3o do Estado no social com amplia\u00e7\u00e3o de direitos.As proposi\u00e7\u00f5es neoliberais para sa\u00edda da crise est\u00e3o presentes nos itens","provas":[{"id":60276,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-assistente-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1823301,"hashId":"7f2c1cf0cff2fe5fa68b8d3d9fe651d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anos que se seguiram ao per\u00edodo de reconstru\u00e7\u00e3o do segundo p\u00f3s\u2010guerra, estendendo-se at\u00e9 os anos 1970, nos pa\u00edses centrais, foram marcados por altas taxas de crescimento econ\u00f4mico, amplia\u00e7\u00e3o de empregos e sal\u00e1rios e uma forte interven\u00e7\u00e3o do Estado no social. No final dos anos de 1960 e, mais precisamente, a partir de 1973, esse ciclo econ\u00f4mico come\u00e7a a se exaurir e os neoliberais atribuem \u00e0 atua\u00e7\u00e3o agigantada do Estado a responsabilidade pela crise. A program\u00e1tica neoliberal para supera\u00e7\u00e3o da crise inclu\u00eda algumas proposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Sobre essa tem\u00e1tica, considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 674px;\"><colgroup><col width=\"37\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"637.984375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um Estado forte para romper o poder dos sindicatos e controlar a moeda e um Estado parco para os gastos sociais e regulamenta\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um Estado ampliado no social com a promo\u00e7\u00e3o do pleno emprego e o fortalecimento do poder dos sindicatos e estabilidade monet\u00e1ria.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Uma reforma fiscal, diminuindo os impostos sobre os rendimentos mais altos e o desmonte dos direitos sociais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A minimiza\u00e7\u00e3o do Estado para a reprodu\u00e7\u00e3o do capital e a maximiza\u00e7\u00e3o do Estado no social com amplia\u00e7\u00e3o de direitos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As proposi\u00e7\u00f5es neoliberais para sa\u00edda da crise est\u00e3o presentes nos itens<\/p>","resposta":6993416,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6993413,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6993414,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6993415,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6993416,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}