{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9659,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O corte \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para as gr\u00e1ficas que manuseiam o papel em folhas, pois dele depende o grau de exatid\u00e3o dos esquadros da folha que s\u00e3o, por sua vez, refer\u00eancia para as m\u00e1quinas impressoras, de dobra, de corte-e-vinco, etc., por\u00e9m \u00e9 uma das etapas do processo menos controlada pelos gr\u00e1ficos, o que gera problemas. Sobre os problemas de corte, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":60455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834124,"hashId":"c612539c3729059047e90cf8c3fba095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O corte \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para as gr\u00e1ficas que manuseiam o papel em folhas, pois dele depende o grau de exatid\u00e3o dos esquadros da folha que s\u00e3o, por sua vez, refer\u00eancia para as m\u00e1quinas impressoras, de dobra, de corte-e-vinco, etc., por\u00e9m \u00e9 uma das etapas do processo menos controlada pelos gr\u00e1ficos, o que gera problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os problemas de corte, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7038381,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma faca com o \u00e2ngulo do fio de corte muito agudo pode fazer com que as folhas inferiores da pilha de corte fiquem maiores que as folhas superiores.","id":7038378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma faca com o \u00e2ngulo do fio de corte muito agudo pode fazer com que as folhas inferiores da pilha de corte fiquem maiores que as folhas superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o p\u00f3 do papel proveniente do corte ocorre principalmente em pap\u00e9is revestidos.","id":7038379,"corpo":"<p>o p\u00f3 do papel proveniente do corte ocorre principalmente em pap\u00e9is revestidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um revestimento flex\u00edvel pode ser usado no balancim, na opera\u00e7\u00e3o de corte, para atenuar os desnivelamentos em pilhas com pap\u00e9is ondulados.","id":7038380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um revestimento flex\u00edvel pode ser usado no balancim, na opera\u00e7\u00e3o de corte, para atenuar os desnivelamentos em pilhas com pap\u00e9is ondulados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a altura da pilha influencia na qualidade do corte e, quanto maior for sua altura, mais preciso ser\u00e1 o corte.","id":7038381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a altura da pilha influencia na qualidade do corte e, quanto maior for sua altura, mais preciso ser\u00e1 o corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo utilizado na encaderna\u00e7\u00e3o de livros, revistas, listas e cat\u00e1logos, conhecido como lombada quadrada, envolve a aplica\u00e7\u00e3o de um ou mais adesivos sobre lombada refilada, perfurada ou costurada, que recebe na sequ\u00eancia uma capa de papel ou de papel cart\u00e3o. As alternativas abaixo apresentam fatores cr\u00edticos que podem influenciar na qualidade da lombada quadrada, EXCETO:","provas":[{"id":60455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834130,"hashId":"fa6141b4f98fe1bf68bc94b965c376df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo utilizado na encaderna\u00e7\u00e3o de livros, revistas, listas e cat\u00e1logos, conhecido como lombada quadrada, envolve a aplica\u00e7\u00e3o de um ou mais adesivos sobre lombada refilada, perfurada ou costurada, que recebe na sequ\u00eancia uma capa de papel ou de papel cart\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo apresentam fatores cr\u00edticos que podem influenciar na qualidade da lombada quadrada, EXCETO:<\/p>","resposta":7038404,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O manuseio e a estocagem dos cadernos.","id":7038403,"corpo":"<p>O manuseio e a estocagem dos cadernos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lineatura do impresso.","id":7038404,"corpo":"<p>A lineatura do impresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de encaderna\u00e7\u00e3o.","id":7038405,"corpo":"<p>O m\u00e9todo de encaderna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A colagem lateral.","id":7038406,"corpo":"<p>A colagem lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os metais alcalinos s\u00e3o extremamente reativos, inclusive com a \u00e1gua. Qual das alternativas apresenta a equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que representa corretamente a rea\u00e7\u00e3o de um desses metais com \u00e1gua?","provas":[{"id":59019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1781537,"hashId":"5ee6d077ad671e629faf4972b755fd25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os metais alcalinos s\u00e3o extremamente reativos, inclusive com a \u00e1gua. Qual das alternativas apresenta a equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que representa corretamente a rea\u00e7\u00e3o de um desses metais com \u00e1gua?<\/p>","resposta":6801805,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 Na + 2H2O \u27f6 4 NaH + O2","id":6801801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 Na + 2H<sub>2<\/sub>O <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\longrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.522em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u27f6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  4 NaH + O<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ca + 2 H2O \u27f6 Ca(OH)2 + H2","id":6801802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ca + 2 H<sub>2<\/sub>O <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\longrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.522em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u27f6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ca(OH)<sub>2<\/sub> + H<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 Fe + 3 H2O \u27f6 Fe2O3 + 3 H2","id":6801803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 Fe + 3 H<sub>2<\/sub>O <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\longrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.522em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u27f6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Fe<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub> + 3 H<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Li + 2 H2O \u27f6 Li(OH)2 + H2","id":6801804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Li + 2 H<sub>2<\/sub>O <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\longrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.522em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u27f6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Li(OH)<sub>2<\/sub> + H<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 K + 2 H2O\u27f6 2 KOH + H2","id":6801805,"corpo":"<p>2 K + 2 H<sub>2<\/sub>O<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\longrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.522em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u27f6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  2 KOH + H<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417261,"slug":"quimica-formulas-balanceamento-e-leis-ponderais-das-reacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417350,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-quimicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as periodontais associadas ao biofilme microbiano est\u00e3o entre as doen\u00e7as bucais mais prevalentes e complexas, principalmente, devido a sua etiologia e patog\u00eanese. Essas doen\u00e7as caracterizam-se por","provas":[{"id":60481,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1833993,"hashId":"4a57f9858fee0d8b9ffd1e5c0e6cce1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as periodontais associadas ao biofilme microbiano est\u00e3o entre as doen\u00e7as bucais mais prevalentes e complexas, principalmente, devido a sua etiologia e patog\u00eanese. Essas doen\u00e7as caracterizam-se por<\/p>","resposta":7037799,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causar uma resposta protetora ou lesiva, cujo resultado ir\u00e1 depender da express\u00e3o de mediadores inflamat\u00f3rios que agem direta ou indiretamente nos tecidos.","id":7037797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causar uma resposta protetora ou lesiva, cujo resultado ir\u00e1 depender da express\u00e3o de mediadores inflamat\u00f3rios que agem direta ou indiretamente nos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar uma resposta inflamat\u00f3ria inicial pouco efetiva frente \u00e0 agress\u00e3o microbiana, uma vez que alta atividade dos metab\u00f3litos microbianos causam destrui\u00e7\u00e3o tecidual.","id":7037798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar uma resposta inflamat\u00f3ria inicial pouco efetiva frente \u00e0 agress\u00e3o microbiana, uma vez que alta atividade dos metab\u00f3litos microbianos causam destrui\u00e7\u00e3o tecidual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar natureza imunoinflamat\u00f3ria e infecciosa, sendo causada por microrganismos anaer\u00f3bicos que interagem entre si em um ambiente din\u00e2mico, originando intera\u00e7\u00f5es mais patog\u00eanicas.","id":7037799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar natureza imunoinflamat\u00f3ria e infecciosa, sendo causada por microrganismos anaer\u00f3bicos que interagem entre si em um ambiente din\u00e2mico, originando intera\u00e7\u00f5es mais patog\u00eanicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causar um processo inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico contra a estrutura do biofilme microbiano, o qual protege os microrganismos contra fatores do meio externo.","id":7037800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causar um processo inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico contra a estrutura do biofilme microbiano, o qual protege os microrganismos contra fatores do meio externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente M.O.D. apresentou-se para atendimento com uma fratura coron\u00e1ria mesio-vestibular em bisel de um incisivo central superior direito, com t\u00e9rmino subgengival a 1 mm da crista \u00f3ssea. A fratura envolvia esmalte e dentina, por\u00e9m sem comprometimento pulpar. Com o intuito de restabelecer a dist\u00e2ncia biol\u00f3gica desse dente para posterior reabilita\u00e7\u00e3o, a conduta mais apropriada para o caso, tendo em vista que n\u00e3o ser\u00e3o realizados procedimentos restauradores e\/ou prot\u00e9ticos nos elementos dent\u00e1rios vizinhos , \u00e9:","provas":[{"id":60481,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1833997,"hashId":"8ad63c3b6452c3a58ded0fdfb61065db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente M.O.D. apresentou-se para atendimento com uma fratura coron\u00e1ria mesio-vestibular em bisel de um incisivo central superior direito, com t\u00e9rmino subgengival a 1 mm da crista \u00f3ssea. A fratura envolvia esmalte e dentina, por\u00e9m sem comprometimento pulpar. Com o intuito de restabelecer a dist\u00e2ncia biol\u00f3gica desse dente para posterior reabilita\u00e7\u00e3o, a conduta mais apropriada para o caso, tendo em vista que n\u00e3o ser\u00e3o realizados procedimentos restauradores e\/ou prot\u00e9ticos nos elementos dent\u00e1rios vizinhos , \u00e9:<\/p>","resposta":7037815,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cirurgia por gengivoplastia.","id":7037813,"corpo":"<p>cirurgia por gengivoplastia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirurgia a retalho com osteotomia.","id":7037814,"corpo":"<p>cirurgia a retalho com osteotomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tracionamento ortod\u00f4ntico.","id":7037815,"corpo":"<p>tracionamento ortod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cirurgia a retalho sem osteotomia.","id":7037816,"corpo":"<p>cirurgia a retalho sem osteotomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns fatores sist\u00eamicos podem desempenhar uma fun\u00e7\u00e3o na patog\u00eanese das doen\u00e7as periodontais, modificando a resposta do hospedeiro tanto em rela\u00e7\u00e3o a suscetibilidade, progress\u00e3o, manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica quanto ao resultado do tratamento. O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a que tem impacto nos tecidos periodontais em raz\u00e3o de","provas":[{"id":60481,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1834004,"hashId":"cf98debe8885982e8c98f17141cbc6d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns fatores sist\u00eamicos podem desempenhar uma fun\u00e7\u00e3o na patog\u00eanese das doen\u00e7as periodontais, modificando a resposta do hospedeiro tanto em rela\u00e7\u00e3o a suscetibilidade, progress\u00e3o, manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica quanto ao resultado do tratamento. O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a que tem impacto nos tecidos periodontais em raz\u00e3o de<\/p>","resposta":7037844,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma redu\u00e7\u00e3o do espessamento do endot\u00e9lio vascular prejudicar a migra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias e a difus\u00e3o de oxig\u00eanio e de anticorpos.","id":7037841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma redu\u00e7\u00e3o do espessamento do endot\u00e9lio vascular prejudicar a migra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias e a difus\u00e3o de oxig\u00eanio e de anticorpos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a hiperglicemia em diab\u00e9ticos n\u00e3o-controlados, ocasionada devido ao aumento da produ\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de insulina, alterar a resposta imunoinflamat\u00f3ria e afetar a microbiota local.","id":7037842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hiperglicemia em diab\u00e9ticos n\u00e3o-controlados, ocasionada devido ao aumento da produ\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de insulina, alterar a resposta imunoinflamat\u00f3ria e afetar a microbiota local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma diminui\u00e7\u00e3o do ac\u00famulo de produtos finais da glica\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada (AGE), os quais se ligam aos macr\u00f3fagos e mon\u00f3citos, levando a uma maior produ\u00e7\u00e3o de citocinas inflamat\u00f3rias.","id":7037843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma diminui\u00e7\u00e3o do ac\u00famulo de produtos finais da glica\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada (AGE), os quais se ligam aos macr\u00f3fagos e mon\u00f3citos, levando a uma maior produ\u00e7\u00e3o de citocinas inflamat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os efeitos cumulativos do diabetes prejudicarem a cicatriza\u00e7\u00e3o por meio da diminui\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de col\u00e1geno pelos fibroblastos.","id":7037844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os efeitos cumulativos do diabetes prejudicarem a cicatriza\u00e7\u00e3o por meio da diminui\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de col\u00e1geno pelos fibroblastos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de um correto diagn\u00f3stico periodontal, al\u00e9m de uma anamnese, \u00e9 preciso um exame f\u00edsico para identificar os elementos importantes envolvidos na etiopatogenia das doen\u00e7as. Diversos par\u00e2metros ou indicadores cl\u00ednicos s\u00e3o usados nesse processo. A correta correla\u00e7\u00e3o entre os par\u00e2metros da doen\u00e7a periodontal e a sua implica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 presente na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60481,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1834008,"hashId":"10e5108bb25ffe020c19c98412d67e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de um correto diagn\u00f3stico periodontal, al\u00e9m de uma anamnese, \u00e9 preciso um exame f\u00edsico para identificar os elementos importantes envolvidos na etiopatogenia das doen\u00e7as. Diversos par\u00e2metros ou indicadores cl\u00ednicos s\u00e3o usados nesse processo. A correta correla\u00e7\u00e3o entre os par\u00e2metros da doen\u00e7a periodontal e a sua implica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 presente na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7037857,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda de inser\u00e7\u00e3o \u00e9 o mais adequado par\u00e2metro cl\u00ednico a ser utilizado como crit\u00e9rio diagn\u00f3stico, visto que a profundidade de sondagem pode sofrer mudan\u00e7as independente do ponto de refer\u00eancia fixo.","id":7037857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda de inser\u00e7\u00e3o \u00e9 o mais adequado par\u00e2metro cl\u00ednico a ser utilizado como crit\u00e9rio diagn\u00f3stico, visto que a profundidade de sondagem pode sofrer mudan\u00e7as independente do ponto de refer\u00eancia fixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a profundidade de sondagem \u00e9 o principal e mais confi\u00e1vel m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a periodontal, sendo capaz de predizer a dificuldade da raspagem em s\u00edtios mais profundos.","id":7037858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a profundidade de sondagem \u00e9 o principal e mais confi\u00e1vel m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a periodontal, sendo capaz de predizer a dificuldade da raspagem em s\u00edtios mais profundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de supura\u00e7\u00e3o \u00e9 um achado mais frequente do que o sangramento \u00e0 sondagem , e sua presen\u00e7a est\u00e1 associada \u00e0 progress\u00e3o da doen\u00e7a no momento do exame.","id":7037859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de supura\u00e7\u00e3o \u00e9 um achado mais frequente do que o sangramento \u00e0 sondagem , e sua presen\u00e7a est\u00e1 associada \u00e0 progress\u00e3o da doen\u00e7a no momento do exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00edndices de placa permitem a distin\u00e7\u00e3o entre a quantidade e a localiza\u00e7\u00e3o do biofilme nas superf\u00edcies de dentes e apresentam maior impacto do que os \u00edndices de sangramento gengival na higiene oral do paciente.","id":7037860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00edndices de placa permitem a distin\u00e7\u00e3o entre a quantidade e a localiza\u00e7\u00e3o do biofilme nas superf\u00edcies de dentes e apresentam maior impacto do que os \u00edndices de sangramento gengival na higiene oral do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Diferencial em Periodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Diferencial em Periodontia","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399338,"slug":"odontologia-diagnostico-diferencial-em-periodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino de 33 anos de idade, melanoderma, fumante, procurou o atendimento queixando-se de mobilidade dent\u00e1ria, halitose e, eventualmente, gosto de sangue na boca. Durante o exame, percebeu-se pouca quantidade de biofilme dent\u00e1rio, profundidades de sondagem variando entre 3 e 10 mm e perda de inser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em incisivos superior e inferior, segundos molares e pr\u00e9-molares superiores, visto que todos os primeiros molares estavam ausentes. No exame radiogr\u00e1fico, foram detectadas reabsor\u00e7\u00f5es \u00f3sseas que comprometiam mais de 50% do osso alveolar. N\u00e3o houve relato de comprometimento sist\u00eamico. Diante desse quadro, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de periodontite","provas":[{"id":60481,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1834010,"hashId":"b66b22b9d91c721016e1aa01cd84821d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino de 33 anos de idade, melanoderma, fumante, procurou o atendimento queixando-se de mobilidade dent\u00e1ria, halitose e, eventualmente, gosto de sangue na boca. Durante o exame, percebeu-se pouca quantidade de biofilme dent\u00e1rio, profundidades de sondagem variando entre 3 e 10 mm e perda de inser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em incisivos superior e inferior, segundos molares e pr\u00e9-molares superiores, visto que todos os primeiros molares estavam ausentes. No exame radiogr\u00e1fico, foram detectadas reabsor\u00e7\u00f5es \u00f3sseas que comprometiam mais de 50% do osso alveolar. N\u00e3o houve relato de comprometimento sist\u00eamico. Diante desse quadro, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de periodontite<\/p>","resposta":7037868,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ulcerativa necrosante.","id":7037865,"corpo":"<p>ulcerativa necrosante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica generalizada.","id":7037866,"corpo":"<p>cr\u00f4nica generalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agressiva localizada.","id":7037867,"corpo":"<p>agressiva localizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agressiva generalizada.","id":7037868,"corpo":"<p>agressiva generalizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica das Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica das Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417639,"slug":"odontologia-classificacao-epidemiologica-das-doencas-periodontais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantitativamente, a condi\u00e7\u00e3o definida na quest\u00e3o anterior significa que:","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834016,"hashId":"17528e6d0e5c20763ea8689be7c9b48d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantitativamente, a condi\u00e7\u00e3o definida na quest\u00e3o anterior significa que:<\/p>","resposta":7037889,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G1 \u00b7 G2 &gt; (\u03b11 \u00b7 \u03b12)-1","id":7037889,"corpo":"<p>G1 \u00b7 G2 &gt; (\u03b11 \u00b7 \u03b12)<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G1 \u00b7 G2 &gt; \u03b11 \u00b7 \u03b12","id":7037890,"corpo":"<p>G1 \u00b7 G2 &gt; \u03b11 \u00b7 \u03b12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G1 \u00b7 G2 &lt; \u03b11 \u00b7 \u03b12","id":7037891,"corpo":"<p>G1 \u00b7 G2 &lt; \u03b11 \u00b7 \u03b12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G1 \u00b7 G2 &lt; (\u03b11 \u00b7 \u03b12)-1","id":7037892,"corpo":"<p>G1 \u00b7 G2 &lt; (\u03b11 \u00b7 \u03b12)<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18. Transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica. Na figura a seguir, mostra-se o uso de jun\u00e7\u00f5es h\u00edbridas para transformar trechos de um par de fios em trechos de dois pares de fios e vice-versa. Linhas telef\u00f4nicas bidirecionais formadas por um par de fios t\u00eam a vantagem de reduzir pela metade a quantidade de material usado em linhas unidirecionais formadas por dois pares de fios; por\u00e9m, possuem a desvantagem de demandar a utiliza\u00e7\u00e3o de amplificadores bidirecionais, cujo ganho \u00e9 limitado a cerca de 8 dB, para que o circuito n\u00e3o oscile. Por sua vez, a comunica\u00e7\u00e3o por meio de dois pares de fios demanda uma maior quantidade de material, mas permite o uso de amplificadores unidirecionais. O ganho com com o uso de tais amplificadores pode ser bem maior, sendo limitado pelo fato de a jun\u00e7\u00e3o h\u00edbrida n\u00e3o ser perfeita, devido ao descasamento de imped\u00e2ncia com a linha. Assim, utilizam-se linhas formadas por um par de fios entre assinantes e centrais de tr\u00e2nsito, e por dois pares de fios entre as centrais.","id":468136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, mostra-se o uso de jun\u00e7\u00f5es h\u00edbridas para transformar trechos de um par de fios em trechos de dois pares de fios e vice-versa. Linhas telef\u00f4nicas bidirecionais formadas por um par de fios t\u00eam a vantagem de reduzir pela metade a quantidade de material usado em linhas unidirecionais formadas por dois pares de fios; por\u00e9m, possuem a desvantagem de demandar a utiliza\u00e7\u00e3o de amplificadores bidirecionais, cujo ganho \u00e9 limitado a cerca de 8 dB, para que o circuito n\u00e3o oscile. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por sua vez, a comunica\u00e7\u00e3o por meio de dois pares de fios demanda uma maior quantidade de material, mas permite o uso de amplificadores unidirecionais. O ganho com com o uso de tais amplificadores pode ser bem maior, sendo limitado pelo fato de a jun\u00e7\u00e3o h\u00edbrida n\u00e3o ser perfeita, devido ao descasamento de imped\u00e2ncia com a linha. Assim, utilizam-se linhas formadas por um par de fios entre assinantes e centrais de tr\u00e2nsito, e por dois pares de fios entre as centrais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60463\/grupo-questao\/468136-20210804073742000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"},{"nome_clean":"Amplificadores operacionais","oab":false,"nome":"Amplificadores operacionais","pai":399146,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399150,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-amplificadores-operacionais"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para as condi\u00e7\u00f5es \u03b11 = \u03b12 = 0,1 e G1 = G2 = G, o ganho G a partir do qual a malha fechada oscilar\u00e1 \u00e9 de:","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834017,"hashId":"73d7cb1a696afd449d475134973bd242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as condi\u00e7\u00f5es \u03b11 = \u03b12 = 0,1 e G1 = G2 = G, o ganho G a partir do qual a malha fechada oscilar\u00e1 \u00e9 de:<\/p>","resposta":7037894,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 dB","id":7037893,"corpo":"<p>10 dB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 dB","id":7037894,"corpo":"<p>20 dB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dB","id":7037895,"corpo":"<p>30 dB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 dB","id":7037896,"corpo":"<p>40 dB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18. Transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica. Na figura a seguir, mostra-se o uso de jun\u00e7\u00f5es h\u00edbridas para transformar trechos de um par de fios em trechos de dois pares de fios e vice-versa. Linhas telef\u00f4nicas bidirecionais formadas por um par de fios t\u00eam a vantagem de reduzir pela metade a quantidade de material usado em linhas unidirecionais formadas por dois pares de fios; por\u00e9m, possuem a desvantagem de demandar a utiliza\u00e7\u00e3o de amplificadores bidirecionais, cujo ganho \u00e9 limitado a cerca de 8 dB, para que o circuito n\u00e3o oscile. Por sua vez, a comunica\u00e7\u00e3o por meio de dois pares de fios demanda uma maior quantidade de material, mas permite o uso de amplificadores unidirecionais. O ganho com com o uso de tais amplificadores pode ser bem maior, sendo limitado pelo fato de a jun\u00e7\u00e3o h\u00edbrida n\u00e3o ser perfeita, devido ao descasamento de imped\u00e2ncia com a linha. Assim, utilizam-se linhas formadas por um par de fios entre assinantes e centrais de tr\u00e2nsito, e por dois pares de fios entre as centrais.","id":468136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, mostra-se o uso de jun\u00e7\u00f5es h\u00edbridas para transformar trechos de um par de fios em trechos de dois pares de fios e vice-versa. Linhas telef\u00f4nicas bidirecionais formadas por um par de fios t\u00eam a vantagem de reduzir pela metade a quantidade de material usado em linhas unidirecionais formadas por dois pares de fios; por\u00e9m, possuem a desvantagem de demandar a utiliza\u00e7\u00e3o de amplificadores bidirecionais, cujo ganho \u00e9 limitado a cerca de 8 dB, para que o circuito n\u00e3o oscile. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por sua vez, a comunica\u00e7\u00e3o por meio de dois pares de fios demanda uma maior quantidade de material, mas permite o uso de amplificadores unidirecionais. O ganho com com o uso de tais amplificadores pode ser bem maior, sendo limitado pelo fato de a jun\u00e7\u00e3o h\u00edbrida n\u00e3o ser perfeita, devido ao descasamento de imped\u00e2ncia com a linha. Assim, utilizam-se linhas formadas por um par de fios entre assinantes e centrais de tr\u00e2nsito, e por dois pares de fios entre as centrais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60463\/grupo-questao\/468136-20210804073742000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"},{"nome_clean":"Circuitos Eletr\u00f4nicos","oab":false,"nome":"Circuitos Eletr\u00f4nicos","pai":399146,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399148,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-circuitos-eletronicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa a identifica\u00e7\u00e3o correta dos blocos da figura anterior:","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834022,"hashId":"bf7e7a88d5facf4b1c19aab81ed2da94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a identifica\u00e7\u00e3o correta dos blocos da figura anterior:<\/p>","resposta":7037916,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-B, 2-D, 3-A, 4-E, 5-C, 6-F","id":7037913,"corpo":"<p>1-B, 2-D, 3-A, 4-E, 5-C, 6-F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-F, 2-E, 3-D, 4-A, 5-C, 6-B","id":7037914,"corpo":"<p>1-F, 2-E, 3-D, 4-A, 5-C, 6-B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-D, 2-E, 3-A, 4-C, 5-F, 6-B","id":7037915,"corpo":"<p>1-D, 2-E, 3-A, 4-C, 5-F, 6-B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-F, 2-D, 3-A, 4-E, 5-C, 6-B","id":7037916,"corpo":"<p>1-F, 2-D, 3-A, 4-E, 5-C, 6-B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 23 a 27 referem-se \u00e0 figura abaixo, a qual cont\u00e9m o diagrama de blocos de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o de telefonia digital.A \u2013 AmostradorB \u2013 CanalC \u2013 CodificadorD \u2013 Filtro passa-baixasE \u2013 QuantizadorF \u2013 Transdutor","id":468138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 23 a 27 referem-se \u00e0 figura abaixo, a qual cont\u00e9m o diagrama de blocos de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o de telefonia digital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60463\/grupo-questao\/468138-20210804074235000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 Amostrador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 Canal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Codificador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Filtro passa-baixas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E \u2013 Quantizador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 Transdutor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 27 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma informa\u00e7\u00e3o a ser transmitida pode ser encontrada na forma anal\u00f3gica ou digital.A transmiss\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o no formato original pode tornar o sistema invi\u00e1vel do ponto de vista f\u00edsico ou econ\u00f4mico. Para solucionar tal problema, \u00e9 necess\u00e1rio, primeiramente, que a informa\u00e7\u00e3o passe por uma s\u00e9rie de processos. Entre esses processos, encontram-se a modula\u00e7\u00e3o e a multiplexa\u00e7\u00e3o.Em rela\u00e7\u00e3o a esses processos, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834027,"hashId":"c511365e890eaaeab935d648f7138f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma informa\u00e7\u00e3o a ser transmitida pode ser encontrada na forma anal\u00f3gica ou digital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o no formato original pode tornar o sistema invi\u00e1vel do ponto de vista f\u00edsico ou econ\u00f4mico. Para solucionar tal problema, \u00e9 necess\u00e1rio, primeiramente, que a informa\u00e7\u00e3o passe por uma s\u00e9rie de processos. Entre esses processos, encontram-se a modula\u00e7\u00e3o e a multiplexa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esses processos, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7037935,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o geralmente apresenta-se com conte\u00fado de baixas frequ\u00eancias. A transmiss\u00e3o desse conte\u00fado sem modula\u00e7\u00e3o, quer por meio de radiodifus\u00e3o ou enlace de r\u00e1dio, seria invi\u00e1vel do ponto de vista f\u00edsico.","id":7037933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o geralmente apresenta-se com conte\u00fado de baixas frequ\u00eancias. A transmiss\u00e3o desse conte\u00fado sem modula\u00e7\u00e3o, quer por meio de radiodifus\u00e3o ou enlace de r\u00e1dio, seria invi\u00e1vel do ponto de vista f\u00edsico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em sistemas de radiodifus\u00e3o com a mesma \u00e1rea de cobertura, \u00e9 poss\u00edvel compartilhar o mesmo canal com o uso do processo de multiplexa\u00e7\u00e3o.","id":7037934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas de radiodifus\u00e3o com a mesma \u00e1rea de cobertura, \u00e9 poss\u00edvel compartilhar o mesmo canal com o uso do processo de multiplexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por meio da transla\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel reduzir os efeitos de ru\u00eddos advindos de flutua\u00e7\u00f5es na amplitude do sinal e ru\u00eddo aditivo.","id":7037935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da transla\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel reduzir os efeitos de ru\u00eddos advindos de flutua\u00e7\u00f5es na amplitude do sinal e ru\u00eddo aditivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para possibilitar o uso compartilhado de um mesmo canal de transmiss\u00e3o por v\u00e1rios sinais diferentes \u00e9 necess\u00e1rio usar o processo de multiplexa\u00e7\u00e3o.","id":7037936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para possibilitar o uso compartilhado de um mesmo canal de transmiss\u00e3o por v\u00e1rios sinais diferentes \u00e9 necess\u00e1rio usar o processo de multiplexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"},{"nome_clean":"Multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso","oab":false,"nome":"Multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399111,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-multiplexacao-e-multiplo-acesso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o sinal a ser transmitido, cont\u00ednuo ou trem de pulsos, pode ser necess\u00e1rio fazer interfer\u00eancia no sinal portador por meio de varia\u00e7\u00e3o. Considere os seguintes tipos de varia\u00e7\u00e3o: A. varia\u00e7\u00e3o em Onda Cont\u00ednua (CW). B. varia\u00e7\u00e3o em Saltos de Onda. C. varia\u00e7\u00e3o por Chaveamento de Onda. Considere, tamb\u00e9m os seguintes tipos de modula\u00e7\u00e3o. 1 \u2013 AM.2 \u2013 PWM. 3 \u2013 ASK. A rela\u00e7\u00e3o entre o tipo de varia\u00e7\u00e3o do sinal portador e a numera\u00e7\u00e3o da modula\u00e7\u00e3o correspondente est\u00e1 CORRETAMENTE indicada em","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834029,"hashId":"643e9b8d0b6e57ae713ae1dd86dff8cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o sinal a ser transmitido, cont\u00ednuo ou trem de pulsos, pode ser necess\u00e1rio fazer interfer\u00eancia no sinal portador por meio de varia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes tipos de varia\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. varia\u00e7\u00e3o em Onda Cont\u00ednua (CW). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. varia\u00e7\u00e3o em Saltos de Onda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. varia\u00e7\u00e3o por Chaveamento de Onda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere, tamb\u00e9m os seguintes tipos de modula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 AM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 PWM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 ASK. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre o tipo de varia\u00e7\u00e3o do sinal portador e a numera\u00e7\u00e3o da modula\u00e7\u00e3o correspondente est\u00e1 CORRETAMENTE indicada em<\/p>","resposta":7037945,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-A, 2-B, 3-C.","id":7037942,"corpo":"<p>1-A, 2-B, 3-C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-B, 2-C, 3-A.","id":7037943,"corpo":"<p>1-B, 2-C, 3-A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-C, 2-B, 3-A.","id":7037944,"corpo":"<p>1-C, 2-B, 3-A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-A, 2-C, 3-B.","id":7037945,"corpo":"<p>1-A, 2-C, 3-B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado equipamento puramente resistivo tem inscrito em seu corpo a informa\u00e7\u00e3o 12 V \u2013 400 mW. \u00c9 CORRETO afirmar que essa informa\u00e7\u00e3o significa que:","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834033,"hashId":"30bdb878b960c0e04228452f50a4044b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado equipamento puramente resistivo tem inscrito em seu corpo a informa\u00e7\u00e3o 12 V \u2013 400 mW. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que essa informa\u00e7\u00e3o significa que:<\/p>","resposta":7037958,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 de 360 ohms.","id":7037958,"corpo":"<p>sua resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 de 360 ohms.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 de aproximadamente 36 kohms.","id":7037959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 de aproximadamente 36 kohms.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a corrente el\u00e9trica m\u00e1xima permitida que pode atravess\u00e1-lo \u00e9 de aproximadamente 0,33 A.","id":7037960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corrente el\u00e9trica m\u00e1xima permitida que pode atravess\u00e1-lo \u00e9 de aproximadamente 0,33 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a corrente el\u00e9trica m\u00e1xima permitida que pode atravess\u00e1-lo \u00e9 de aproximadamente 3,3 mA.","id":7037961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corrente el\u00e9trica m\u00e1xima permitida que pode atravess\u00e1-lo \u00e9 de aproximadamente 3,3 mA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"},{"nome_clean":"Equipamentos e M\u00e9todosde medi\u00e7\u00f5es de par\u00e2metros t\u00e9cnicos e an\u00e1lise espectral","oab":false,"nome":"Equipamentos e M\u00e9todosde medi\u00e7\u00f5es de par\u00e2metros t\u00e9cnicos e an\u00e1lise espectral","pai":399115,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399130,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-equipamentos-e-metodos-de-medicoes-de-parametros-tecnicos-e-analise-espectral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cabos e condutores utilizados em telefonia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834036,"hashId":"8d3ab0f080c1aefb1e35691f463a68a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cabos e condutores utilizados em telefonia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7037972,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os fios e condutores devem possuir resist\u00eancia el\u00e9trica muito alta, para que seja diminu\u00edda a possibilidade de linha cruzada.","id":7037971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fios e condutores devem possuir resist\u00eancia el\u00e9trica muito alta, para que seja diminu\u00edda a possibilidade de linha cruzada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cabos coaxiais podem ser subdivididos em dois tipos: com diel\u00e9trico de espuma (cabos n\u00e3o pressurizados) e com diel\u00e9trico a ar (cabos pressurizados).","id":7037972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cabos coaxiais podem ser subdivididos em dois tipos: com diel\u00e9trico de espuma (cabos n\u00e3o pressurizados) e com diel\u00e9trico a ar (cabos pressurizados).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os condutores de aterramento el\u00e9trico podem ser conectados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de energia CA de qualquer circuito, para melhorar a prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas.","id":7037973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os condutores de aterramento el\u00e9trico podem ser conectados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de energia CA de qualquer circuito, para melhorar a prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabos paralelos possuem capacit\u00e2ncia infinita e, por isso, n\u00e3o podem ser usados em sistemas de telefonia.","id":7037974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabos paralelos possuem capacit\u00e2ncia infinita e, por isso, n\u00e3o podem ser usados em sistemas de telefonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um sinal anal\u00f3gico \u00e9 amostrado a 8 kHz e quantizado em 256 n\u00edveis, o sinal digital resultante \u00e9 transmitido em tempo real a uma taxa de bits de:","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834040,"hashId":"baf553df58202b066c1332b3a9b0819f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um sinal anal\u00f3gico \u00e9 amostrado a 8 kHz e quantizado em 256 n\u00edveis, o sinal digital resultante \u00e9 transmitido em tempo real a uma taxa de bits de:<\/p>","resposta":7037987,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64 kbps.","id":7037987,"corpo":"<p>64 kbps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 kbps.","id":7037988,"corpo":"<p>8 kbps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"128 kbps.","id":7037989,"corpo":"<p>128 kbps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2048 kbps.","id":7037990,"corpo":"<p>2048 kbps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os CODECs que predominam atualmente em telefonia m\u00f3vel e sistemas VoIP s\u00e3o baseados em CELP (predi\u00e7\u00e3o linear excitada por c\u00f3digo). A figura abaixo mostra o diagrama de blocos de um decodificador CELP, o qual trabalha com quadros de 20 ms e subquadros de 5 ms. Nesse decodificador, utiliza-se 60 bits para representar o filtro de s\u00edntese, h\u00e1 1024 excita\u00e7\u00f5es no codebook fixo e os ganhos dos codebooks fixo e adaptativo s\u00e3o quantizados por 5 bits cada. Para cada quadro, transmite-se um filtro de s\u00edntese e, para cada subquadro, transmite-se um endere\u00e7o, um ganho do codebook fixo e um ganho do codebook adaptativo.Em rela\u00e7\u00e3o a esses dados, \u00e9 CORRETO afirmar que a taxa de transmiss\u00e3o \u00e9 de","provas":[{"id":60463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834043,"hashId":"18315e602c162ddbf873cef0720269ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os CODECs que predominam atualmente em telefonia m\u00f3vel e sistemas VoIP s\u00e3o baseados em CELP (predi\u00e7\u00e3o linear excitada por c\u00f3digo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra o diagrama de blocos de um decodificador CELP, o qual trabalha com quadros de 20 ms e subquadros de 5 ms. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse decodificador, utiliza-se 60 bits para representar o filtro de s\u00edntese, h\u00e1 1024 excita\u00e7\u00f5es no codebook fixo e os ganhos dos codebooks fixo e adaptativo s\u00e3o quantizados por 5 bits cada. Para cada quadro, transmite-se um filtro de s\u00edntese e, para cada subquadro, transmite-se um endere\u00e7o, um ganho do codebook fixo e um ganho do codebook adaptativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60463\/questao\/1834043-20210804075505000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esses dados, \u00e9 CORRETO afirmar que a taxa de transmiss\u00e3o \u00e9 de<\/p>","resposta":7038001,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 kbps.","id":7037999,"corpo":"<p>8 kbps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 kbps.","id":7038000,"corpo":"<p>4 kbps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 kbps.","id":7038001,"corpo":"<p>7 kbps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 kbps.","id":7038002,"corpo":"<p>13 kbps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Taxa de transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Taxa de transmiss\u00e3o","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399107,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-taxa-de-transmissao"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que os organismos adaptados est\u00e3o presentes em uma determinada \u00e1rea da biosfera, o n\u00famero de indiv\u00edduos e a taxa de vida que mant\u00e9m depende, em \u00faltima an\u00e1lise,","provas":[{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1850708,"hashId":"53292a4621c64dd5b959e885989fabaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os organismos adaptados est\u00e3o presentes em uma determinada \u00e1rea da biosfera, o n\u00famero de indiv\u00edduos e a taxa de vida que mant\u00e9m depende, em \u00faltima an\u00e1lise,<\/p>","resposta":7114808,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da circula\u00e7\u00e3o dos materiais n\u00e3o energ\u00e9ticos, pois qualquer \u00e1tomo de mat\u00e9ria pode ser usado e reusado.","id":7114807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da circula\u00e7\u00e3o dos materiais n\u00e3o energ\u00e9ticos, pois qualquer \u00e1tomo de mat\u00e9ria pode ser usado e reusado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da taxa com que a energia flui atrav\u00e9s da parte biol\u00f3gica do sistema e com que os materiais circulam ou s\u00e3o trocados com sistemas adjacentes.","id":7114808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da taxa com que a energia flui atrav\u00e9s da parte biol\u00f3gica do sistema e com que os materiais circulam ou s\u00e3o trocados com sistemas adjacentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da transforma\u00e7\u00e3o de energia, com 100% de efici\u00eancia, para o ecossistema.","id":7114809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da transforma\u00e7\u00e3o de energia, com 100% de efici\u00eancia, para o ecossistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das perdas da energia em calor, transferidas para o ecossistema.","id":7114810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das perdas da energia em calor, transferidas para o ecossistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a difus\u00e3o e o amadurecimento do conceito de TI Verde, surgem melhores pr\u00e1ticas com foco na forma como a TI \u00e9 executada nas empresas, incluindo localidades, processos e estruturas. As alternativas a seguir apresentam exemplos dessas melhores pr\u00e1ticas, exceto a alternativa:","provas":[{"id":60852,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Analista de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1850715,"hashId":"a874e54198fa9a4dc953fdeb4847411f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a difus\u00e3o e o amadurecimento do conceito de TI Verde, surgem melhores pr\u00e1ticas com foco na forma como a TI \u00e9 executada nas empresas, incluindo localidades, processos e estruturas. As alternativas a seguir apresentam exemplos dessas melhores pr\u00e1ticas, exceto a alternativa:<\/p>","resposta":7114839,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facilidades via Web, reduzindo deslocamentos dos clientes, como lojas virtuais, atendimento por telefone e v\u00eddeo confer\u00eancia, etc.","id":7114837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilidades via Web, reduzindo deslocamentos dos clientes, como lojas virtuais, atendimento por telefone e v\u00eddeo confer\u00eancia, etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilidades via Intranet, reduzindo o uso de papel e impress\u00f5es, o que tamb\u00e9m aumenta a efici\u00eancia organizacional dos processos burocr\u00e1ticos, com maior controle e organiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":7114838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilidades via Intranet, reduzindo o uso de papel e impress\u00f5es, o que tamb\u00e9m aumenta a efici\u00eancia organizacional dos processos burocr\u00e1ticos, com maior controle e organiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de gest\u00e3o distribu\u00eddos, com banco de dados locais e informa\u00e7\u00f5es enxutas e limitadas, garantindo maior facilidade de acesso, velocidade e seguran\u00e7a.","id":7114839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de gest\u00e3o distribu\u00eddos, com banco de dados locais e informa\u00e7\u00f5es enxutas e limitadas, garantindo maior facilidade de acesso, velocidade e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E-Invoicing e E-Billing, onde transa\u00e7\u00f5es entre empresas s\u00e3o feitas eletronicamente, como faturamento e pagamento, n\u00e3o utilizando de nenhum documento impresso ou deslocamento entre as partes envolvidas.","id":7114840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E-Invoicing e E-Billing, onde transa\u00e7\u00f5es entre empresas s\u00e3o feitas eletronicamente, como faturamento e pagamento, n\u00e3o utilizando de nenhum documento impresso ou deslocamento entre as partes envolvidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma mais utilizada para se medir a quantidade de mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto \u00e9:","provas":[{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1850735,"hashId":"77a9863b74744b95c340af40389a899d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma mais utilizada para se medir a quantidade de mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto \u00e9:<\/p>","resposta":7114923,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DBO \u2013 Demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio.","id":7114923,"corpo":"<p>DBO \u2013 Demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OD \u2013 Oxig\u00eanio Dissolvido.","id":7114924,"corpo":"<p>OD \u2013 Oxig\u00eanio Dissolvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peso espec\u00edfico da mat\u00e9ria seca na amostra.","id":7114925,"corpo":"<p>Peso espec\u00edfico da mat\u00e9ria seca na amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quantidade de coliformes fecais por amostragem.","id":7114926,"corpo":"<p>Quantidade de coliformes fecais por amostragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os requisitos de qualidade da \u00e1gua para consumo dom\u00e9stico e os padr\u00f5es de potabilidade, utilizam-se como indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal, EXCETO:","provas":[{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1850737,"hashId":"d1565e8ecc440a1065902e62f98df368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os requisitos de qualidade da \u00e1gua para consumo dom\u00e9stico e os padr\u00f5es de potabilidade, utilizam-se como indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7114935,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coliformes fecais (CF).","id":7114932,"corpo":"<p>Coliformes fecais (CF).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coliformes totais (CT).","id":7114933,"corpo":"<p>Coliformes totais (CT).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estreptococos fecais (EF).","id":7114934,"corpo":"<p>Estreptococos fecais (EF).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio Dissolvido (OD).","id":7114935,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio Dissolvido (OD).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 grande o n\u00famero de doen\u00e7as cujo controle est\u00e1 relacionado com o destino inadequado dos dejetos humanos. S\u00e3o exemplos dessas doen\u00e7as e respectivas formas de controle, EXCETO:","provas":[{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1850741,"hashId":"6434bda1f61dd241e590e3214c804ae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 grande o n\u00famero de doen\u00e7as cujo controle est\u00e1 relacionado com o destino inadequado dos dejetos humanos. S\u00e3o exemplos dessas doen\u00e7as e respectivas formas de controle, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7114951,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ancilostomose e estrongiloidose; uso de privadas, evitando a contamina\u00e7\u00e3o do solo.","id":7114949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ancilostomose e estrongiloidose; uso de privadas, evitando a contamina\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ascarid\u00edase e ameb\u00edase; lavar frutas e verduras em \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":7114950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascarid\u00edase e ameb\u00edase; lavar frutas e verduras em \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisticercose; proteger mananciais e fontes de \u00e1gua destinadas ao consumo humano.","id":7114951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisticercose; proteger mananciais e fontes de \u00e1gua destinadas ao consumo humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diarreias infecciosas; lavar as m\u00e3os ap\u00f3s o uso da privada e troca de fraldas.","id":7114952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreias infecciosas; lavar as m\u00e3os ap\u00f3s o uso da privada e troca de fraldas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum ouvir entre os leigos a express\u00e3o \u201ca \u00e1gua est\u00e1 acabando\u201d, quando se noticia sobre o n\u00edvel das barragens nos per\u00edodos secos. Considerando os conhecimentos sobre o ciclo hidrol\u00f3gico e suas diversas etapas, podemos esclarecer a esses leigos que","provas":[{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1850777,"hashId":"a25a8653d28fb550dbc9fc5de47aff84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum ouvir entre os leigos a express\u00e3o \u201ca \u00e1gua est\u00e1 acabando\u201d, quando se noticia sobre o n\u00edvel das barragens nos per\u00edodos secos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conhecimentos sobre o ciclo hidrol\u00f3gico e suas diversas etapas, podemos esclarecer a esses leigos que<\/p>","resposta":7115104,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as perdas de \u00e1gua ocorrem com o escoamento superficial, a eros\u00e3o e a evapora\u00e7\u00e3o excessiva.","id":7115103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as perdas de \u00e1gua ocorrem com o escoamento superficial, a eros\u00e3o e a evapora\u00e7\u00e3o excessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quantidade de \u00e1gua que circula no planeta \u00e9 a mesma desde a consolida\u00e7\u00e3o do planeta Terra.","id":7115104,"corpo":"<p>a quantidade de \u00e1gua que circula no planeta \u00e9 a mesma desde a consolida\u00e7\u00e3o do planeta Terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a monocultura que est\u00e1 acabando com a \u00e1gua, devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o superficial do solo.","id":7115105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a monocultura que est\u00e1 acabando com a \u00e1gua, devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o superficial do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desmatamento e o preparo do solo para agricultura v\u00eam reduzindo a \u00e1gua que circula na Terra.","id":7115106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desmatamento e o preparo do solo para agricultura v\u00eam reduzindo a \u00e1gua que circula na Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403407,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-o-conceito-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o n\u00famero de \u00e1tomos de prata por cm3 que cont\u00e9m a liga com 70% em peso de prata. Prata (Ag) (densidade = 10,49 g\/cm3 e massa at\u00f4mica = 107,868 uma e Pal\u00e1dio (Pd) (massa at\u00f4mica = 106,4 uma; densidade = 12,02 g\/cm3).","provas":[{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1850826,"hashId":"c22571d9a4dd49a64565efb3b8748bea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule o n\u00famero de \u00e1tomos de prata por cm<sup>3<\/sup> que cont\u00e9m a liga com 70% em peso de prata. Prata (Ag) (densidade = 10,49 g\/cm<sup>3<\/sup> e massa at\u00f4mica = 107,868 uma e Pal\u00e1dio (Pd) (massa at\u00f4mica = 106,4 uma; densidade = 12,02 g\/cm<sup>3<\/sup>).<\/p>","resposta":7115326,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,85.1022 \u00e1tomos de prata\/cm3","id":7115324,"corpo":"<p>1,85.10<sup>22<\/sup> \u00e1tomos de prata\/cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,85.1023 \u00e1tomos de prata\/cm3","id":7115325,"corpo":"<p>1,85.10<sup>23<\/sup> \u00e1tomos de prata\/cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,26.1023 \u00e1tomos de prata\/cm3","id":7115326,"corpo":"<p>4,26.10<sup>23<\/sup> \u00e1tomos de prata\/cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,02.1023 \u00e1tomos de prata\/cm3","id":7115327,"corpo":"<p>6,02.10<sup>23<\/sup> \u00e1tomos de prata\/cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tamanho de gr\u00e3o de metais policristalinos \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, uma vez que afeta diversas propriedades tanto em alta como em baixa temperatura. Se existem 60 gr\u00e3os por polegada quadrada numa fotomicrografia de um metal obtida com amplia\u00e7\u00e3o de 200X, qual \u00e9 o n\u00famero ASTM de tamanho de gr\u00e3o do metal? Dados: N = 2n-1; log(2) = 0,301; log(3) = 0,47.","provas":[{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1850828,"hashId":"c26c360f42766ce3837fe0805db54f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho de gr\u00e3o de metais policristalinos \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, uma vez que afeta diversas propriedades tanto em alta como em baixa temperatura. Se existem 60 gr\u00e3os por polegada quadrada numa fotomicrografia de um metal obtida com amplia\u00e7\u00e3o de 200X, qual \u00e9 o n\u00famero ASTM de tamanho de gr\u00e3o do metal? <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Dados<\/strong>: <em>N<\/em> = 2<sup><em>n<\/em>-1<\/sup>; log(2) = 0,301; log(3) = 0,47.<\/p>","resposta":7115335,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,90","id":7115332,"corpo":"<p>2,90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,90","id":7115333,"corpo":"<p>4,90<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,90","id":7115334,"corpo":"<p>6,90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,91","id":7115335,"corpo":"<p>8,91<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O peso molecular m\u00e9dio pelo n\u00famero de mol\u00e9culas de um polipropileno \u00e9 de 1 000 000 g\/mol. Calcule o grau de polimeriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dio pelo n\u00famero de mol\u00e9culas, sabendo que a unidade repetitiva tem 3 \u00e1tomos de carbono (12,01 uma) e 6 \u00e1tomos de hidrog\u00eanio (1,008 uma).","provas":[{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1850829,"hashId":"110c5eebad8cd0bb5cc41cd354ca50ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso molecular m\u00e9dio pelo n\u00famero de mol\u00e9culas de um polipropileno \u00e9 de 1 000 000 g\/mol. Calcule o grau de polimeriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dio pelo n\u00famero de mol\u00e9culas, sabendo que a unidade repetitiva tem 3 \u00e1tomos de carbono (12,01 uma) e 6 \u00e1tomos de hidrog\u00eanio (1,008 uma).<\/p>","resposta":7115337,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 376,0","id":7115336,"corpo":"<p>2 376,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23 760,0","id":7115337,"corpo":"<p>23 760,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27 777,0","id":7115338,"corpo":"<p>27 777,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33 333,3","id":7115339,"corpo":"<p>33 333,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros utilizados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria possuem diferentes caracter\u00edsticas quanto ao funcionamento e utiliza\u00e7\u00e3o. O registro que tem fun\u00e7\u00e3o de trabalhar totalmente aberto ou totalmente fechado, sendo assim utilizado para interromper o fluxo de \u00e1gua quando necess\u00e1ria alguma manuten\u00e7\u00e3o nas instala\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1850893,"hashId":"20c40d3c52ce29603d28155bdd1e5118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros utilizados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria possuem diferentes caracter\u00edsticas quanto ao funcionamento e utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O registro que tem fun\u00e7\u00e3o de trabalhar totalmente aberto ou totalmente fechado, sendo assim utilizado para interromper o fluxo de \u00e1gua quando necess\u00e1ria alguma manuten\u00e7\u00e3o nas instala\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":7115623,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gaveta. ","id":7115623,"corpo":"<p>gaveta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press\u00e3o.","id":7115624,"corpo":"<p>press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sold\u00e1vel. ","id":7115625,"corpo":"<p>sold\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rosque\u00e1vel.","id":7115626,"corpo":"<p>rosque\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regulador de vaz\u00e3o.","id":7115627,"corpo":"<p>regulador de vaz\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Federal N\u00b0 7.892, de 23 de Janeiro de 2013, regulamenta o Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) previsto no Art. 15 da Lei N \u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.0 referido Sistema \u00e9 um conjunto de procedimentos para o registro formal de pre\u00e7os, com objetivo de contrata\u00e7\u00f5es futuras por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.Sobre o SRP, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834161,"hashId":"11ca3c24bd5c959be2ed8e43e94ff26a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto Federal N\u00b0 7.892, de 23 de Janeiro de 2013, regulamenta o Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) previsto no Art. 15 da Lei N \u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.0 referido Sistema \u00e9 um conjunto de procedimentos para o registro formal de pre\u00e7os, com objetivo de contrata\u00e7\u00f5es futuras por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o SRP, \u00e9 <strong><u>INCORRETO<\/u><\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":7038545,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o SRP poder\u00e1 ser adotado quando, pelas caracter\u00edsticas do bem ou servi\u00e7o, houver necessidade decontrata\u00e7\u00f5es frequentes.","id":7038544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SRP poder\u00e1 ser adotado quando, pelas caracter\u00edsticas do bem ou servi\u00e7o, houver necessidade decontrata\u00e7\u00f5es frequentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os \u00e9 necess\u00e1rio indicar a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7038545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os \u00e9 necess\u00e1rio indicar a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os ser\u00e1 realizada na modalidade de concorr\u00eancia, do tipo menor pre\u00e7o, nos termos da Lei N\u00ba 8.666, de 1993, ou na modalidade de preg\u00e3o, nos termos da Lei N\u00b010.520, de 2002.","id":7038546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os ser\u00e1 realizada na modalidade de concorr\u00eancia, do tipo menor pre\u00e7o, nos termos da Lei N\u00ba 8.666, de 1993, ou na modalidade de preg\u00e3o, nos termos da Lei N\u00b010.520, de 2002.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo de validade da ata de registro de pre\u00e7os n\u00e3o ser\u00e1 superior a doze meses, inclu\u00eddas eventuais prorroga\u00e7\u00f5es.","id":7038547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo de validade da ata de registro de pre\u00e7os n\u00e3o ser\u00e1 superior a doze meses, inclu\u00eddas eventuais prorroga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","oab":true,"nome":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408272,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-registro-de-precos-srp-decreto-n-7-892-2013"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os","pai":408272,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408280,"slug":"direito-administrativo-licitacao-para-registro-de-precos"}],"slug":"direito-administrativo\/1834161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intimado a depor em uma CPMI do Congresso Nacional, Jos\u00e9, empres\u00e1rio do ramo de publicidade, ingressou com uma demanda junto ao Supremo Tribunal Federal (STF) e conseguiu uma liminar que lhe garantia permanecer sem responder aos questionamentos dos parlamentares. Jos\u00e9 compareceu \u00e0 sess\u00e3o e entregou o documento que ele chamou de salvo conduto. Considerando ser esse o nome popular do instrumento, o CORRETO \u00e9 que Jos\u00e9 do conseguiu uma liminar em","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834179,"hashId":"fdfc24ec8bfe8759a001c32fdf5948d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Intimado a depor em uma CPMI do Congresso Nacional, Jos\u00e9, empres\u00e1rio do ramo de publicidade, ingressou com uma demanda junto ao Supremo Tribunal Federal (STF) e conseguiu uma liminar que lhe garantia permanecer sem responder aos questionamentos dos parlamentares. Jos\u00e9 compareceu \u00e0 sess\u00e3o e entregou o documento que ele chamou de <em>salvo conduto<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando ser esse o nome popular do instrumento, o <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> \u00e9 que Jos\u00e9 do conseguiu uma liminar em<\/p>","resposta":7038625,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a preventivo.","id":7038624,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a preventivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habeas-corpus preventivo.","id":7038625,"corpo":"<p><em>habeas-corpus<\/em> preventivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a.","id":7038626,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas-data.","id":7038627,"corpo":"<p><em>habeas-data.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1834179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct translation for this sentence.The winner of Brazil's best butt pageant did not leave her political opinions behind. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.newsweek.com\/topic\/brazil &gt;. Acesso em: 22 mar. 2018.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834220,"hashId":"0f7d6a8a123f4d6b1c25e6d1ba9c43ad","enunciado":"<p>Mark the correct translation for this sentence.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 312px;\"><colgroup><col width=\"312\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-616j\"><td data-row=\"row-616j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-616j\" data-cell=\"cell-4daq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">The winner of Brazil's best butt pageant did not leave her political opinions behind. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-616j\" data-cell=\"cell-4daq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.newsweek.com\/topic\/brazil &gt;. Acesso em: 22 mar. 2018.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7038805,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vencedora do melhor concurso de bumbum do Brasil n\u00e3o deixou suas opini\u00f5es pol\u00edticas atr\u00e1s.","id":7038804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vencedora do melhor concurso de bumbum do Brasil n\u00e3o deixou suas opini\u00f5es pol\u00edticas atr\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vencedora do concurso de melhor bumbum do Brasil n\u00e3o deixou suas opini\u00f5es pol\u00edticas para tr\u00e1s.","id":7038805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vencedora do concurso de melhor bumbum do Brasil n\u00e3o deixou suas opini\u00f5es pol\u00edticas para tr\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vencedora do melhor desfile de bumbum do Brasil n\u00e3o deixou suas opini\u00f5es pol\u00edticas no passado.","id":7038806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vencedora do melhor desfile de bumbum do Brasil n\u00e3o deixou suas opini\u00f5es pol\u00edticas no passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vencedora do melhor desfile de bumbum do Brasil n\u00e3o deixou atr\u00e1s suas opini\u00f5es pol\u00edticas.","id":7038807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vencedora do melhor desfile de bumbum do Brasil n\u00e3o deixou atr\u00e1s suas opini\u00f5es pol\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct translation for this text.O colete salva-vidas foi idealizado para ser utilizado numa situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou para dar seguran\u00e7a permanente numa atividade aqu\u00e1tica esportiva. Dispon\u00edvel em: &lt; www.marinha.mil.br\/salvamarbrasil\/Geral\/normas-para-embarca\u00e7\u00f5es-de-esporte-e-recreio &gt;. Acesso em: 22 mar. 2018.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834227,"hashId":"b0483d7762c87e5ed4736a1dd0c2321c","enunciado":"<p>Mark the correct translation for this text.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 340px;\"><colgroup><col width=\"340\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rb6y\"><td data-row=\"row-rb6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rb6y\" data-cell=\"cell-jgg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O colete salva-vidas foi idealizado para ser utilizado numa situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou para dar seguran\u00e7a permanente numa atividade aqu\u00e1tica esportiva. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rb6y\" data-cell=\"cell-jgg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; www.marinha.mil.br\/salvamarbrasil\/Geral\/normas-para-embarca\u00e7\u00f5es-de-esporte-e-recreio &gt;. Acesso em: 22 mar. 2018.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7038838,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The lifevest jacket has been designed to be used in an emergency situation or to provide permanent safety in an aquatic activity sport.","id":7038836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The lifevest jacket has been designed to be used in an emergency situation or to provide permanent safety in an aquatic activity sport.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The lifejacket has been designed to be used in an emergency situation or to provide permanent security in an aquatic recreational activity.","id":7038837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The lifejacket has been designed to be used in an emergency situation or to provide permanent security in an aquatic recreational activity.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The lifevest has been designed to be used in an emergency situation or to provide permanent safety in a water sport activity.","id":7038838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The lifevest has been designed to be used in an emergency situation or to provide permanent safety in a water sport activity.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The lifesaver has been designed to be used in an emergency or to provide permanent security in an water recreational activity.","id":7038839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The lifesaver has been designed to be used in an emergency or to provide permanent security in an water recreational activity.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read this sentence.Governo brasileiro critica ataque ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a da Venezuela.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/internacional\/noticia\/2017-06\/ &gt;. Acesso em: 24 mar. 2018.Choose the option which contains the correct phrasal verb to fill in the translation for the sentence.Brazilian government _________________ the attack of the Venezuelan Supreme Court of Justice.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834232,"hashId":"905dd1c9e58c63e311ddcc7b34c2133f","enunciado":"<p>Read this sentence.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 310px;\"><colgroup><col width=\"310\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vi0t\"><td data-row=\"row-vi0t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vi0t\" data-cell=\"cell-sogr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Governo brasileiro critica ataque ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a da Venezuela.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vi0t\" data-cell=\"cell-sogr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/internacional\/noticia\/2017-06\/ &gt;. Acesso em: 24 mar. 2018.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Choose the option which contains the correct phrasal verb to fill in the translation for the sentence.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 308px;\"><colgroup><col width=\"308\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-b27i\"><td data-row=\"row-b27i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b27i\" data-cell=\"cell-s8zy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Brazilian government _________________ the attack of the Venezuelan Supreme Court of Justice.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7038859,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comes down on","id":7038859,"corpo":"<p>comes down on<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comes about","id":7038860,"corpo":"<p>comes about<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comes around","id":7038861,"corpo":"<p>comes around<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comes out on","id":7038862,"corpo":"<p>comes out on<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analyze sentences I to IV. I. The boss demanded that she fill ____ the form by the end of the day. II. When he heard the noise downstairs, he thought it was his daughter coming _____. III. They've already got through _______ the preparations for the conference. IV. I was asked to talk ________ my research. Choose the correct option to fill in the gaps.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834233,"hashId":"b0cba8da42f3ff4ba4d7a39b3d4f379f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analyze sentences I to IV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. The boss demanded that she fill ____ the form by the end of the day. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. When he heard the noise downstairs, he thought it was his daughter coming _____. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. They've already got through _______ the preparations for the conference. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. I was asked to talk ________ my research. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct option to fill in the gaps.<\/p>","resposta":7038865,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. out II. of III. with IV. about","id":7038863,"corpo":"<p>I. out II. of III. with IV. about<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. of II. In III. with IV. in","id":7038864,"corpo":"<p>I. of II. In III. with IV. in<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. in II. in III. with IV. on","id":7038865,"corpo":"<p>I. in II. in III. with IV. on<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. up II. for III. with IV. about","id":7038866,"corpo":"<p>I. up II. for III. with IV. about<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct conditional sentence.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834234,"hashId":"01ceb59dbfdb12ddfca3dab37c519e9a","enunciado":"<p>Mark the correct conditional sentence.<\/p>","resposta":7038867,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Were it not for the fact that Linda would be offended, I wouldn't go to the party.","id":7038867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Were it not for the fact that Linda would be offended, I wouldn't go to the party.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"If they've seen the news, they would have been well informed.","id":7038868,"corpo":"<p>If they've seen the news, they would have been well informed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"My neighbors will be really mad if the smoke from the barbecue reached their house.","id":7038869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">My neighbors will be really mad if the smoke from the barbecue reached their house.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"If the taxi won't be here in five minutes we would get a ride.","id":7038870,"corpo":"<p>If the taxi won't be here in five minutes we would get a ride.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read this text. English As a Global Language [\u2026] In reflecting on these observations, it is important to note that there are several ways in which a language can be official. It may be the sole official language of a country, or it may share this status with other languages. And it may have a semi-official status, being used only in certain domains, or taking second place to other languages while still performing certain official roles. Many countries formally acknowledge a language's status in their constitution (e.g. India); some make no special mention of it (e.g. Britain). In certain countries, the question of whether the special status should be legally recognized is a source of considerable controversy \u2013 notably, in the USA. Similarly, there is great variation in the reasons for choosing a particular language as a favoured foreign language: they include historical tradition, political expediency, and the desire for commercial, cultural or technological contact. Also, even when chosen, the presence of the language can vary greatly, depending on the extent to which a government or foreign-aid agency is prepared to give adequate financial support to a language-teaching policy. In a wellsupported environment, resources will be devoted to helping people have access to the language and learn it, through the media, libraries, schools, and institutes of higher education. There will be an increase in the number and quality of teachers able to teach the language. Books, tapes, computers, telecommunication systems and all kinds of teaching materials will be increasingly available. In many countries, however, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of language-teaching goals. [\u2026] David Crystal 1997, 2003 According to the text, it is correct to affirm that","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834236,"hashId":"e0032cdc599fc5d67a44cc24337e256f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read this text. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">English As a Global Language <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[\u2026] In reflecting on these observations, it is important to note that there are several ways in which a language can be official. It may be the sole official language of a country, or it may share this status with other languages. And it may have a semi-official status, being used only in certain domains, or taking second place to other languages while still performing certain official roles. Many countries formally acknowledge a language's status in their constitution (e.g. India); some make no special mention of it (e.g. Britain). In certain countries, the question of whether the special status should be legally recognized is a source of considerable controversy \u2013 notably, in the USA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Similarly, there is great variation in the reasons for choosing a particular language as a favoured foreign language: they include historical tradition, political expediency, and the desire for commercial, cultural or technological contact. Also, even when chosen, the presence of the language can vary greatly, depending on the extent to which a government or foreign-aid agency is prepared to give adequate financial support to a language-teaching policy. In a wellsupported environment, resources will be devoted to helping people have access to the language and learn it, through the media, libraries, schools, and institutes of higher education. There will be an increase in the number and quality of teachers able to teach the language. Books, tapes, computers, telecommunication systems and all kinds of teaching materials will be increasingly available. In many countries, however, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of language-teaching goals. [\u2026] <\/p><p style=\"text-align: right;\">David Crystal 1997, 2003 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, it is correct to affirm that<\/p>","resposta":7038878,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a language is not used officially in a country if there is no economic support by its government.","id":7038876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a language is not used officially in a country if there is no economic support by its government.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"one of the reasons for choosing a language as a favored foreign language is its people's interest in teaching it.","id":7038877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">one of the reasons for choosing a language as a favored foreign language is its people's interest in teaching it.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the yearning for technological contact may be one of the reasons why a language receives the status of an official language.","id":7038878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the yearning for technological contact may be one of the reasons why a language receives the status of an official language.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in India, English was formerly recognized as an official language.","id":7038879,"corpo":"<p>in India, English was formerly recognized as an official language.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct option for the excerpt Many countries formally acknowledge a language's status in their constitution, in the passive voice.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834239,"hashId":"b4953ab3330c8ecd47cf3884b01321bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct option for the excerpt <em>Many countries formally acknowledge a language's status in their constitution<\/em>, in the passive voice.<\/p>","resposta":7038890,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A language status is formally acknowledged by many countries in their constitution.","id":7038890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A language status is formally acknowledged by many countries in their constitution.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A language status was formally acknowledged by many countries in their constitution.","id":7038891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A language status was formally acknowledged by many countries in their constitution.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A language status is formally acknowledge by many countries in their constitution.","id":7038892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A language status is formally acknowledge by many countries in their constitution.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A language status has been formally acknowledged by many countries in their constitution.","id":7038893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A language status has been formally acknowledged by many countries in their constitution.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In many countries, however, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of language-teaching goals. The connective underlined in the excerpt is replaced correctly with no alteration of meaning in","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834246,"hashId":"aac75235a6f812ed6eb700e8cd02064d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>In many countries, <\/em><strong><em><u>however<\/u><\/em><\/strong><em>, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of language-teaching goals. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The connective underlined in the excerpt is replaced correctly with no alteration of meaning in<\/p>","resposta":7038923,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Henceforth, in many countries lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of languageteaching goals.","id":7038921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Henceforth, in many countries lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of languageteaching goals.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Furthermore, in many countries, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of languageteaching goals, also.","id":7038922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Furthermore, in many countries, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of languageteaching goals, also.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Notwithstanding, in many countries, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of languageteaching goals.","id":7038923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notwithstanding, in many countries, lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of languageteaching goals.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thus, in many countries lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of language-teaching goals.","id":7038924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Thus, in many countries lack of government support, or a shortage of foreign aid, has hindered the achievement of language-teaching goals.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The words downright eerie (2nd paragraph) have the same meaning in the context as","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834268,"hashId":"55c448c7c3623925070eaf6b27544fbe","enunciado":"<p>The words <strong>downright eerie<\/strong> (2nd paragraph) have the same meaning in the context as<\/p>","resposta":7039027,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconspicuous clear.","id":7039024,"corpo":"<p>inconspicuous clear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extremely loud.","id":7039025,"corpo":"<p>extremely loud.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absolutely daring.","id":7039026,"corpo":"<p>absolutely daring.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"really frightening.","id":7039027,"corpo":"<p>really frightening.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read this text and answer questions 41 to 45.Inside the world's quietest roomIf you stand in it for long enough, you start to hear your heartbeat. A ringing in your ears becomes deafening. When you move, your bones make a grinding noise. Eventually you lose your balance, because the absolute lack of reverberation sabotages your spatial awareness.In this room at Microsoft's headquarters in Redmond, Washington, all sound from the outside world is locked out and any sound produced inside is stopped cold. It's called an anechoic chamber, because it creates no echo at all \u2014 which makes the sound of clapping hands downright eerie.The background noise in the room is so low that it approaches the lowest threshold theorized by mathematicians, the absolute zero of sound \u2014 the next step down is a vacuum, or the absence of sound.This is the world's quietest place.Deafening silenceThe room offers a very rare sensorial experience.As soon as one enters the room, one immediately feels a strange and unique sensation which is hard to describe, wrote Hundraj Gopal, a speech and hearing scientist and the principal designer of the anechoic chamber at Microsoft, in an email.Most people find the absence of sound deafening, feel a sense of fullness in the ears, or some ringing. Very ____ sounds become clearly audible because the ambient noise is exceptionally low. When you turn your head, you can hear that motion. You can hear yourself breathing and it sounds somewhat loud, he said.In the real world, Gopal explained, our ears are constantly subject to some level of sound, so there is always some air pressure on the ear drums. But upon entering the anechoic room this constant air pressure is gone, since there are no sound reflections from the surrounding walls.This is a novel experience, he wrote. [...]Jacopo Prisco, CNNDispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/edition.cnn.com\/style\/article\/anechoic-chamber-worlds-quietest-room\/index.html &gt;. Acesso em: 29 mar. 2018.","id":468152,"enunciado":"<p>Read this text and answer questions 41 to 45.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Inside the world's quietest room<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If you stand in it for long enough, you start to hear your heartbeat. A ringing in your ears becomes deafening. When you move, your bones make a grinding noise. Eventually you lose your balance, because the absolute lack of reverberation sabotages your spatial awareness.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In this room at Microsoft's headquarters in Redmond, Washington, all sound from the outside world is locked out and any sound produced inside is stopped cold. It's called an anechoic chamber, because it creates no echo at all \u2014 which makes the sound of clapping hands downright eerie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The background noise in the room is so low that it approaches the lowest threshold theorized by mathematicians, the absolute zero of sound \u2014 the next step down is a <em>vacuum<\/em>, or the absence of sound.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">This is the world's quietest place.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Deafening silence<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The room offers a very rare sensorial experience.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As soon as one enters the room, one immediately feels a strange and unique sensation which is hard to describe<\/em>, wrote Hundraj Gopal, a speech and hearing scientist and the principal designer of the anechoic chamber at Microsoft, in an email.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Most people find the absence of sound deafening, feel a sense of fullness in the ears, or some ringing. Very ____ sounds become clearly audible because the ambient noise is exceptionally low. When you turn your head, you can hear that motion. You can hear yourself breathing and it sounds <u>somewhat<\/u> loud,<\/em> he said.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In the real world, Gopal explained, our ears are constantly subject to some level of sound, so there is always some air pressure on the ear drums. But upon entering the anechoic room this constant air pressure is gone, since there are no sound reflections from the surrounding walls.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>This is a novel experience<\/em>, he wrote. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jacopo Prisco, CNN<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/edition.cnn.com\/style\/article\/anechoic-chamber-worlds-quietest-room\/index.html &gt;. Acesso em: 29 mar. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read and mark the correct translation for this text.Foreign Policy on Human Rights Brazil\u2019s foreign policy on human rights presents a country open to the world, willing to cooperate and discuss its own strengths and weaknesses.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834277,"hashId":"23abf4da99bc29fb21aa737bed61d0a3","enunciado":"<p>Read and mark the correct translation for this text.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 320px;\"><colgroup><col width=\"320\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-y00n\"><td data-row=\"row-y00n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y00n\" data-cell=\"cell-mgg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Foreign Policy on Human Rights <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y00n\" data-cell=\"cell-mgg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Brazil\u2019s foreign policy on human rights presents a country open to the world, willing to cooperate and discuss its own strengths and weaknesses.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7039066,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica externa para direitos humanos: No Brasil, a pol\u00edtica brasileira externa para direitos humanos apresenta um pa\u00eds aberto ao mundo, que ir\u00e1 cooperar e debater seus pontos fortes e fracos.","id":7039064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica externa para direitos humanos: No Brasil, a pol\u00edtica brasileira externa para direitos humanos apresenta um pa\u00eds aberto ao mundo, que ir\u00e1 cooperar e debater seus pontos fortes e fracos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica externa para direitos humanos: A pol\u00edtica externa para direitos humanos brasileiros apresentam um pa\u00eds aberto ao mundo, que anseia por cooperar e debater seus pontos fortes e fracos.","id":7039065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica externa para direitos humanos: A pol\u00edtica externa para direitos humanos brasileiros apresentam um pa\u00eds aberto ao mundo, que anseia por cooperar e debater seus pontos fortes e fracos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica externa para direitos humanos: A pol\u00edtica externa brasileira para direitos humanos apresenta um pa\u00eds aberto ao mundo, disposto a cooperar e a debater seus pontos fortes e fracos.","id":7039066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica externa para direitos humanos: A pol\u00edtica externa brasileira para direitos humanos apresenta um pa\u00eds aberto ao mundo, disposto a cooperar e a debater seus pontos fortes e fracos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica externa para direitos humanos: A pol\u00edtica externa para direitos humanos brasileiros mostra um pa\u00eds aberto ao mundo, disposta \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o e ao debate de seus pontos fortes e fracos.","id":7039067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica externa para direitos humanos: A pol\u00edtica externa para direitos humanos brasileiros mostra um pa\u00eds aberto ao mundo, disposta \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o e ao debate de seus pontos fortes e fracos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read and mark the correct translation for this text.Conhe\u00e7a o nosso atendimento e saiba quando \u00e9 a melhor hora para viajar: Gestantes e lactantes t\u00eam direito a atendimento preferencial. Por isso, se voc\u00ea estiver nestas condi\u00e7\u00f5es, solicite o servi\u00e7o especial no balc\u00e3o da GOL no aeroporto. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.voegol.com.br &gt;. Acesso em: 25 mar. 2018.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834281,"hashId":"f6bd32a4052981477ac366388b1ac9c0","enunciado":"<p>Read and mark the correct translation for this text.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 367px;\"><colgroup><col width=\"367\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-eul0\"><td data-row=\"row-eul0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eul0\" data-cell=\"cell-bq5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conhe\u00e7a o nosso atendimento e saiba quando \u00e9 a melhor hora para viajar: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eul0\" data-cell=\"cell-bq5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Gestantes e lactantes t\u00eam direito a atendimento preferencial. Por isso, se voc\u00ea estiver nestas condi\u00e7\u00f5es, solicite o servi\u00e7o especial no balc\u00e3o da GOL no aeroporto. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eul0\" data-cell=\"cell-bq5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.voegol.com.br &gt;. Acesso em: 25 mar. 2018.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7039084,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Learn over the services we provide and when is the best time for travel: Expectant and breastfed mothers are entitled to preferential service. Therefore, if you are an expectant mother, please request preferencial service at a GOL balcony at the airport.","id":7039083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learn over the services we provide and when is the best time for travel: Expectant and breastfed mothers are entitled to preferential service. Therefore, if you are an expectant mother, please request preferencial service at a GOL balcony at the airport.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Learn about the services we provide and when is the best time to travel: Expectant and nursing mothers are entitled to priority service. Therefore, if you are an expectant mother, please request priority service at a GOL counter at the airport.","id":7039084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learn about the services we provide and when is the best time to travel: Expectant and nursing mothers are entitled to priority service. Therefore, if you are an expectant mother, please request priority service at a GOL counter at the airport.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Learn about the services we provide and when is the best time for travel: Expectant and breastfed mothers are entitled to priority service. Therefore, if you are in this situation, please request priority service at a GOL counter on the airport.","id":7039085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learn about the services we provide and when is the best time for travel: Expectant and breastfed mothers are entitled to priority service. Therefore, if you are in this situation, please request priority service at a GOL counter on the airport.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Learn over the services we attend and when is the best time to travel: Expectant and breastfeeding mothers are entitled to preferential service. Indeed, if you are in this situation, please request preferential service at a GOL balcony at the airport.","id":7039086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learn over the services we attend and when is the best time to travel: Expectant and breastfeeding mothers are entitled to preferential service. Indeed, if you are in this situation, please request preferential service at a GOL balcony at the airport.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the option in which the word notorious presents a different meaning from the one used in the text.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834292,"hashId":"7c52e50711e7062bb3a441a86e254005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the option in which the word <strong><u>notorious<\/u> <\/strong>presents a different meaning from the one used in the text.<\/p>","resposta":7039137,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Two British militants believed to have belonged to an Islamic State group cell notorious for beheading hostages in Syria said Friday that their home country's revoking of their citizenship denies them the possibility of a fair trial.","id":7039136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Two British militants believed to have belonged to an Islamic State group cell <strong><u>notorious<\/u> <\/strong>for beheading hostages in Syria said Friday that their home country's revoking of their citizenship denies them the possibility of a fair trial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"James Mellaart, who died in 2012, became one of Britain's most notorious archaeologists after he discovered a succession of important Bronze Age sites in Turkey.","id":7039137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">James Mellaart, who died in 2012, became one of Britain's most <strong><u>notorious<\/u> <\/strong>archaeologists after he discovered a succession of important Bronze Age sites in Turkey.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The Kiboko Squad, notorious for their use of sticks to disperse protesters, are allegedly an offshoot of the Crime Preventers.","id":7039138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The Kiboko Squad, <strong><u>notorious<\/u> <\/strong>for their use of sticks to disperse protesters, are allegedly an offshoot of the Crime Preventers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A museum is opening in the Venetian hometown of Giacomo Casanova, the 18th-century adventurer and bon vivant, in hopes of educating visitors about more than just his notorious womanising.","id":7039139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A museum is opening in the Venetian hometown of Giacomo Casanova, the 18th-century adventurer and bon vivant, in hopes of educating visitors about more than just his <strong><u>notorious<\/u> <\/strong>womanising.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read this text and answer questions 49 and 50.Woman Becomes First South African Imprisoned for Racist SpeechLONDON \u2013 If Vicki Momberg had only unleashed a high-volume tirade at the South African police officers, video of it would have been of mere passing interest. But her repeated use of a racial slur unfamiliar to most Americans, but explosive in South Africa \u2013 made her notorious, and led to demands to make her an example.On Wednesday, Ms. Momberg, a white woman, became the first person in South Africa to be sent to prison for using racist language against someone, according to prosecutors and legal experts. Specifically, she hurled the term kaffir, considered the most offensive racial slur in South Africa so radioactive socially that it is often referred to as the k-word.The 2016 viral video of her outburst at police officers who responded to her report of thieves breaking into her car set off a national furor, and made Ms. Momberg a symbol of the racism that persists a generation after the collapse of apartheid.Partly because of that video, viewed repeatedly on social media and news sites, the parliament may take up a bill that would make prosecution for hate speech more common.In a Johannesburg courtroom on Wednesday, Magistrate Pravina Raghoonandan sentenced Ms. Momberg to three years in prison, with one year suspended. Local media reported that Ms. Momberg, once a well-off real estate agent, cried as the sentence was read. The judge refused to allow Ms. Momberg to remain free on bail pending an appeal, and officers led her away from the courtroom.Her lawyer, Kevin Lawlor, declined to comment.The decision was met mostly with celebration on social media, in a majority-black country where profound inequality coexists with memories of an apartheid system that institutionalized racial separation and oppression. [...]Richard P\u00e9rez-Pe\u00f1a, Mar. 28, 2018Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.nytimes.com\/2018\/03\/28\/world\/europe\/south-africa-racist-speech &gt;. Acesso em: 31 mar. 2018.","id":468155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read this text and answer questions 49 and 50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Woman Becomes First South African Imprisoned for Racist Speech<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LONDON \u2013 If Vicki Momberg had only unleashed a high-volume tirade at the South African police officers, video of it would have been of mere passing interest. But her repeated use of a racial slur unfamiliar to most Americans, but explosive in South Africa \u2013 made her <strong><u>notorious<\/u><\/strong>, and led to demands to make her an example.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">On Wednesday, Ms. Momberg, a white woman, became the first person in South Africa to be sent to prison for using racist language against someone, according to prosecutors and legal experts. Specifically, she hurled the term <em>kaffir<\/em>, considered the most offensive racial slur in South Africa so radioactive socially that it is often referred to as the <em>k-word<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The 2016 viral video of her outburst at police officers who responded to her report of thieves breaking into her car set off a national furor, and made Ms. Momberg a symbol of the racism that persists a generation after the collapse of apartheid.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partly because of that video, viewed repeatedly on social media and news sites, the parliament may take up a bill that would make prosecution for hate speech more common.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In a Johannesburg courtroom on Wednesday, Magistrate Pravina Raghoonandan sentenced Ms. Momberg to three years in prison, with one year suspended. Local media reported that Ms. Momberg, once a well-off real estate agent, cried as the sentence was read. The judge refused to allow Ms. Momberg to remain free on bail pending an appeal, and officers led her away from the courtroom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Her lawyer, Kevin Lawlor, declined to comment.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The decision was met mostly with celebration on social media, in a majority-black country where profound inequality coexists with memories of an apartheid system that institutionalized racial separation and oppression. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Richard P\u00e9rez-Pe\u00f1a, Mar. 28, 2018<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.nytimes.com\/2018\/03\/28\/world\/europe\/south-africa-racist-speech &gt;. Acesso em: 31 mar. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista de sistema deseja utilizar um diagrama da UML de modo a representar uma perspectiva, orientada por tempo, da colabora\u00e7\u00e3o entre os objetos. Nesse caso, ele vai utilizar o diagrama de","provas":[{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1834317,"hashId":"47bf15ed3dfc8d260724eecec798c8aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um analista de sistema deseja utilizar um diagrama da UML de modo a representar uma perspectiva, orientada por tempo, da colabora\u00e7\u00e3o entre os objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, ele vai utilizar o diagrama de<\/p>","resposta":7039259,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades.","id":7039256,"corpo":"<p>atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classe.","id":7039257,"corpo":"<p>classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetos.","id":7039258,"corpo":"<p>objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia.","id":7039259,"corpo":"<p>sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML - Unified Modeling Language","oab":false,"nome":"UML - Unified Modeling Language","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8033,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml-unified-modeling-language"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de desenvolvedores vai trabalhar com um projeto segundo os conceitos do PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o, e eles v\u00e3o interagir com pessoas e organiza\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o clientes, patrocinadores, organiza\u00e7\u00f5es executoras e o p\u00fablico ativamente envolvido no projeto ou cujos interesses s\u00e3o afetados de forma positiva ou negativa pela execu\u00e7\u00e3o ou t\u00e9rmino do projeto. Esse grupo de pessoas e organiza\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1834326,"hashId":"6f8b1e92d631554af30f060480e8c184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de desenvolvedores vai trabalhar com um projeto segundo os conceitos do PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o, e eles v\u00e3o interagir com pessoas e organiza\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o clientes, patrocinadores, organiza\u00e7\u00f5es executoras e o p\u00fablico ativamente envolvido no projeto ou cujos interesses s\u00e3o afetados de forma positiva ou negativa pela execu\u00e7\u00e3o ou t\u00e9rmino do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse grupo de pessoas e organiza\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":7039295,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerentes.","id":7039293,"corpo":"<p>gerentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rios.","id":7039294,"corpo":"<p>funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"stakeholders.","id":7039295,"corpo":"<p>stakeholders.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sponsors.","id":7039296,"corpo":"<p>sponsors.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de projeto, atuando segundo o guia PMBOK 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, iniciou um processo de gerenciamento de projeto associado \u00e0 \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de Escopo do projeto. Nesse caso, um processo dessa \u00e1rea de conhecimento \u00e9 denominado","provas":[{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1834328,"hashId":"f63cd5121de9025af2e55b15d9de43a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de projeto, atuando segundo o guia PMBOK 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, iniciou um processo de gerenciamento de projeto associado \u00e0 \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de Escopo do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, um processo dessa \u00e1rea de conhecimento \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7039303,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar Cronograma.","id":7039302,"corpo":"<p>Controlar Cronograma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar EAP.","id":7039303,"corpo":"<p>Criar EAP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver o Termo de Abertura do Projeto.","id":7039304,"corpo":"<p>Desenvolver o Termo de Abertura do Projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encerrar Aquisi\u00e7\u00f5es.","id":7039305,"corpo":"<p>Encerrar Aquisi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o termo pessoa jur\u00eddica expressa um ente detentor de direitos e obriga\u00e7\u00f5es.Sendo assim, em rela\u00e7\u00e3o ao nascimento da personalidade jur\u00eddica de uma sociedade \u00e9 CORRETO afirmar que, para adquirir personalidade jur\u00eddica, ela deve ter seu ato constitutivo,","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834336,"hashId":"8b2966f34364c8dce8dc3dae973b5352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o termo <em>pessoa jur\u00eddica<\/em> expressa um ente detentor de direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, em rela\u00e7\u00e3o ao nascimento da personalidade jur\u00eddica de uma sociedade \u00e9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar que, para adquirir personalidade jur\u00eddica, ela deve ter seu ato constitutivo,<\/p>","resposta":7039339,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(sempre contrato social), arquivado na Junta Comercial, se sociedade empres\u00e1ria.","id":7039337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(sempre contrato social), arquivado na Junta Comercial, se sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(estatuto social), arquivado no Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas, se sociedade simples.","id":7039338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(estatuto social), arquivado no Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas, se sociedade simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(contrato social), registrado no Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas, se sociedade simples.","id":7039339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(contrato social), registrado no Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas, se sociedade simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(contrato social ou estatuto social), arquivado no Cart\u00f3rio de T\u00edtulos e Documentos, se sociedade empres\u00e1ria.","id":7039340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(contrato social ou estatuto social), arquivado no Cart\u00f3rio de T\u00edtulos e Documentos, se sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"}],"slug":"direito-civil\/1834336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.R.S, casado, 50 anos, engenheiro, pactuou com W.R.M, solteiro, 32 anos, aut\u00f4nomo, um contrato de Loca\u00e7\u00e3o de Im\u00f3vel Residencial pelo prazo de 30 (trinta) meses. Tendo como direcionamento a classifica\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es reciprocamente consideradas, o contrato celebrado entre as partes constitui uma obriga\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834340,"hashId":"c3ef1d7ac735e4bd23a769b5568575e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L.R.S, casado, 50 anos, engenheiro, pactuou com W.R.M, solteiro, 32 anos, aut\u00f4nomo, um contrato de Loca\u00e7\u00e3o de Im\u00f3vel Residencial pelo prazo de 30 (trinta) meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como direcionamento a classifica\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es reciprocamente consideradas, o contrato celebrado entre as partes constitui uma obriga\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7039356,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peri\u00f3dica.","id":7039355,"corpo":"<p>peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"principal.","id":7039356,"corpo":"<p>principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel.","id":7039357,"corpo":"<p>divis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acess\u00f3ria.","id":7039358,"corpo":"<p>acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/1834340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o seguinte trecho escrito em PHP:$array = array(1, 2, 3, 4, 5);print_r($array);Sua execu\u00e7\u00e3o produz a\/o","provas":[{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1834344,"hashId":"d9c25978c3cd28d9efe42b43a1992824","enunciado":"<p>Seja o seguinte trecho escrito em PHP:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 191px;\"><colgroup><col width=\"191\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ly7u\"><td data-row=\"row-ly7u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ly7u\" data-cell=\"cell-otzw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$array = array(1, 2, 3, 4, 5);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ly7u\" data-cell=\"cell-otzw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">print_r($array);<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Sua execu\u00e7\u00e3o produz a\/o<\/p>","resposta":7039374,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"palavra array.","id":7039371,"corpo":"<p>palavra array.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00famero de elementos do array.","id":7039372,"corpo":"<p>n\u00famero de elementos do array.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeiro componente do array.","id":7039373,"corpo":"<p>primeiro componente do array.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impress\u00e3o de todos os componentes do array.","id":7039374,"corpo":"<p>impress\u00e3o de todos os componentes do array.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num diagrama de casos de uso, a seguinte situa\u00e7\u00e3o \u00e9 descrita: o ator CANDIDATO associa-se ao caso de uso Realizar inscri\u00e7\u00e3o (chamado aqui no contexto desta quest\u00e3o de UC01). Outros dois casos de uso s\u00e3o apresentados: Solicitar isen\u00e7\u00e3o de pagamento (denominado UC02) e Cadastrar candidato (denominado UC03). A liga\u00e7\u00e3o entre UC01 e UC02 \u00e9 do tipo extend, de UC02 para UC01; j\u00e1 a liga\u00e7\u00e3o entre UC01 e UC03 \u00e9 do tipo include, de UC01 para UC03. Uma interpreta\u00e7\u00e3o apropriada ao diagrama de casos de uso acima \u00e9 a de que um candidato","provas":[{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1834353,"hashId":"a1fff58228a7c8589a5032405fd170a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num diagrama de casos de uso, a seguinte situa\u00e7\u00e3o \u00e9 descrita: o ator CANDIDATO associa-se ao caso de uso <em>Realizar inscri\u00e7\u00e3o<\/em> (chamado aqui no contexto desta quest\u00e3o de UC01). Outros dois casos de uso s\u00e3o apresentados: <em>Solicitar isen\u00e7\u00e3o de pagamento<\/em> (denominado UC02) e <em>Cadastrar candidato<\/em> (denominado UC03). A liga\u00e7\u00e3o entre UC01 e UC02 \u00e9 do tipo <em>extend<\/em>, de UC02 para UC01; j\u00e1 a liga\u00e7\u00e3o entre UC01 e UC03 \u00e9 do tipo <em>include<\/em>, de UC01 para UC03. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma interpreta\u00e7\u00e3o apropriada ao diagrama de casos de uso acima \u00e9 a de que um candidato<\/p>","resposta":7039411,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cadastrado ap\u00f3s realizar inscri\u00e7\u00e3o.","id":7039411,"corpo":"<p>\u00e9 cadastrado ap\u00f3s realizar inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desiste da inscri\u00e7\u00e3o se solicitar isen\u00e7\u00e3o de pagamento.","id":7039412,"corpo":"<p>desiste da inscri\u00e7\u00e3o se solicitar isen\u00e7\u00e3o de pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza inscri\u00e7\u00e3o somente se solicitar isen\u00e7\u00e3o de pagamento.","id":7039413,"corpo":"<p>realiza inscri\u00e7\u00e3o somente se solicitar isen\u00e7\u00e3o de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicita isen\u00e7\u00e3o de pagamento ap\u00f3s realizar a inscri\u00e7\u00e3o.","id":7039414,"corpo":"<p>solicita isen\u00e7\u00e3o de pagamento ap\u00f3s realizar a inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Agr\u00edcolas","id":1753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a transmiss\u00e3o mec\u00e2nica de um Trator, marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":49714,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Agr\u00edcolas","id":1753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Agr\u00edcolas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502068,"hashId":"a0d5718395bcca1dc1ad01c3fd44e958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a transmiss\u00e3o mec\u00e2nica de um Trator, marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5601804,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E\u0301 composta de: embreagem, caixa de marchas, diferencial e redu\u00e7\u00e3o final.","id":5601804,"corpo":"<p>E\u0301 composta de: embreagem, caixa de marchas, diferencial e redu\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E\u0301 composta de: c\u00e1rter, bomba de \u00f3leo, filtro e tamque.","id":5601805,"corpo":"<p>E\u0301 composta de: c\u00e1rter, bomba de \u00f3leo, filtro e tamque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Previne o superaquecimento do motor e regula sua temperatura para os melhores n\u00edveis.","id":5601806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previne o superaquecimento do motor e regula sua temperatura para os melhores n\u00edveis.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 composta de motor, chassis e rodas.","id":5601807,"corpo":"<p>\u00c9 composta de motor, chassis e rodas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1502068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Agr\u00edcolas","id":1753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomada de pot\u00eancia (TDP) \u00e9 um dispositivo para transmitir pot\u00eancia em forma de rota\u00e7\u00e3o por meio do sistema de engate de tr\u00eas pontos. Esta caracter\u00edstica tem como objetivo:","provas":[{"id":49714,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Agr\u00edcolas","id":1753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Agr\u00edcolas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502073,"hashId":"a8f09ee73e99df8b7743ef581558ee93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomada de pot\u00eancia (TDP) \u00e9 um dispositivo para transmitir pot\u00eancia em forma de rota\u00e7\u00e3o por meio do sistema de engate de tr\u00eas pontos. Esta caracter\u00edstica tem como objetivo:<\/p>","resposta":5601826,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhoramento da refrigera\u00e7\u00e3o do motor;","id":5601824,"corpo":"<p>Melhoramento da refrigera\u00e7\u00e3o do motor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da capacidade de energia el\u00e9trica no trator;","id":5601825,"corpo":"<p>Aumento da capacidade de energia el\u00e9trica no trator;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tracionar e a arrastar implementos e m\u00e1quinas agr\u00edcolas;","id":5601826,"corpo":"<p>Tracionar e a arrastar implementos e m\u00e1quinas agr\u00edcolas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhorar a dist\u00e2ncia entre a parte inferior do chassi do trator e o solo.","id":5601827,"corpo":"<p>Melhorar a dist\u00e2ncia entre a parte inferior do chassi do trator e o solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1502073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro Servente","id":20587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a recep\u00e7\u00e3o de autoridades, podemos afirmar que:","provas":[{"id":49717,"cargo":{"descricao":"Porteiro Servente","id":20587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Porteiro Servente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502150,"hashId":"3c341c68c69be9c30a1c5e906465fc48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a recep\u00e7\u00e3o de autoridades, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5602139,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O porteiro n\u00e3o precisa solicitar documenta\u00e7\u00e3o de policiais, mesmo que o local exija documento para ingress\u00e3o no local.","id":5602138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O porteiro n\u00e3o precisa solicitar documenta\u00e7\u00e3o de policiais, mesmo que o local exija documento para ingress\u00e3o no local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independente da fun\u00e7\u00e3o, seja policial ou oficial de justi\u00e7a, o porteiro deve solicitar a identifica\u00e7\u00e3o dos mesmos, afinal pessoas com m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es podem se passar pelos mesmos, para ter acesso ao local.","id":5602139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente da fun\u00e7\u00e3o, seja policial ou oficial de justi\u00e7a, o porteiro deve solicitar a identifica\u00e7\u00e3o dos mesmos, afinal pessoas com m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es podem se passar pelos mesmos, para ter acesso ao local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o de documentos para oficiais de justi\u00e7a ou policiais, para ingressar em um estabelecimento, implica em desacato de autoridade.","id":5602140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o de documentos para oficiais de justi\u00e7a ou policiais, para ingressar em um estabelecimento, implica em desacato de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os policiais e os pol\u00edticos possuem livre acesso aos locais p\u00fablicos e privados.","id":5602141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais e os pol\u00edticos possuem livre acesso aos locais p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Portaria \/ Porteiro","oab":false,"nome":"Portaria \/ Porteiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6609,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-portaria-porteiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1502150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro Servente","id":20587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirmativas abaixo:","provas":[{"id":49717,"cargo":{"descricao":"Porteiro Servente","id":20587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Porteiro Servente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502159,"hashId":"f747cb9d7f3242229f7ceb29349b15e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas abaixo:<\/p>","resposta":5602175,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SUS tem a finalidade de alterar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a qualquer cidad\u00e3o, sendo proibidas cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer hip\u00f3tese.","id":5602175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS tem a finalidade de alterar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a qualquer cidad\u00e3o, sendo proibidas cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em casos emergenciais, onde n\u00e3o h\u00e1 medicamentos, o SUS pode sim cobrar o material de quem est\u00e1 sendo atendido, para priorizar o atendimento.","id":5602176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos emergenciais, onde n\u00e3o h\u00e1 medicamentos, o SUS pode sim cobrar o material de quem est\u00e1 sendo atendido, para priorizar o atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O porteiro do SUS n\u00e3o precisa necessariamente saber as regras de atendimento, afinal sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas a de ficar na portaria.","id":5602177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O porteiro do SUS n\u00e3o precisa necessariamente saber as regras de atendimento, afinal sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas a de ficar na portaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores est\u00e3o corretas.","id":5602178,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Portaria \/ Porteiro","oab":false,"nome":"Portaria \/ Porteiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6609,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-portaria-porteiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1502159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto: A cigarra e a formiga \u2013 Esopo (vers\u00e3o Ruth Rocha) A cigarra passou o ver\u00e3o cantando, enquanto a formiga juntava seus gr\u00e3os. Quando chegou o inverno, a cigarra veio \u00e0 casa da formiga para pedir que lhe desse o que comer. A formiga ent\u00e3o perguntou a ela:\u2014 E o que \u00e9 que voc\u00ea fez durante todo o ver\u00e3o? \u2014 Durante o ver\u00e3o eu cantei \u2014 disse a cigarra. E a formiga respondeu: \u2014 Muito bem, pois agora dance! ROCHA, Ruth. F\u00e1bulas de Esopo. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2010. Na f\u00e1bula acima foi retirada uma das caracter\u00edsticas mais fundamentai da f\u00e1bula. Assinale a alternativa que aponta esta caracter\u00edstica:","provas":[{"id":49687,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501215,"hashId":"0dee0d1449f3913085a06dbf4ef975e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cigarra e a formiga \u2013 Esopo (vers\u00e3o Ruth Rocha) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cigarra passou o ver\u00e3o cantando, enquanto a formiga juntava seus gr\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando chegou o inverno, a cigarra veio \u00e0 casa da formiga para pedir que lhe desse o que comer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A formiga ent\u00e3o perguntou a ela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E o que \u00e9 que voc\u00ea fez durante todo o ver\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Durante o ver\u00e3o eu cantei \u2014 disse a cigarra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a formiga respondeu: \u2014 Muito bem, pois agora dance! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>ROCHA, Ruth. <strong>F\u00e1bulas de Esopo<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2010. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na f\u00e1bula acima foi retirada uma das caracter\u00edsticas mais fundamentai da f\u00e1bula. Assinale a alternativa que aponta esta caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":5598285,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narrativa aleg\u00f3rica em prosa e verso.","id":5598283,"corpo":"<p>Narrativa aleg\u00f3rica em prosa e verso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comportamento antropom\u00f3rfico dos animais.","id":5598284,"corpo":"<p>Comportamento antropom\u00f3rfico dos animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Li\u00e7\u00e3o de Moral.","id":5598285,"corpo":"<p>Li\u00e7\u00e3o de Moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o dos aspectos, virtudes, qualidades e defeitos do car\u00e1ter do homem, atrav\u00e9s do comportamento dos animais.","id":5598286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o dos aspectos, virtudes, qualidades e defeitos do car\u00e1ter do homem, atrav\u00e9s do comportamento dos animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1501215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s diferen\u00e7as entre a \u00e9tica e a moral, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59989,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-psicologo-orientador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Psic\u00f3logo Orientador Fiscal - 2018"},{"id":59988,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1806311,"hashId":"f51c87970fd717b652f018da82fa1919","enunciado":"<p>No que tange \u00e0s diferen\u00e7as entre a \u00e9tica e a moral, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6915257,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica \u00e9 influenciada por fatores sociais e hist\u00f3ricos, havendo diferen\u00e7as entre os conceitos \u00e9ticos de um grupo para outro, enquanto a moral se pauta pela universalidade.","id":6915255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica \u00e9 influenciada por fatores sociais e hist\u00f3ricos, havendo diferen\u00e7as entre os conceitos \u00e9ticos de um grupo para outro, enquanto a moral se pauta pela universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica, verificada na a\u00e7\u00e3o reiterada no tempo e no espa\u00e7o, \u00e9 tida como particular. A moral, de cunho filos\u00f3fico, \u00e9 tida como universal.","id":6915256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica, verificada na a\u00e7\u00e3o reiterada no tempo e no espa\u00e7o, \u00e9 tida como particular. A moral, de cunho filos\u00f3fico, \u00e9 tida como universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto a \u00e9tica tem cunho filos\u00f3fico e est\u00e1 contida na reflex\u00e3o, a moral est\u00e1 contida na a\u00e7\u00e3o.","id":6915257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a \u00e9tica tem cunho filos\u00f3fico e est\u00e1 contida na reflex\u00e3o, a moral est\u00e1 contida na a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enquanto a moral, como disciplina filos\u00f3fica, \u00e9 especulativa, a \u00e9tica, seu objeto de estudo, \u00e9 normativa.","id":6915258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a moral, como disciplina filos\u00f3fica, \u00e9 especulativa, a \u00e9tica, seu objeto de estudo, \u00e9 normativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Moral \u00e9 o conhecimento que oferta ao homem crit\u00e9rios para a elei\u00e7\u00e3o da melhor conduta, tendo em conta o interesse de toda a comunidade humana.","id":6915259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moral \u00e9 o conhecimento que oferta ao homem crit\u00e9rios para a elei\u00e7\u00e3o da melhor conduta, tendo em conta o interesse de toda a comunidade humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio da cidadania d\u00e1-se com o gozo de direitos e o desempenho de deveres. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59989,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-psicologo-orientador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Psic\u00f3logo Orientador Fiscal - 2018"},{"id":59988,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1806317,"hashId":"b6af7f7a2f3e7f43383f789db1f29060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio da cidadania d\u00e1-se com o gozo de direitos e o desempenho de deveres. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6915286,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica e cidadania, uma vez que a \u00e9tica se encontra no plano filos\u00f3fico, enquanto a cidadania se encontra no plano normativo.","id":6915285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica e cidadania, uma vez que a \u00e9tica se encontra no plano filos\u00f3fico, enquanto a cidadania se encontra no plano normativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio da cidadania deve pautar-se por contornos \u00e9ticos, materializando-se na escolha da melhor conduta, tendo em vista o bem comum.","id":6915286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio da cidadania deve pautar-se por contornos \u00e9ticos, materializando-se na escolha da melhor conduta, tendo em vista o bem comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada como \u00e9tica a conduta do cidad\u00e3o que sonegue o pagamento de impostos, alegando corrup\u00e7\u00e3o por parte do governo.","id":6915287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada como \u00e9tica a conduta do cidad\u00e3o que sonegue o pagamento de impostos, alegando corrup\u00e7\u00e3o por parte do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica e cidadania \u00e9 bastante pr\u00f3xima, pois a cidadania costuma ser uma forma de guiar a \u00e9tica.","id":6915288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica e cidadania \u00e9 bastante pr\u00f3xima, pois a cidadania costuma ser uma forma de guiar a \u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser considerado como cidad\u00e3o aquele que cumpre com seus deveres \u00e9ticos.","id":6915289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 pode ser considerado como cidad\u00e3o aquele que cumpre com seus deveres \u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 3\/2007, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59989,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-psicologo-orientador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Psic\u00f3logo Orientador Fiscal - 2018"},{"id":59988,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1806322,"hashId":"f4abaae40ad12a02a6b4c352ee832ec0","enunciado":"<p>Consoante disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 3\/2007, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6915313,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 o processo por meio do qual, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas, se investigam os interesses, as aptid\u00f5es e as caracter\u00edsticas de personalidade do consultante, visando proporcionar-lhe condi\u00e7\u00f5es para a escolha de uma profiss\u00e3o.","id":6915310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 o processo por meio do qual, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas, se investigam os interesses, as aptid\u00f5es e as caracter\u00edsticas de personalidade do consultante, visando proporcionar-lhe condi\u00e7\u00f5es para a escolha de uma profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo psicol\u00f3gico \u00e9 o processo por meio do qual, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas, se diagnosticam e prognosticam as condi\u00e7\u00f5es de ajustamento e desempenho da pessoa a um cargo ou atividade profissional, visando a alcan\u00e7ar efic\u00e1cia organizacional e procurando atender \u00e0s necessidades comunit\u00e1rias e sociais.","id":6915311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo psicol\u00f3gico \u00e9 o processo por meio do qual, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas, se diagnosticam e prognosticam as condi\u00e7\u00f5es de ajustamento e desempenho da pessoa a um cargo ou atividade profissional, visando a alcan\u00e7ar efic\u00e1cia organizacional e procurando atender \u00e0s necessidades comunit\u00e1rias e sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica \u00e9 o conjunto sistem\u00e1tico de procedimentos orientados para fins de produ\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":6915312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica \u00e9 o conjunto sistem\u00e1tico de procedimentos orientados para fins de produ\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico \u00e9 o processo por meio do qual, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas, se analisa e se estuda o comportamento de pessoas, de grupos, de institui\u00e7\u00f5es e de comunidades, em sua estrutura e em seu funcionamento, identificando-se as vari\u00e1veis nele envolvidas.","id":6915313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico \u00e9 o processo por meio do qual, por interm\u00e9dio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas, se analisa e se estuda o comportamento de pessoas, de grupos, de institui\u00e7\u00f5es e de comunidades, em sua estrutura e em seu funcionamento, identificando-se as vari\u00e1veis nele envolvidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica \u00e9 o processo que propicia condi\u00e7\u00f5es de autorrealiza\u00e7\u00e3o, de conviv\u00eancia e de desempenho para o indiv\u00edduo, o grupo, a institui\u00e7\u00e3o e a comunidade, mediante m\u00e9todos psicol\u00f3gicos preventivos, psicoter\u00e1picos e de reabilita\u00e7\u00e3o.","id":6915314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica \u00e9 o processo que propicia condi\u00e7\u00f5es de autorrealiza\u00e7\u00e3o, de conviv\u00eancia e de desempenho para o indiv\u00edduo, o grupo, a institui\u00e7\u00e3o e a comunidade, mediante m\u00e9todos psicol\u00f3gicos preventivos, psicoter\u00e1picos e de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Decreto-Lei n.\u00ba 200\/1967, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59989,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Orientador Fiscal","id":23529},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-psicologo-orientador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Psic\u00f3logo Orientador Fiscal - 2018"},{"id":59988,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1806338,"hashId":"520cdc06c8f52453198bafa88730ee9b","enunciado":"<p>Conforme o Decreto-Lei n.\u00ba 200\/1967, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6915391,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por empresa p\u00fablica o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizadas.","id":6915390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por empresa p\u00fablica o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se por sociedade de economia mista a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, \u00e0 Uni\u00e3o ou \u00e0 entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":6915391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por sociedade de economia mista a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, \u00e0 Uni\u00e3o ou \u00e0 entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica nada mais \u00e9 que a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.","id":6915392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica nada mais \u00e9 que a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por autarquia a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, e funcionamento custeado por recursos da Uni\u00e3o e de outras fontes.","id":6915393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por autarquia a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, e funcionamento custeado por recursos da Uni\u00e3o e de outras fontes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal obedecer\u00e3o aos seguintes princ\u00edpios fundamentais: planejamento; subordina\u00e7\u00e3o; disciplina; centraliza\u00e7\u00e3o com delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia; e controle or\u00e7ament\u00e1rio global.","id":6915394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal obedecer\u00e3o aos seguintes princ\u00edpios fundamentais: planejamento; subordina\u00e7\u00e3o; disciplina; centraliza\u00e7\u00e3o com delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia; e controle or\u00e7ament\u00e1rio global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, nas alternativas a seguir disponibilizadas, aquela que apresenta um conjunto correto de instrumentos de planejamento apresentados no artigo 1 65 da constitui\u00e7\u00e3o de 198 8, que ser\u00e3o estabelecidas pelo poder executivo.I. Plano Plurianual.II. Or\u00e7amento de Capital.III. Lei Or\u00e7ament\u00e1riaAnual.IV. Or\u00e7amento da Seguridade Social.V. Or\u00e7amento Fiscal.VI. Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":64704,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:53:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1983142,"hashId":"d8a38a7f3da0560809391c17e43e95d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique, nas alternativas a seguir disponibilizadas, aquela que apresenta um conjunto correto de instrumentos de planejamento apresentados no artigo 1 65 da constitui\u00e7\u00e3o de 198 8, que ser\u00e3o estabelecidas pelo poder executivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Plano Plurianual.<\/p><p>II. Or\u00e7amento de Capital.<\/p><p>III. Lei Or\u00e7ament\u00e1riaAnual.<\/p><p>IV. Or\u00e7amento da Seguridade Social.<\/p><p>V. Or\u00e7amento Fiscal.<\/p><p>VI. Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":7698982,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":7698980,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7698981,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l, III e VI.","id":7698982,"corpo":"<p>l, III e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":7698983,"corpo":"<p>III, IV e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, V e VI.","id":7698984,"corpo":"<p>III, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo, de massa igual a 20,0 kg, se movimenta no plano horizontal no sentido de oeste para leste, com velocidade igual a 14,4 km\/h. Uma for\u00e7a vari\u00e1vel passa a agir sobre esse corpo de modo que o trabalho total realizado por ela \u00e9 90,0 J, e o corpo se move, agora, de sul para norte. Desprezando todas as for\u00e7as dissipativas, qual \u00e9 o m\u00f3dulo da velocidade final do corpo?","provas":[{"id":59963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1812256,"hashId":"83b5de64a658144659d22f44c346a925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corpo, de massa igual a 20,0 kg, se movimenta no plano horizontal no sentido de oeste para leste, com velocidade igual a 14,4 km\/h. Uma for\u00e7a vari\u00e1vel passa a agir sobre esse corpo de modo que o trabalho total realizado por ela \u00e9 90,0 J, e o corpo se move, agora, de sul para norte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desprezando todas as for\u00e7as dissipativas, qual \u00e9 o m\u00f3dulo da velocidade final do corpo?<\/p>","resposta":6941659,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6941656,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0","id":6941657,"corpo":"<p>3,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0","id":6941658,"corpo":"<p>4,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0","id":6941659,"corpo":"<p>5,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,5","id":6941660,"corpo":"<p>8,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"},{"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos acionamentos el\u00e9tricos de motores de corrente cont\u00ednua, conversores CC-CC baseados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia podem ser empregados com essa finalidade, sendo o n\u00famero de quadrantes de opera\u00e7\u00e3o uma das caracter\u00edsticas a serem observadas. Supondo-se que a aplica\u00e7\u00e3o requeira quatro quadrantes de opera\u00e7\u00e3o, apresenta essa caracter\u00edstica o conversor","provas":[{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1809205,"hashId":"d9fb46047e839830fcbf45746ee590a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos acionamentos el\u00e9tricos de motores de corrente cont\u00ednua, conversores CC-CC baseados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia podem ser empregados com essa finalidade, sendo o n\u00famero de quadrantes de opera\u00e7\u00e3o uma das caracter\u00edsticas a serem observadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo-se que a aplica\u00e7\u00e3o requeira quatro quadrantes de opera\u00e7\u00e3o, apresenta essa caracter\u00edstica o conversor<\/p>","resposta":6928072,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00fak","id":6928068,"corpo":"<p><em>C\u00fak<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buck","id":6928069,"corpo":"<p><em>buck<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boost","id":6928070,"corpo":"<p><em>boost<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"buck-boost","id":6928071,"corpo":"<p><em>buck-boost<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"full-bridge","id":6928072,"corpo":"<p><em>full-bridge<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418477,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controle-eletronico-de-maquinas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito el\u00e9trico alimentado por uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua mostrado na Figura a seguir. O indutor e o capacitor est\u00e3o inicialmente descarregados. Os componentes s\u00e3o considerados ideais, e seus valores num\u00e9ricos est\u00e3o impressos no circuito. Duas medidas de corrente el\u00e9trica s\u00e3o efetuadas no amper\u00edmetro: a primeira medida \u00e9 feita no exato instante em que a chave (ch) \u00e9 fechada, e a segunda medida \u00e9 realizada, com a chave ligada, depois de um tempo suficiente para o circuito atingir o estado estacion\u00e1rio. Sobre os resultados obtidos nas duas medidas de corrente, constata-se que","provas":[{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1809209,"hashId":"fd3c3e867868683acd58cd63179f6bf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito el\u00e9trico alimentado por uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua mostrado na Figura a seguir. O indutor e o capacitor est\u00e3o inicialmente descarregados. Os componentes s\u00e3o considerados ideais, e seus valores num\u00e9ricos est\u00e3o impressos no circuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas medidas de corrente el\u00e9trica s\u00e3o efetuadas no amper\u00edmetro: a primeira medida \u00e9 feita no exato instante em que a chave (ch) \u00e9 fechada, e a segunda medida \u00e9 realizada, com a chave ligada, depois de um tempo suficiente para o circuito atingir o estado estacion\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59958\/questao\/1809209-20210720172647000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os resultados obtidos nas duas medidas de corrente, constata-se que<\/p>","resposta":6928092,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 zero, e a segunda \u00e9 50 mA.","id":6928088,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 zero, e a segunda \u00e9 50 mA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 25 mA, e a segunda \u00e9 50 mA.","id":6928089,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 25 mA, e a segunda \u00e9 50 mA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 50 mA, e a segunda \u00e9 zero.","id":6928090,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 50 mA, e a segunda \u00e9 zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o iguais a 25 mA.","id":6928091,"corpo":"<p>ambas s\u00e3o iguais a 25 mA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o iguais a 50 mA.","id":6928092,"corpo":"<p>ambas s\u00e3o iguais a 50 mA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise em regime permanente","oab":false,"nome":"An\u00e1lise em regime permanente","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399053,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-em-regime-permanente"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o estudo de um sistema compress\u00edvel simples, as equa\u00e7\u00f5es de Maxwell relacionam as derivadas parciais das propriedades P, s, T e v. Lembrando que a equa\u00e7\u00e3o fundamental da termodin\u00e2mica \u00e9 dG = \u2013sdT + VdP, a rela\u00e7\u00e3o (\u2202P\u2202s\u200b)T\u200b, para um g\u00e1s cuja equa\u00e7\u00e3o de estado \u00e9 P(v \u2013 a) = RT, corresponde a","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810807,"hashId":"3a413cd1364be6a171a7ec1512f23734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o estudo de um sistema compress\u00edvel simples, as equa\u00e7\u00f5es de Maxwell relacionam as derivadas parciais das propriedades P, s, T e v. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembrando que a equa\u00e7\u00e3o fundamental da termodin\u00e2mica \u00e9 dG = \u2013sdT + VdP, a rela\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{\u2202s}{\u2202P}\\right)_T\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27982em; vertical-align: -0.39971em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.078621em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.30029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, para um g\u00e1s cuja equa\u00e7\u00e3o de estado \u00e9 P(v \u2013 a) = RT, corresponde a<\/p>","resposta":6934548,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\/T","id":6934545,"corpo":"<p>R\/T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013R\/T","id":6934546,"corpo":"<p>\u2013R\/T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\/P","id":6934547,"corpo":"<p>R\/P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013R\/P","id":6934548,"corpo":"<p>\u2013R\/P<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0","id":6934549,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado f\u00edsico de uma determinada subst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua press\u00e3o e temperatura, est\u00e1 apresentado abaixo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subst\u00e2ncia, tem-se que o","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810812,"hashId":"2332f6994dd96b67677d3a06de08c51a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado f\u00edsico de uma determinada subst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua press\u00e3o e temperatura, est\u00e1 apresentado abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59964\/questao\/1810812-20210721112016000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subst\u00e2ncia, tem-se que o<\/p>","resposta":6934572,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado f\u00edsico \u00e9 gasoso, para uma press\u00e3o menor que 0,1 MPa e temperatura de -120 \u00b0C.","id":6934569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado f\u00edsico \u00e9 gasoso, para uma press\u00e3o menor que 0,1 MPa e temperatura de -120 \u00b0C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado f\u00edsico \u00e9 l\u00edquido, mantendo a press\u00e3o constante em 1 MPa e a temperatura acima de 0 \u00b0C.","id":6934570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado f\u00edsico \u00e9 l\u00edquido, mantendo a press\u00e3o constante em 1 MPa e a temperatura acima de 0 \u00b0C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de mudan\u00e7a do estado \u00e9 a fus\u00e3o, mantendo a press\u00e3o constante em 0,1 MPa e passando a temperatura de -120 \u00b0C para -40 \u00b0C.","id":6934571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de mudan\u00e7a do estado \u00e9 a fus\u00e3o, mantendo a press\u00e3o constante em 0,1 MPa e passando a temperatura de -120 \u00b0C para -40 \u00b0C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ponto triplo encontra-se abaixo de 1 MPa e abaixo de -40 \u00b0C.","id":6934572,"corpo":"<p>ponto triplo encontra-se abaixo de 1 MPa e abaixo de -40 \u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ponto cr\u00edtico est\u00e1 abaixo de -40 \u00b0C.","id":6934573,"corpo":"<p>ponto cr\u00edtico est\u00e1 abaixo de -40 \u00b0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois diagramas de temperatura contra composi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, Txy, um deles para o sistema benzeno-tolueno \u00e0 press\u00e3o P, e o outro, para o mesmo sistema \u00e0 press\u00e3o P*, s\u00e3o apresentados abaixo na mesma Figura. Os valores da press\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o apresentados aqui, mas se informa que eles s\u00e3o diferentes entre si. Considere, para fins de an\u00e1lise, a Figura delimitada em 5 regi\u00f5es:I \u2013 regi\u00e3o acima da curva Ty-P*;II \u2013 regi\u00e3o entre as curvas Tx-P* e Ty-P*;III \u2013 toda a regi\u00e3o acima da curva Ty-P;IV \u2013 regi\u00e3o entre as curvas Tx-P e Ty-P;V \u2013 regi\u00e3o abaixo da curva Tx-P.A regi\u00e3o que apresenta coexist\u00eancia de duas fases para a maior das duas press\u00f5es \u00e9 a","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810819,"hashId":"c42e272fba85706104b96750c214dbf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois diagramas de temperatura contra composi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, Txy, um deles para o sistema benzeno-tolueno \u00e0 press\u00e3o P, e o outro, para o mesmo sistema \u00e0 press\u00e3o P*, s\u00e3o apresentados abaixo na mesma Figura. Os valores da press\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o apresentados aqui, mas se informa que eles s\u00e3o diferentes entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59964\/questao\/1810819-20210721112325000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere, para fins de an\u00e1lise, a Figura delimitada em 5 regi\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 regi\u00e3o acima da curva Ty-P*;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 regi\u00e3o entre as curvas Tx-P* e Ty-P*;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 toda a regi\u00e3o acima da curva Ty-P;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 regi\u00e3o entre as curvas Tx-P e Ty-P;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 regi\u00e3o abaixo da curva Tx-P.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o que apresenta coexist\u00eancia de duas fases para a maior das duas press\u00f5es \u00e9 a<\/p>","resposta":6934605,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6934604,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6934605,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6934606,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6934607,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":6934608,"corpo":"<p>V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aplica\u00e7\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o gasosa em uma coluna de recheio, foram calculados os par\u00e2metros NTU (n\u00famero de unidades de transfer\u00eancia) e HTU (altura de unidades de transfer\u00eancia) para um caso de vapor dilu\u00eddo absorvido do g\u00e1s no l\u00edquido. Esses par\u00e2metros s\u00e3o tais que:","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810822,"hashId":"d6763e5fcabcba2da1c304ed76f37c76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aplica\u00e7\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o gasosa em uma coluna de recheio, foram calculados os par\u00e2metros NTU (n\u00famero de unidades de transfer\u00eancia) e HTU (altura de unidades de transfer\u00eancia) para um caso de vapor dilu\u00eddo absorvido do g\u00e1s no l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses par\u00e2metros s\u00e3o tais que:<\/p>","resposta":6934622,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTU \u00e9 diretamente proporcional ao coeficiente global de transfer\u00eancia de massa na fase gasosa.","id":6934619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HTU \u00e9 diretamente proporcional ao coeficiente global de transfer\u00eancia de massa na fase gasosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTU \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea de empacotamento por volume.","id":6934620,"corpo":"<p>HTU \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea de empacotamento por volume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HTU \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 vaz\u00e3o de g\u00e1s.","id":6934621,"corpo":"<p>HTU \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 vaz\u00e3o de g\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NTU aumenta \u00e0 medida que a concentra\u00e7\u00e3o de sa\u00edda do g\u00e1s se aproxima do equil\u00edbrio.","id":6934622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTU aumenta \u00e0 medida que a concentra\u00e7\u00e3o de sa\u00edda do g\u00e1s se aproxima do equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTU diminui \u00e0 medida que a concentra\u00e7\u00e3o de entrada do g\u00e1s se aproxima do equil\u00edbrio.","id":6934623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTU diminui \u00e0 medida que a concentra\u00e7\u00e3o de entrada do g\u00e1s se aproxima do equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro pretende utilizar uma bomba cuja curva caracter\u00edstica segue a par\u00e1bola H = H0 - aQ2, onde H0 = 100 me a = 105 s2\/m5. Esse engenheiro pretende transportar um fluido entre dois tanques separados por uma altura de 10 m. Desconsiderando os efeitos das perdas de carga maiores e menores na tubula\u00e7\u00e3o que conecta os tanques, e sabendo que a tubula\u00e7\u00e3o tem di\u00e2metro constante, a vaz\u00e3o volum\u00e9trica, em m3\/s, e a altura de carga no ponto opera\u00e7\u00e3o para realizar o transporte do fluido entre os dois tanques, em m, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810942,"hashId":"4b8d17e783cd9122c5d2a171af20f5be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro pretende utilizar uma bomba cuja curva caracter\u00edstica segue a par\u00e1bola <em>H <\/em>= <em>H<\/em>0 - aQ<sup>2<\/sup>, onde <em>H<\/em>0 = 100 me a = 10<sup>5<\/sup> s<sup>2<\/sup>\/m<sup>5<\/sup>. Esse engenheiro pretende transportar um fluido entre dois tanques separados por uma altura de 10 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desconsiderando os efeitos das perdas de carga maiores e menores na tubula\u00e7\u00e3o que conecta os tanques, e sabendo que a tubula\u00e7\u00e3o tem di\u00e2metro constante, a vaz\u00e3o volum\u00e9trica, em m<sup>3<\/sup>\/s, e a altura de carga no ponto opera\u00e7\u00e3o para realizar o transporte do fluido entre os dois tanques, em m, s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6935199,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 x 10-3 e 10","id":6935195,"corpo":"<p>3 x 10<sup>-3<\/sup> e 10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 x 10-1 e 100","id":6935196,"corpo":"<p>3 x 10<sup>-1<\/sup> e 100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 x 10-2 e 10","id":6935197,"corpo":"<p>9 x 10<sup>-2<\/sup> e 10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 x 10-3 e 90","id":6935198,"corpo":"<p>9 x 10<sup>-3<\/sup> e 90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 x 10-2 e 10","id":6935199,"corpo":"<p>3 x 10<sup>-2<\/sup> e 10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tubula\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica deve ser projetada para o transporte de \u00e1gua sob temperatura elevada. Os dados de projeto dessa tubula\u00e7\u00e3o s\u00e3o:Raio interno: ri [m]Raio externo: re [m]Comprimento: L [m]Temperatura na superf\u00edcie interna: Ti [\u00baC]Temperatura na superf\u00edcie externa: Te [\u00baC]Condutividade t\u00e9rmica do material formador da tubula\u00e7\u00e3o:K [W m-1 \u00baC-1]A resist\u00eancia t\u00e9rmica associada a essa tubula\u00e7\u00e3o corresponde a","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810974,"hashId":"ed0ee0ee87d209199096a91dca72da9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tubula\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica deve ser projetada para o transporte de \u00e1gua sob temperatura elevada. Os dados de projeto dessa tubula\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Raio interno: r<sub>i<\/sub> [m]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Raio externo: r<sub>e<\/sub> [m]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comprimento: L [m]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temperatura na superf\u00edcie interna: T<sub>i<\/sub> [\u00baC]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temperatura na superf\u00edcie externa: T<sub>e<\/sub> [\u00baC]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Condutividade t\u00e9rmica do material formador da tubula\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">K [W m<sup>-1<\/sup> \u00baC<sup>-1<\/sup>]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia t\u00e9rmica associada a essa tubula\u00e7\u00e3o corresponde a<\/p>","resposta":6935350,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u22c5\u03c0\u22c5K\u22c5LIn(re\u200b\/ri\u200b)\u200b ","id":6935350,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{In\\left(r_e\/r_i\\right)}{2\\cdot\\pi\\cdot K\\cdot L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In(re\u200b\/ri\u200b)2\u22c5\u03c0\u22c5K\u22c5L\u200b ","id":6935351,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\cdot\\pi\\cdot K\\cdot L}{In\\left(r_e\/r_i\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.39233em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(K\u22c5L)2\u22c5\u03c0In(re\u200b\/ri\u200b)\u200b ","id":6935352,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\cdot\\pi In\\left(r_e\/r_i\\right)}{\\left(K\\cdot L\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\u22c5\u03c0\u22c5K\u22c5Lre\u200b\/ri\u200b\u200b ","id":6935353,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{r_e\/r_i}{2\\cdot\\pi\\cdot K\\cdot L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"re\u200b\/ri\u200b2\u22c5\u03c0\u22c5K\u22c5L\u200b ","id":6935354,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\cdot\\pi\\cdot K\\cdot L}{r_e\/r_i}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.39233em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto concluir que \u201clicen\u00e7a moral\u201d \u00e9","provas":[{"id":64491,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1978066,"hashId":"46ca783f812dce72ba3305542a5c5524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto concluir que \u201clicen\u00e7a moral\u201d \u00e9<\/p>","resposta":7675147,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamento natural, que n\u00e3o tem limites nem exce\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da sociedade.","id":7675145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comportamento natural, que n\u00e3o tem limites nem exce\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motivadora do bem em empregados de empresas que n\u00e3o adotam regras morais claras.","id":7675146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motivadora do bem em empregados de empresas que n\u00e3o adotam regras morais claras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associada \u00e0 pr\u00e1tica do bem e \u00e9 mecanismo consciente entre os que praticam a corrup\u00e7\u00e3o","id":7675147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associada \u00e0 pr\u00e1tica do bem e \u00e9 mecanismo consciente entre os que praticam a corrup\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admitida no mundo corporativo, ainda que espor\u00e1dica, de rara ocorr\u00eancia.","id":7675148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitida no mundo corporativo, ainda que espor\u00e1dica, de rara ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"postura inatac\u00e1vel, pois n\u00e3o fere princ\u00edpios \u00e9ticos de empresas socialmente respons\u00e1veis.","id":7675149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">postura inatac\u00e1vel, pois n\u00e3o fere princ\u00edpios \u00e9ticos de empresas socialmente respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Meu bem, meu mal Na psicologia social, h\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o de comportamento conhecida como \u201clicen\u00e7a moral\u201d. \u00c9 o consentimento que autoriza as pessoas que praticam uma boa a\u00e7\u00e3o a compens\u00e1-la com o avesso. Dito de outro modo: quando algu\u00e9m est\u00e1 certo de ter feito o bem, com compaix\u00e3o e generosidade, pode sentir-se liberado para fazer o mal, com posturas ego\u00edstas, preconceituosas, anti\u00e9ticas e \u2013 que surpresa! \u2013 at\u00e9 corruptas. No mundo corporativo, em que se aplaudem as companhias que cultivam valores morais e \u00e9ticos, com doa\u00e7\u00f5es e responsabilidade social, os desvios costumam cair como baldes de \u00e1gua fria e decep\u00e7\u00e3o \u2013 e est\u00e3o longe de representar uma raridade. \u201cNo Brasil, muitas das empresas que s\u00e3o investigadas em esquemas de corrup\u00e7\u00e3o t\u00eam o seu instituto e sua funda\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, mas ao mesmo tempo est\u00e3o envolvidas em conluio setorial, cartel impl\u00edcito ou formas de ganhar recursos de bancos p\u00fablicos\u201d, diz o professor S\u00e9rgio Lazzarini, colunista de VEJA. Esse fen\u00f4meno acaba de receber amparo acad\u00eamico. Um trabalho realizado pelos economistas John List e Fatemeh Momeni, da Universidade de Chicago, nos Estados Unidos, p\u00f5e em xeque a tese da benevol\u00eancia como uma postura inquebrant\u00e1vel. O estudo revela que trabalhar para uma empresa socialmente respons\u00e1vel pode motivar os empregados a agir de forma exatamente oposta em outras searas. Eles se tornam irrespons\u00e1veis, mais propensos a trapacear. Para os autores, o gesto de bondade deflagra uma esp\u00e9cie de cr\u00e9dito para praticar desvios em outros contextos. Mas, afinal de contas, todas as pessoas que doam trapaceiam? \u00c9 at\u00e1vico? N\u00e3o necessariamente. A constru\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica que diz que, \u201cse fiz um bem, posso ent\u00e3o relaxar e fazer algo errado\u201d n\u00e3o \u00e9 aplicada a todos, de modo incondicional. H\u00e1 regras morais claras, muitas vezes jogadas para debaixo do tapete, mas que nunca deixam de incomodar, silenciosamente. Diz a psic\u00f3loga e professora Denise Ramos: \u201cNenhum corrupto \u00e9 inconsciente. A pessoa sempre sabe o que est\u00e1 fazendo\u201d. O n\u00f3, descoberto pelos professores de Chicago, \u00e9 que, numa brincadeira com o batido ad\u00e1gio, assim como n\u00e3o h\u00e1 mal que dure para sempre, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 bem que se eternize. \u00c9 uma pena. Mas \u00e9 humano, demasiadamente humano. (Nat\u00e1lia Cuminale. Veja, 07.03.2018. Adaptado)","id":484515,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Meu bem, meu mal <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na psicologia social, h\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o de comportamento conhecida como \u201clicen\u00e7a moral\u201d. \u00c9 o consentimento que autoriza as pessoas que praticam uma boa a\u00e7\u00e3o a compens\u00e1-la com o avesso. Dito de outro modo: quando algu\u00e9m est\u00e1 certo de ter feito o bem, com compaix\u00e3o e generosidade, pode sentir-se liberado para fazer o mal, com posturas ego\u00edstas, preconceituosas, anti\u00e9ticas e \u2013 que surpresa! \u2013 at\u00e9 corruptas. No mundo corporativo, em que se <strong>aplaudem <\/strong>as companhias que cultivam valores morais e \u00e9ticos, com doa\u00e7\u00f5es e responsabilidade social, os desvios costumam cair como baldes de \u00e1gua fria e decep\u00e7\u00e3o \u2013 e est\u00e3o longe de representar uma raridade. \u201cNo Brasil, muitas das empresas que s\u00e3o investigadas em esquemas de corrup\u00e7\u00e3o t\u00eam o seu instituto e sua funda\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, mas ao mesmo tempo est\u00e3o envolvidas em conluio setorial, cartel impl\u00edcito ou formas de ganhar recursos de bancos p\u00fablicos\u201d, diz o professor S\u00e9rgio Lazzarini, colunista de VEJA. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse fen\u00f4meno acaba de receber amparo acad\u00eamico. Um trabalho realizado pelos economistas John List e Fatemeh Momeni, da Universidade de Chicago, nos Estados Unidos, p\u00f5e em xeque a tese da benevol\u00eancia como uma postura inquebrant\u00e1vel. O estudo revela que trabalhar para uma empresa socialmente respons\u00e1vel pode motivar os empregados a agir de forma exatamente oposta em outras searas. Eles se tornam irrespons\u00e1veis, mais propensos a trapacear. Para os autores, o gesto de bondade deflagra uma esp\u00e9cie de cr\u00e9dito para praticar desvios em outros contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, afinal de contas, todas as pessoas que doam trapaceiam? \u00c9 <strong>at\u00e1vico<\/strong>? N\u00e3o necessariamente. A constru\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica que diz que, \u201cse fiz um bem, posso ent\u00e3o relaxar e fazer algo errado\u201d n\u00e3o \u00e9 aplicada a todos, de modo incondicional. H\u00e1 regras morais claras, muitas vezes jogadas para debaixo do tapete, mas que nunca deixam de incomodar, silenciosamente. Diz a psic\u00f3loga e professora Denise Ramos: \u201cNenhum corrupto \u00e9 inconsciente. A pessoa sempre sabe o que est\u00e1 fazendo\u201d. O n\u00f3, descoberto pelos professores de Chicago, \u00e9 que, numa brincadeira com o batido ad\u00e1gio, assim como n\u00e3o h\u00e1 mal que dure para sempre, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 bem que se eternize. \u00c9 uma pena. Mas \u00e9 humano, demasiadamente humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Nat\u00e1lia Cuminale. Veja, 07.03.2018. Adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais que um dos objetivos da educac\u0327a\u0303o escolar e\u0301 que os alunos aprendam:","provas":[{"id":64312,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2018-fepese-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1972664,"hashId":"47b01ad4f49597447fbebf75fd636029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais que um dos objetivos da educac\u0327a\u0303o escolar e\u0301 que os alunos aprendam:<\/p>","resposta":7650822,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seguir as regras impostas pelos gestores escolares.","id":7650819,"corpo":"<p>A seguir as regras impostas pelos gestores escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A desenvolver as propostas pedag\u00f3gicas na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica.","id":7650820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desenvolver as propostas pedag\u00f3gicas na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que sua tarefa na escola \u00e9 memorizar os conte\u00fados escolares. ","id":7650821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que sua tarefa na escola \u00e9 memorizar os conte\u00fados escolares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assumir a palavra enunciada e a conviver em grupo de maneira produtiva e cooperativa.","id":7650822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assumir a palavra enunciada e a conviver em grupo de maneira produtiva e cooperativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A assimilar os conte\u00fados escolares transmitidos de maneira disciplinar.","id":7650823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assimilar os conte\u00fados escolares transmitidos de maneira disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os estudos de Vigotski, o elemento essencial no processo de desenvolvimento humano \u00e9 a:","provas":[{"id":64312,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2018-fepese-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1972673,"hashId":"2c7836ee58a877528262f9f53dae74a7","enunciado":"<p>De acordo com os estudos de Vigotski, o elemento essencial no processo de desenvolvimento humano \u00e9 a:<\/p>","resposta":7650858,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura. ","id":7650858,"corpo":"<p>cultura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linearidade.","id":7650859,"corpo":"<p>linearidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"memoriza\u00e7\u00e3o.","id":7650860,"corpo":"<p>memoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homogeneidade.","id":7650861,"corpo":"<p>homogeneidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espontaneidade.","id":7650862,"corpo":"<p>espontaneidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte excerto: \u201cEntretanto, ainda se mostram muito pouco eficazes para abrandar sintomas da prostra\u00e7\u00e3o e do decl\u00ednio cognitivo\u201d [\u2026]. O termo \u201cse\u201d, em destaque acima, refere-se:","provas":[{"id":64313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2018-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1972703,"hashId":"91430a5706141d2e619c9236c29308a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte excerto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntretanto, ainda <strong>se <\/strong>mostram muito pouco eficazes para abrandar sintomas da prostra\u00e7\u00e3o e do decl\u00ednio cognitivo\u201d [\u2026]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cse\u201d, em destaque acima, refere-se:<\/p>","resposta":7650987,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao uso de rem\u00e9dios.","id":7650985,"corpo":"<p>Ao uso de rem\u00e9dios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":7650986,"corpo":"<p>Aos exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos tratamentos convencionais.","id":7650987,"corpo":"<p>Aos tratamentos convencionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A uma combina\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos com tratamentos convencionais.","id":7650988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A uma combina\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos com tratamentos convencionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A uma combina\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos e uso de medica\u00e7\u00e3o.","id":7650989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A uma combina\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos e uso de medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Exerc\u00edcios para doen\u00e7as mentais Nova diretriz europeia confirma os bons resultados da atividade f\u00edsica na redu\u00e7\u00e3o dos sintomas da esquizofrenia e da depress\u00e3o. Rar\u00edssimas recomenda\u00e7\u00f5es na medicina s\u00e3o t\u00e3o un\u00e2nimes quanto o impacto saud\u00e1vel da atividade f\u00edsica em in\u00fameras doen\u00e7as. Mas havia um campo que pedia mais aten\u00e7\u00e3o: a a\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio nos dist\u00farbios mentais. A Sociedade Europeia de Psiquiatria sepultou qualquer d\u00favida ao publicar uma diretriz que crava a influ\u00eancia positiva do esporte na depress\u00e3o e na esquizofrenia. O texto, apoiado em longos estudos cient\u00edficos, \u00e9 assertivo. Diz o psiquiatra Wagner Gattaz, presidente do Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo: \u201cO documento chancela a abordagem moderna nos cuidados das doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas. J\u00e1 n\u00e3o se podem limitar os tratamentos a rem\u00e9dios\u201d. A a\u00e7\u00e3o mais fascinante \u00e9 na esquizofrenia, um dos problemas mentais mais dram\u00e1ticos e desconhecidos na psiquiatria. Os tratamentos convencionais s\u00e3o essenciais no restabelecimento da qu\u00edmica cerebral e no controle de surtos e del\u00edrios. \u201cEntretanto, ainda se mostram muito pouco eficazes para abrandar sintomas de prostra\u00e7\u00e3o e do decl\u00ednio cognitivo\u201d, explica Pedro Pan, psiquiatra e pesquisador da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo. A atividade f\u00edsica acelera a produ\u00e7\u00e3o de endorfina e serotonina, neurotransmissores associados ao bem-estar. Al\u00e9m disso, elas liberam subst\u00e2ncias na corrente sangu\u00ednea que ajudam a restaurar os neur\u00f4nios e aumentam o volume do hipocampo, regi\u00e3o do aprendizado e da mem\u00f3ria. Na depress\u00e3o, al\u00e9m de estimularem os compostos do bem-estar e prazer, reduzem a inflama\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios, processo caracter\u00edstico da doen\u00e7a. \u201c\u00c9 empolgante comprovar que o exerc\u00edcio pode ser t\u00e3o decisivo quanto as medica\u00e7\u00f5es\u201d, disse \u00e0 Veja, Brendon Stubbs, da King\u2019s College London, o principal autor do trabalho. O documento refor\u00e7a a ideia de que nenhum tratamento deve ser abandonado sem aval m\u00e9dico. In Revista Veja. S\u00e3o Paulo, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2605, ano 51, 24 de outubro de 2018","id":483837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios para doen\u00e7as mentais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nova diretriz europeia confirma os bons resultados da atividade f\u00edsica na redu\u00e7\u00e3o dos sintomas da esquizofrenia e da depress\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rar\u00edssimas recomenda\u00e7\u00f5es na medicina s\u00e3o t\u00e3o un\u00e2nimes quanto o impacto saud\u00e1vel da atividade f\u00edsica em in\u00fameras doen\u00e7as. Mas havia um campo que pedia mais aten\u00e7\u00e3o: a a\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio nos dist\u00farbios mentais. A Sociedade Europeia de Psiquiatria sepultou qualquer d\u00favida ao publicar uma diretriz que crava a influ\u00eancia positiva do esporte na depress\u00e3o e na esquizofrenia. O texto, apoiado em longos estudos cient\u00edficos, \u00e9 assertivo. Diz o psiquiatra Wagner Gattaz, presidente do Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo: \u201cO documento chancela a abordagem moderna nos cuidados das doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas. J\u00e1 n\u00e3o se podem limitar os tratamentos a rem\u00e9dios\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o mais fascinante \u00e9 na esquizofrenia, um dos problemas mentais mais dram\u00e1ticos e desconhecidos na psiquiatria. Os tratamentos convencionais s\u00e3o essenciais no restabelecimento da qu\u00edmica cerebral e no controle de surtos e del\u00edrios. \u201cEntretanto, ainda se mostram muito pouco eficazes para abrandar sintomas de prostra\u00e7\u00e3o e do decl\u00ednio cognitivo\u201d, explica Pedro Pan, psiquiatra e pesquisador da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo. A atividade f\u00edsica acelera a produ\u00e7\u00e3o de endorfina e serotonina, neurotransmissores associados ao bem-estar. Al\u00e9m disso, elas liberam subst\u00e2ncias na corrente sangu\u00ednea que ajudam a restaurar os neur\u00f4nios e aumentam o volume do hipocampo, regi\u00e3o do aprendizado e da mem\u00f3ria. Na depress\u00e3o, al\u00e9m de estimularem os compostos do bem-estar e prazer, reduzem a inflama\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios, processo caracter\u00edstico da doen\u00e7a. \u201c\u00c9 empolgante comprovar que o exerc\u00edcio pode ser t\u00e3o decisivo quanto as medica\u00e7\u00f5es\u201d, disse \u00e0 Veja,  Brendon  Stubbs, da King\u2019s College London, o principal autor do trabalho. O documento refor\u00e7a a ideia de que nenhum tratamento deve ser abandonado sem aval m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Revista Veja. S\u00e3o Paulo, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2605, ano 51, 24 de outubro de 2018<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja \u03b8 um \u00e2ngulo.Ent\u00e3o o menor valor de x para o qual as equa\u00e7\u00f5es 1 cos sec \u03b8 = x+11\u200b e 1 cos \u03b8 = x + 21\u200b s\u00e3o verdadeiras simultaneamente \u00e9 :","provas":[{"id":64314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2018-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1972739,"hashId":"252ee6bfe3df29728bde3a4e8e96c3c5","enunciado":"<p>Seja \u03b8 um \u00e2ngulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o o menor valor de x para o qual as equa\u00e7\u00f5es 1 cos sec \u03b8 = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{x+1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24844em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e 1 cos \u03b8 = x + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o verdadeiras simultaneamente \u00e9 :<\/p>","resposta":7651137,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que \u20133.","id":7651135,"corpo":"<p>Menor que \u20133.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menor que \u20133.","id":7651136,"corpo":"<p>Menor que \u20133.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que \u20132 e menor que \u20131.","id":7651137,"corpo":"<p>Maior que \u20132 e menor que \u20131.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que \u20131 e menor que 0.","id":7651138,"corpo":"<p>Maior que \u20131 e menor que 0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior que 0.","id":7651139,"corpo":"<p>Maior que 0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Secante, Cossecante e Cotangente","oab":false,"nome":"Secante, Cossecante e Cotangente","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408937,"slug":"matematica-secante-cossecante-e-cotangente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a t\u00e9cnica de ilumina\u00e7\u00e3o conhecida como 3 pontos, observe as afirmativas: I. M\u00e9todo padr\u00e3o para m\u00eddias visuais como v\u00eddeo, filme, fotografia, que faz uso de tr\u00eas luzes chamadas de principal, preenchimento e fundo. II. Neste m\u00e9todo, a luz principal \u00e9 a mais importante, sendo normalmente a mais forte, possuindo maior influ\u00eancia sobre a apar\u00eancia da cena. III. T\u00e9cnica em que a luz de fundo \u00e9 colocada atr\u00e1s do sujeito e ilumina-o a partir de sua retaguarda, com o prop\u00f3sito de fornecer defini\u00e7\u00e3o e realces sutis em seu contorno, o que auxilia na separa\u00e7\u00e3o do sujeito do fundo e fornece uma apar\u00eancia tridimensional. IV. Neste m\u00e9todo, a luz de fundo deve ser colocada no lado oposto da luz principal, sendo obrigatoriamente um contraponto a ela. \u00c9 usada para preencher as sombras criadas pela luz principal. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":50170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515429,"hashId":"5bf391e02ded7eb58cdc06da2472690b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a t\u00e9cnica de ilumina\u00e7\u00e3o conhecida como 3 pontos, observe as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. M\u00e9todo padr\u00e3o para m\u00eddias visuais como v\u00eddeo, filme, fotografia, que faz uso de tr\u00eas luzes chamadas de principal, preenchimento e fundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Neste m\u00e9todo, a luz principal \u00e9 a mais importante, sendo normalmente a mais forte, possuindo maior influ\u00eancia sobre a apar\u00eancia da cena. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. T\u00e9cnica em que a luz de fundo \u00e9 colocada atr\u00e1s do sujeito e ilumina-o a partir de sua retaguarda, com o prop\u00f3sito de fornecer defini\u00e7\u00e3o e realces sutis em seu contorno, o que auxilia na separa\u00e7\u00e3o do sujeito do fundo e fornece uma apar\u00eancia tridimensional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Neste m\u00e9todo, a luz de fundo deve ser colocada no lado oposto da luz principal, sendo obrigatoriamente um contraponto a ela. \u00c9 usada para preencher as sombras criadas pela luz principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5659781,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5659781,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":5659782,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. ","id":5659783,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas. ","id":5659784,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":5659785,"corpo":"<p>Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1515429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um tipo de ilumina\u00e7\u00e3o utilizada em produ\u00e7\u00f5es audiovisuais: ","provas":[{"id":50170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515467,"hashId":"8d3ed14eb4497f28d9bcfdbad43321a0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>corresponde a um tipo de ilumina\u00e7\u00e3o utilizada em produ\u00e7\u00f5es audiovisuais: <\/p>","resposta":5659973,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pepper Light ","id":5659971,"corpo":"<p>Pepper Light <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fresnel ","id":5659972,"corpo":"<p>Fresnel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brunet ","id":5659973,"corpo":"<p>Brunet <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lanternas Chinesas ","id":5659974,"corpo":"<p>Lanternas Chinesas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Halogen Work Lamp","id":5659975,"corpo":"<p>Halogen Work Lamp<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1515467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde CORRETAMENTE \u00e0 caracter\u00edstica da ilumina\u00e7\u00e3o Fresnel: ","provas":[{"id":50170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515476,"hashId":"d88a512851c83f79b4e1ee7743f35fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde <strong>CORRETAMENTE <\/strong>\u00e0 caracter\u00edstica da ilumina\u00e7\u00e3o Fresnel: <\/p>","resposta":5660015,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos mais antigos tipos de refletor ainda em uso \u00e9 caracterizado por uma lente na frente da l\u00e2mpada de filamento (tungst\u00eanio), o que possibilita ao iluminador escolher um \"foco\" de luz mais aberto ou mais fechado. A l\u00e2mpada \u00e9 m\u00f3vel dentro do fresnel e, ao ser aproximada da lente, seu foco abrange uma \u00e1rea maior do que se for afastada da lente. ","id":5660015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos mais antigos tipos de refletor ainda em uso \u00e9 caracterizado por uma lente na frente da l\u00e2mpada de filamento (tungst\u00eanio), o que possibilita ao iluminador escolher um \"foco\" de luz mais aberto ou mais fechado. A l\u00e2mpada \u00e9 m\u00f3vel dentro do fresnel e, ao ser aproximada da lente, seu foco abrange uma \u00e1rea maior do que se for afastada da lente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 tamb\u00e9m chamada de \"marmita\", pelo formato caracter\u00edstico retangular, mas possui vasta nomenclatura e n\u00e3o existe um consenso sobre como cham\u00e1-la. Neste tipo de ilumina\u00e7\u00e3o, a luz \u00e9 aberta e se utiliza uma l\u00e2mpada de quartzo (hal\u00f3gena). \u00c9 uma luz dura e geralmente precisa-se de difusores na frente. ","id":5660016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 tamb\u00e9m chamada de \"marmita\", pelo formato caracter\u00edstico retangular, mas possui vasta nomenclatura e n\u00e3o existe um consenso sobre como cham\u00e1-la. Neste tipo de ilumina\u00e7\u00e3o, a luz \u00e9 aberta e se utiliza uma l\u00e2mpada de quartzo (hal\u00f3gena). \u00c9 uma luz dura e geralmente precisa-se de difusores na frente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um spot difuso. Utiliza a mesma l\u00e2mpada hal\u00f3gena, mas possui um rebatedor na sua estrutura, emitindo luz com caracter\u00edsticas difusas. Tamb\u00e9m pode ser uma fonte de luz de tungst\u00eanio com filtro difusor incorporado \u00e0 sua estrutura. ","id":5660017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um spot difuso. Utiliza a mesma l\u00e2mpada hal\u00f3gena, mas possui um rebatedor na sua estrutura, emitindo luz com caracter\u00edsticas difusas. Tamb\u00e9m pode ser uma fonte de luz de tungst\u00eanio com filtro difusor incorporado \u00e0 sua estrutura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um tipo de luz que usa vapor de merc\u00fario misturado com halogenetos de metal dentro de um bulbo de quartzo de vidro, com dois eletrodos de tungst\u00eanio revestidos para separa\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dio arco.","id":5660018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo de luz que usa vapor de merc\u00fario misturado com halogenetos de metal dentro de um bulbo de quartzo de vidro, com dois eletrodos de tungst\u00eanio revestidos para separa\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dio arco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 baseada na tecnologia Pocket Par, sendo de alta pot\u00eancia de sa\u00edda, pois produz um espectro da luz do dia comum \u00e0 temperatura de cor de aproximadamente 5600 graus Kelvin.","id":5660019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 baseada na tecnologia Pocket Par, sendo de alta pot\u00eancia de sa\u00edda, pois produz um espectro da luz do dia comum \u00e0 temperatura de cor de aproximadamente 5600 graus Kelvin.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1515476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se dimensionar um conjunto de transformadores de corrente, como parte de um sistema de prote\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia tens\u00e3o, composto de disjuntor de m\u00e9dia tens\u00e3o e um rel\u00e9 secund\u00e1rio de sobrecorrente. Sabe-se que a m\u00e1xima corrente de carga do sistema \u00e9 de 35 A e que a maior corrente de curto-circuito sim\u00e9trica do sistema \u00e9 1300 A. Os transformadores de corrente devem ter uma rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1809201,"hashId":"ab5cf31cf9a724f0b61326158f4aeb87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se dimensionar um conjunto de transformadores de corrente, como parte de um sistema de prote\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia tens\u00e3o, composto de disjuntor de m\u00e9dia tens\u00e3o e um rel\u00e9 secund\u00e1rio de sobrecorrente. Sabe-se que a m\u00e1xima corrente de carga do sistema \u00e9 de 35 A e que a maior corrente de curto-circuito sim\u00e9trica do sistema \u00e9 1300 A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os transformadores de corrente devem ter uma rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":6928051,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 : 5","id":6928048,"corpo":"<p>20 : 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 : 5","id":6928049,"corpo":"<p>40 : 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 : 5","id":6928050,"corpo":"<p>50 : 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75 : 5","id":6928051,"corpo":"<p>75 : 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150 : 5","id":6928052,"corpo":"<p>150 : 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de documentos, temos tr\u00eas fases b\u00e1sicas que s\u00e3o: produ\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o. A fase de destina\u00e7\u00e3o consiste em:","provas":[{"id":50778,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2018-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:53:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533283,"hashId":"2287ee4e07f7838cf15cccde0dee9562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de documentos, temos tr\u00eas fases b\u00e1sicas que s\u00e3o: produ\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o. A fase de destina\u00e7\u00e3o consiste em:<\/p>","resposta":5732577,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar documentos em face das atividades da institui\u00e7\u00e3o.","id":5732576,"corpo":"<p>Elaborar documentos em face das atividades da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinar quais documentos devem ser eliminados e quais ser\u00e3o mantidos.","id":5732577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar quais documentos devem ser eliminados e quais ser\u00e3o mantidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizar os documentos para aux\u00edlio nas atividades da institui\u00e7\u00e3o. Nessa fase, temos a presen\u00e7a das atividades de protocolo, de organiza\u00e7\u00e3o e arquivamento.","id":5732578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar os documentos para aux\u00edlio nas atividades da institui\u00e7\u00e3o. Nessa fase, temos a presen\u00e7a das atividades de protocolo, de organiza\u00e7\u00e3o e arquivamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Determinar os n\u00edveis e normas de acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o. Nessa fase, indica-se quem s\u00e3o os autorizados a acessar os documentos","id":5732579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar os n\u00edveis e normas de acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o. Nessa fase, indica-se quem s\u00e3o os autorizados a acessar os documentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1533283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos dos Sistemas de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, conforme a especifica\u00e7\u00e3o OHSAS 18.001:2007, o processo de aprimoramento do Sistema de Gest\u00e3o da SSO, visando a atingir melhorias no desempenho global da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, de acordo com a pol\u00edtica de SSO da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado","provas":[{"id":59962,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1810597,"hashId":"f3f38c21c722c69ebfbfd966c375ad2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos dos Sistemas de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, conforme a especifica\u00e7\u00e3o OHSAS 18.001:2007, o processo de aprimoramento do Sistema de Gest\u00e3o da SSO, visando a atingir melhorias no desempenho global da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, de acordo com a pol\u00edtica de SSO da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6933607,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00e3o de refer\u00eancia","id":6933604,"corpo":"<p>padr\u00e3o de refer\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivo pretendido","id":6933605,"corpo":"<p>objetivo pretendido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimento planejado","id":6933606,"corpo":"<p>procedimento planejado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhoria cont\u00ednua","id":6933607,"corpo":"<p>melhoria cont\u00ednua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00eamio de percurso","id":6933608,"corpo":"<p>pr\u00eamio de percurso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","oab":false,"nome":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417236,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-ohsas-18-001-servicos-de-avaliacao-de-saude-e-seguranca-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos dos Sistemas de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, conforme a especifica\u00e7\u00e3o OHSAS 18.001:2007, o Indiv\u00edduo ou grupo preocupado com, ou afetado pelo desempenho da SSO de uma organiza\u00e7\u00e3o integram o conceito de","provas":[{"id":59962,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1810598,"hashId":"9d69f428688856af901ec9d8d2f7ef4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos dos Sistemas de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, conforme a especifica\u00e7\u00e3o OHSAS 18.001:2007, o Indiv\u00edduo ou grupo preocupado com, ou afetado pelo desempenho da SSO de uma organiza\u00e7\u00e3o integram o conceito de<\/p>","resposta":6933613,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o civil","id":6933609,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o civil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoas envolvidas","id":6933610,"corpo":"<p>pessoas envolvidas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o pessoal","id":6933611,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o pessoal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mecanismos de aproxima\u00e7\u00e3o","id":6933612,"corpo":"<p>mecanismos de aproxima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"partes interessadas","id":6933613,"corpo":"<p>partes interessadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","oab":false,"nome":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417236,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-ohsas-18-001-servicos-de-avaliacao-de-saude-e-seguranca-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR ISO 31.000\/2009 define os princ\u00edpios e as diretrizes para gest\u00e3o de riscos. O processo de gest\u00e3o de riscos baseado nesse instrumento legal segue as etapas de: an\u00e1lise de riscos, avalia\u00e7\u00e3o de riscos, identifica\u00e7\u00e3o de riscos, defini\u00e7\u00e3o do contexto e tratamento de riscos, conforme ilustrado no fluxograma abaixo, adaptado dessa norma. A etapa de an\u00e1lise de riscos \u00e9 aquela na qual se busca compreender a natureza do risco e determinar o n\u00edvel de risco, discutindo todas as possibilidades de ocorr\u00eancia de um eventual acidente, na tentativa de evitar que ele aconte\u00e7a. No fluxograma apresentado na norma, essa etapa aparece na parte","provas":[{"id":59962,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1810678,"hashId":"456a759bd37e6387d89264599d117400","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR ISO 31.000\/2009 define os princ\u00edpios e as diretrizes para gest\u00e3o de riscos. O processo de gest\u00e3o de riscos baseado nesse instrumento legal segue as etapas de: an\u00e1lise de riscos, avalia\u00e7\u00e3o de riscos, identifica\u00e7\u00e3o de riscos, defini\u00e7\u00e3o do contexto e tratamento de riscos, conforme ilustrado no fluxograma abaixo, adaptado dessa norma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59962\/questao\/1810678-20210721104250000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"295\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A etapa de an\u00e1lise de riscos \u00e9 aquela na qual se busca compreender a natureza do risco e determinar o n\u00edvel de risco, discutindo todas as possibilidades de ocorr\u00eancia de um eventual acidente, na tentativa de evitar que ele aconte\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No fluxograma apresentado na norma, essa etapa aparece na parte<\/p>","resposta":6933971,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6933969,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6933970,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6933971,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6933972,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":6933973,"corpo":"<p>V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Di\u00f3xido de carbono \u00e9 armazenado em um recipiente nas seguintes condi\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o: temperatura 273 K e press\u00e3o 100 kPa.Assumindo que o di\u00f3xido de carbono apresente comportamento de g\u00e1s ideal, sua densidade, em kg m-3, nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 aproximadamente igual aDadosMassa molar do di\u00f3xido de carbono:44 g mol-1Constante universal dos gases ideais:8,31 Pa m3 mol-1 K-1","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810733,"hashId":"6a6b131ca1f0ce59f16c58e24999518e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00f3xido de carbono \u00e9 armazenado em um recipiente nas seguintes condi\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o: temperatura 273 K e press\u00e3o 100 kPa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assumindo que o di\u00f3xido de carbono apresente comportamento de g\u00e1s ideal, sua densidade, em kg m<sup>-3<\/sup>, nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 aproximadamente igual a<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 241px;\"><colgroup><col width=\"241\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fvh6\"><td data-row=\"row-fvh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvh6\" data-cell=\"cell-e7ot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dados<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvh6\" data-cell=\"cell-e7ot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Massa molar do di\u00f3xido de carbono:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvh6\" data-cell=\"cell-e7ot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">44 g mol<sup>-1<\/sup><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvh6\" data-cell=\"cell-e7ot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Constante universal dos gases ideais:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvh6\" data-cell=\"cell-e7ot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8,31 Pa m<sup>3<\/sup> mol<sup>-1<\/sup> K<sup>-1<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":6934217,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,40","id":6934214,"corpo":"<p>0,40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,51","id":6934215,"corpo":"<p>0,51<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,00","id":6934216,"corpo":"<p>1,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,94","id":6934217,"corpo":"<p>1,94<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,12","id":6934218,"corpo":"<p>2,12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo, 300 kJ de energia s\u00e3o fornecidos para a expans\u00e3o isot\u00e9rmica de um g\u00e1s ideal. Nesse processo, o trabalho de expans\u00e3o realizado pelo g\u00e1s e a varia\u00e7\u00e3o de energia interna do g\u00e1s s\u00e3o, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1810763,"hashId":"864eb8c0e0bdc47579bf2536fdd56a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo, 300 kJ de energia s\u00e3o fornecidos para a expans\u00e3o isot\u00e9rmica de um g\u00e1s ideal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse processo, o trabalho de expans\u00e3o realizado pelo g\u00e1s e a varia\u00e7\u00e3o de energia interna do g\u00e1s s\u00e3o, respectivamente, iguais a<\/p>","resposta":6934349,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- 300 kJ e 0 kJ","id":6934349,"corpo":"<p>- 300 kJ e 0 kJ<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"- 300 kJ e 300 kJ","id":6934350,"corpo":"<p>- 300 kJ e 300 kJ<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0 kJ e - 300 kJ","id":6934351,"corpo":"<p>0 kJ e - 300 kJ<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- 600 kJ e 0 kJ","id":6934352,"corpo":"<p>- 600 kJ e 0 kJ<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"- 600 kJ e - 300 kJ","id":6934353,"corpo":"<p>- 600 kJ e - 300 kJ<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da metodologia \u00c1rvore de Causas \u2013 ADC, uma varia\u00e7\u00e3o pode-se transformar em fato permanente com o passar do tempo. Esta \u00e9 uma das raz\u00f5es que torna dif\u00edcil, em certas circunst\u00e2ncias, estabelecer se determinado fato j\u00e1 pode ser considerado como habitual ou se ainda constitui uma varia\u00e7\u00e3o. Especificamente nessa situa\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o adotada \u00e9","provas":[{"id":60108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814646,"hashId":"0a6eba1bb2c8f6cb9028aebfe742f42f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da metodologia \u00c1rvore de Causas \u2013 ADC, uma varia\u00e7\u00e3o pode-se transformar em fato permanente com o passar do tempo. Esta \u00e9 uma das raz\u00f5es que torna dif\u00edcil, em certas circunst\u00e2ncias, estabelecer se determinado fato j\u00e1 pode ser considerado como habitual ou se ainda constitui uma varia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especificamente nessa situa\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o adotada \u00e9<\/p>","resposta":6953276,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6953273,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60108\/item-questao\/6953273-20210723124728000000-0.png\" width=\"75\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6953274,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60108\/item-questao\/6953274-20210723124728000000-0.png\" width=\"82\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6953275,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60108\/item-questao\/6953275-20210723124728000000-0.png\" width=\"75\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6953276,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60108\/item-questao\/6953276-20210723124728000000-0.png\" width=\"85\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o exercida, nesse circuito, pelo elemento indicado pela letra A \u00e9 de","provas":[{"id":59978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814762,"hashId":"95d79a8a9d890528339e7138de38bd0e","enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o exercida, nesse circuito, pelo elemento indicado pela letra A \u00e9 de<\/p>","resposta":6953811,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compensador de vazamentos","id":6953811,"corpo":"<p>compensador de vazamentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compensador de expans\u00e3o t\u00e9rmica","id":6953812,"corpo":"<p>compensador de expans\u00e3o t\u00e9rmica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absorvedor de choques","id":6953813,"corpo":"<p>absorvedor de choques<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fonte de pot\u00eancia auxiliar","id":6953814,"corpo":"<p>fonte de pot\u00eancia auxiliar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fonte de pot\u00eancia para emerg\u00eancia","id":6953815,"corpo":"<p>fonte de pot\u00eancia para emerg\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a Figura do circuito hidr\u00e1ulico de uma prensa, representado abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 27 e 28.FIALHO, A.B., Automa\u00e7\u00e3o Hidr\u00e1ulica \u2013 Projetos, Dimensionamento e An\u00e1lise de Circuitos, 6\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: \u00c9rica, 2011, p\u00e1g.141. Adaptado.","id":466259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a Figura do circuito hidr\u00e1ulico de uma prensa, representado abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong><u>os<\/u><\/strong><\/sup><strong> 27 e 28.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59978\/grupo-questao\/466259-20210723135641000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">FIALHO, A.B., <strong>Automa\u00e7\u00e3o Hidr\u00e1ulica<\/strong> \u2013 Projetos, Dimensionamento e An\u00e1lise de Circuitos, 6\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: \u00c9rica, 2011, p\u00e1g.141. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o exercida, nesse circuito, pelo elemento indicado pela letra B \u00e9 de","provas":[{"id":59978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814764,"hashId":"4dfe24f5a9c84a7e4f3cefe162eb7483","enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o exercida, nesse circuito, pelo elemento indicado pela letra B \u00e9 de<\/p>","resposta":6953823,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lvula direcional","id":6953820,"corpo":"<p>v\u00e1lvula direcional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula reguladora de fluxo","id":6953821,"corpo":"<p>v\u00e1lvula reguladora de fluxo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula comutadora","id":6953822,"corpo":"<p>v\u00e1lvula comutadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o","id":6953823,"corpo":"<p>v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de descarga","id":6953824,"corpo":"<p>v\u00e1lvula de descarga<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a Figura do circuito hidr\u00e1ulico de uma prensa, representado abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 27 e 28.FIALHO, A.B., Automa\u00e7\u00e3o Hidr\u00e1ulica \u2013 Projetos, Dimensionamento e An\u00e1lise de Circuitos, 6\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: \u00c9rica, 2011, p\u00e1g.141. Adaptado.","id":466259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a Figura do circuito hidr\u00e1ulico de uma prensa, representado abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong><u>os<\/u><\/strong><\/sup><strong> 27 e 28.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59978\/grupo-questao\/466259-20210723135641000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">FIALHO, A.B., <strong>Automa\u00e7\u00e3o Hidr\u00e1ulica<\/strong> \u2013 Projetos, Dimensionamento e An\u00e1lise de Circuitos, 6\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: \u00c9rica, 2011, p\u00e1g.141. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma haste de massa desprez\u00edvel, e comprimento igual a 2,0 m, est\u00e1 apoiada sobre uma pequena protuber\u00e2ncia na parede e presa em sua extremidade a uma corda L1, de comprimento igual a 2,5 m, que, por sua vez, est\u00e1 presa \u00e0 parede vertical a uma altura 1,5 m acima do ponto de apoio da haste, como pode ser visto na Figura abaixo. Uma caixa, de massa M = 30 kg, \u00e9 presa na haste, exatamente sobre seu ponto m\u00e9dio. Se o sistema est\u00e1 em equil\u00edbrio est\u00e1tico, qual \u00e9 a tens\u00e3o na corda L1, em N?DadoAcelera\u00e7\u00e3o da gravidade = 10 m\/s2","provas":[{"id":59963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1812455,"hashId":"7cbeec2718cf5d1d461afaca8e22dafa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma haste de massa desprez\u00edvel, e comprimento igual a 2,0 m, est\u00e1 apoiada sobre uma pequena protuber\u00e2ncia na parede e presa em sua extremidade a uma corda L<sub>1<\/sub>, de comprimento igual a 2,5 m, que, por sua vez, est\u00e1 presa \u00e0 parede vertical a uma altura 1,5 m acima do ponto de apoio da haste, como pode ser visto na Figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59963\/questao\/1812455-20210722091957000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa, de massa M = 30 kg, \u00e9 presa na haste, exatamente sobre seu ponto m\u00e9dio. Se o sistema est\u00e1 em equil\u00edbrio est\u00e1tico, qual \u00e9 a tens\u00e3o na corda L<sub>1<\/sub>, em N?<\/p><p>Dado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acelera\u00e7\u00e3o da gravidade = 10 m\/s<sup>2<\/sup><\/p>","resposta":6942595,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6942593,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100","id":6942594,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250","id":6942595,"corpo":"<p>250<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300","id":6942596,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"350","id":6942597,"corpo":"<p>350<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"},{"nome_clean":"Momento da For\u00e7a\/Equil\u00edbrio e Alavancas","oab":false,"nome":"Momento da For\u00e7a\/Equil\u00edbrio e Alavancas","pai":400965,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416589,"slug":"fisica-momento-da-forca-equilibrio-e-alavancas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carbonato de magn\u00e9sio (um sal) \u00e9 aquecido para produzir o \u00f3xido de magn\u00e9sio (um \u00f3xido b\u00e1sico), que, ao reagir com \u00e1gua, forma o hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio. A partir do sal, produziu-se o hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio em duas etapas (ver rea\u00e7\u00f5es), cada uma com rendimento percentual de 90%. MgCO3 \u0394 MgO + CO2 MgO + H2O \u2192 Mg(OH)2 A massa de Mg(OH)2 obtida a partir de uma massa inicial de MgCO3 igual a 2,1 g \u00e9DadosM(Mg) = 24,3 g mol-1M(C) = 12,0 g mol-1M(O) = 16,0 g mol-1M(H) = 1,0 g mol-1","provas":[{"id":59963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1812521,"hashId":"490958df49c5375fdab19cbc36e45889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O carbonato de magn\u00e9sio (um sal) \u00e9 aquecido para produzir o \u00f3xido de magn\u00e9sio (um \u00f3xido b\u00e1sico), que, ao reagir com \u00e1gua, forma o hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio. A partir do sal, produziu-se o hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio em duas etapas (ver rea\u00e7\u00f5es), cada uma com rendimento percentual de 90%. <\/p><p style=\"text-align: center;\">MgCO<sub>3<\/sub> <sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{\\Delta}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/sub>  MgO + CO<sub>2<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: center;\">MgO + H<sub>2<\/sub>O \u2192 Mg(OH)<sub>2<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A massa de Mg(OH)<sub>2<\/sub> obtida a partir de uma massa inicial de MgCO<sub>3<\/sub> igual a 2,1 g \u00e9<\/p><p>Dados<\/p><p>M(Mg) = 24,3 g mol<sup>-1<\/sup><\/p><p>M(C) = 12,0 g mol<sup>-1<\/sup><\/p><p>M(O) = 16,0 g mol<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M(H) = 1,0 g mol<sup>-1<\/sup><\/p>","resposta":6942925,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,6","id":6942923,"corpo":"<p>0,6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8","id":6942924,"corpo":"<p>0,8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2","id":6942925,"corpo":"<p>1,2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8","id":6942926,"corpo":"<p>1,8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0","id":6942927,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - REURB, prevista na Lei Municipal 4.609\/2018, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50636,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720},"orgao":{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozhabita-pr-2018-fafipa-agente-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FOZHABITA - Agente Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1529578,"hashId":"bc64436540814dd1e1f692576b8c1a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - REURB, prevista na Lei Municipal 4.609\/2018, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5716078,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 criar c\u00e2maras de preven\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o administrativa de conflitos, inclusive mediante celebra\u00e7\u00e3o de ajustes com o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, as quais deter\u00e3o compet\u00eancia para dirimir conflitos relacionados \u00e0 REURB, mediante solu\u00e7\u00e3o judicial e litigiosa quando se tratarem de causas de alta complexidade.","id":5716076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 criar c\u00e2maras de preven\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o administrativa de conflitos, inclusive mediante celebra\u00e7\u00e3o de ajustes com o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, as quais deter\u00e3o compet\u00eancia para dirimir conflitos relacionados \u00e0 REURB, mediante solu\u00e7\u00e3o judicial e litigiosa quando se tratarem de causas de alta complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na REURB, caber\u00e1 ao Poder P\u00fablico competente implementar a infraestrutura essencial, os equipamentos comunit\u00e1rios previstos nos projetos de regulariza\u00e7\u00e3o, assim como arcar com os \u00f4nus de sua manuten\u00e7\u00e3o, sendo vedado faz\u00ea-lo por meio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.","id":5716077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na REURB, caber\u00e1 ao Poder P\u00fablico competente implementar a infraestrutura essencial, os equipamentos comunit\u00e1rios previstos nos projetos de regulariza\u00e7\u00e3o, assim como arcar com os \u00f4nus de sua manuten\u00e7\u00e3o, sendo vedado faz\u00ea-lo por meio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclu\u00edda a REURB, ser\u00e3o incorporadas automaticamente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico as vias p\u00fablicas, as \u00e1reas destinadas ao uso comum do povo, os pr\u00e9dios p\u00fablicos e os equipamentos urbanos, na forma indicada no projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria aprovado.","id":5716078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00edda a REURB, ser\u00e3o incorporadas automaticamente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico as vias p\u00fablicas, as \u00e1reas destinadas ao uso comum do povo, os pr\u00e9dios p\u00fablicos e os equipamentos urbanos, na forma indicada no projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria aprovado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que seja aprovada a REURB de n\u00facleos urbanos informais, ou de parcela deles, situados em \u00e1reas de riscos geot\u00e9cnicos, de inunda\u00e7\u00f5es ou de outros riscos especificados em lei, ficam dispensados os estudos, dada a desnecessidade de se examinar a possibilidade de elimina\u00e7\u00e3o, de corre\u00e7\u00e3o ou de administra\u00e7\u00e3o de riscos na parcela por eles afetada.","id":5716079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja aprovada a REURB de n\u00facleos urbanos informais, ou de parcela deles, situados em \u00e1reas de riscos geot\u00e9cnicos, de inunda\u00e7\u00f5es ou de outros riscos especificados em lei, ficam dispensados os estudos, dada a desnecessidade de se examinar a possibilidade de elimina\u00e7\u00e3o, de corre\u00e7\u00e3o ou de administra\u00e7\u00e3o de riscos na parcela por eles afetada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":404989,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-foz-do-iguacu-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1529578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:","provas":[{"id":50636,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720},"orgao":{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozhabita-pr-2018-fafipa-agente-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FOZHABITA - Agente Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:53:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1529582,"hashId":"548290c6f91bb0517b7076a7321aaa3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:<\/p>","resposta":5716093,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soberania; a cidadania; a dignidade da pessoa humana; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; o pluralismo pol\u00edtico.","id":5716093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania; a cidadania; a dignidade da pessoa humana; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; o pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A soberania; a garantia do desenvolvimento social; a dignidade da pessoa humana; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; o pluralismo pol\u00edtico.","id":5716094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania; a garantia do desenvolvimento social; a dignidade da pessoa humana; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; o pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A soberania; a cidadania; a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; o pluralismo pol\u00edtico.","id":5716095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania; a cidadania; a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; o pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A soberania; a cidadania; a dignidade da pessoa humana; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.","id":5716096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania; a cidadania; a dignidade da pessoa humana; os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/1529582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \"Autua\u00e7\u00e3o\" \u00e9 aquele que caracteriza:","provas":[{"id":50636,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720},"orgao":{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozhabita-pr-2018-fafipa-agente-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FOZHABITA - Agente Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1529606,"hashId":"b381e8aadd0c073bc7fa3272b7acfdb3","enunciado":"<p>O termo \"Autua\u00e7\u00e3o\" \u00e9 aquele que caracteriza:<\/p>","resposta":5716189,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abertura do processo, devendo ser observados os documentos cujo conte\u00fado esteja relacionado a a\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis financeiras, ou que requeiram an\u00e1lises, informa\u00e7\u00f5es, despachos e decis\u00f5es de diversas unidades organizacionais de uma institui\u00e7\u00e3o.","id":5716189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura do processo, devendo ser observados os documentos cujo conte\u00fado esteja relacionado a a\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis financeiras, ou que requeiram an\u00e1lises, informa\u00e7\u00f5es, despachos e decis\u00f5es de diversas unidades organizacionais de uma institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A uni\u00e3o definitiva e irrevers\u00edvel de um ou mais documentos a um outro processo (considerado principal), desde que pertencentes a um mesmo interessado e que contenham o mesmo assunto.","id":5716190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A uni\u00e3o definitiva e irrevers\u00edvel de um ou mais documentos a um outro processo (considerado principal), desde que pertencentes a um mesmo interessado e que contenham o mesmo assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o dos dados do documento, feita em sistema pr\u00f3prio, destinado a controlar a movimenta\u00e7\u00e3o do processo e fornecer dados de suas caracter\u00edsticas fundamentais aos interessados.","id":5716191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o dos dados do documento, feita em sistema pr\u00f3prio, destinado a controlar a movimenta\u00e7\u00e3o do processo e fornecer dados de suas caracter\u00edsticas fundamentais aos interessados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o interna utilizada para encaminhar mensagens sucintas e de car\u00e1ter informativo.","id":5716192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o interna utilizada para encaminhar mensagens sucintas e de car\u00e1ter informativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1529606","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta encontram-se estabelecidos no artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no artigo 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Estado do Paran\u00e1. A este respeito, resguardar o interesse p\u00fablico na tutela dos bens da coletividade, exigindo que o agente p\u00fablico paute sua conduta por padr\u00f5es \u00e9ticos que t\u00eam por fim \u00faltimo alcan\u00e7ar a consecu\u00e7\u00e3o do bem comum, independentemente da esfera de poder ou do n\u00edvel pol\u00edtico-administrativo da Federa\u00e7\u00e3o em que atue, retrata o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":50636,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720},"orgao":{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozhabita-pr-2018-fafipa-agente-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FOZHABITA - Agente Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:53:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1529630,"hashId":"52e6f99432f2340115d76ef92e0516fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta encontram-se estabelecidos no artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no artigo 27 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Estado do Paran\u00e1. A este respeito, resguardar o interesse p\u00fablico na tutela dos bens da coletividade, exigindo que o agente p\u00fablico paute sua conduta por padr\u00f5es \u00e9ticos que t\u00eam por fim \u00faltimo alcan\u00e7ar a consecu\u00e7\u00e3o do bem comum, independentemente da esfera de poder ou do n\u00edvel pol\u00edtico-administrativo da Federa\u00e7\u00e3o em que atue, retrata o princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":5716292,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade.","id":5716291,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":5716292,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":5716293,"corpo":"<p>Publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":5716294,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1529630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a legisla\u00e7\u00e3o de zoneamento de uso do solo e ocupa\u00e7\u00e3o do solo do munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u-PR \u2013 Lei Complementar n\u00ba 276\/2017, analise o trecho apresentado a seguir:\"A Zona de Restri\u00e7\u00e3o \u00e0 Ocupa\u00e7\u00e3o - ZRO \u00e9 uma faixa de _________________ em torno do Aterro Sanit\u00e1rio Municipal de Foz do Igua\u00e7u, que \u00e9 uma \u00e1rea destinada \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos gerados pela atividade humana, nele s\u00e3o dispostos res\u00edduos dom\u00e9sticos, comerciais, da ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m res\u00edduos s\u00f3lidos retirados do esgoto\".Marque a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna:","provas":[{"id":50636,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720},"orgao":{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozhabita-pr-2018-fafipa-agente-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FOZHABITA - Agente Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1529637,"hashId":"c9962ebfc5b17de1c1144f0d3900748d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a legisla\u00e7\u00e3o de zoneamento de uso do solo e ocupa\u00e7\u00e3o do solo do munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u-PR \u2013 Lei Complementar n\u00ba 276\/2017, analise o trecho apresentado a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A Zona de Restri\u00e7\u00e3o \u00e0 Ocupa\u00e7\u00e3o - ZRO \u00e9 uma faixa de _________________ em torno do Aterro Sanit\u00e1rio Municipal de Foz do Igua\u00e7u, que \u00e9 uma \u00e1rea destinada \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos gerados pela atividade humana, nele s\u00e3o dispostos res\u00edduos dom\u00e9sticos, comerciais, da ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m res\u00edduos s\u00f3lidos retirados do esgoto\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna:<\/p>","resposta":5716320,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30m (trinta metros).","id":5716319,"corpo":"<p>30m (trinta metros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50m (cinquenta metros).","id":5716320,"corpo":"<p>50m (cinquenta metros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100m (cem metros).","id":5716321,"corpo":"<p>100m (cem metros).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200m (duzentos metros).","id":5716322,"corpo":"<p>200m (duzentos metros).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":404989,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-foz-do-iguacu-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1529637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os divertimentos p\u00fablicos descritos na Lei Complementar n\u00ba 7\/1991 do munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u-PR, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":50636,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720},"orgao":{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozhabita-pr-2018-fafipa-agente-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FOZHABITA - Agente Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1529640,"hashId":"b98e04482d27b0625f1141bba3d3d3ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os divertimentos p\u00fablicos descritos na Lei Complementar n\u00ba 7\/1991 do munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u-PR, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5716331,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bilhetes de entrada poder\u00e3o ser vendidos por pre\u00e7o superior ao anunciado e em n\u00famero excedente \u00e0 lota\u00e7\u00e3o do teatro, circo ou sala de espet\u00e1culos.","id":5716331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bilhetes de entrada poder\u00e3o ser vendidos por pre\u00e7o superior ao anunciado e em n\u00famero excedente \u00e0 lota\u00e7\u00e3o do teatro, circo ou sala de espet\u00e1culos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 fornecida licen\u00e7a para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos ou divers\u00f5es ruidosas em locais compreendidos em \u00e1rea formada por um raio de 100 (cem) metros de hospitais, casas de sa\u00fade ou maternidade.","id":5716332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 fornecida licen\u00e7a para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos ou divers\u00f5es ruidosas em locais compreendidos em \u00e1rea formada por um raio de 100 (cem) metros de hospitais, casas de sa\u00fade ou maternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na localiza\u00e7\u00e3o de \"danceterias\" ou de estabelecimentos de divers\u00e3o noturna, a Prefeitura ter\u00e1 sempre em vista o sossego e o decoro da popula\u00e7\u00e3o, observadas as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Edifica\u00e7\u00f5es e Obras, quanto ao isolamento ac\u00fastico.","id":5716333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na localiza\u00e7\u00e3o de \"danceterias\" ou de estabelecimentos de divers\u00e3o noturna, a Prefeitura ter\u00e1 sempre em vista o sossego e o decoro da popula\u00e7\u00e3o, observadas as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Edifica\u00e7\u00f5es e Obras, quanto ao isolamento ac\u00fastico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os espet\u00e1culos, bailes ou festas de car\u00e1ter p\u00fablico dependem, para serem realizados, de pr\u00e9via licen\u00e7a da Prefeitura.","id":5716334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os espet\u00e1culos, bailes ou festas de car\u00e1ter p\u00fablico dependem, para serem realizados, de pr\u00e9via licen\u00e7a da Prefeitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":404989,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-foz-do-iguacu-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1529640","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande do Sul","sigla":"Camara de Campina Grande do Sul","id":1627,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA: de acordo com o artigo 102, I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u201cCompete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe: I - processar e julgar, originariamente\u201d:","provas":[{"id":50645,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande do Sul","sigla":"Camara de Campina Grande do Sul","id":1627,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campina-grande-do-sul-pr-2018-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Campina Grande do Sul - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:54:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1529720,"hashId":"65bce402d29eadb8dcff27ecff99f221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA: de acordo com o artigo 102, I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u201cCompete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe: I - processar e julgar, originariamente\u201d:<\/p>","resposta":5716655,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As causas e os conflitos entre a Uni\u00e3o e os Estados, a Uni\u00e3o e o Distrito Federal, ou entre uns e outros, excluindo as respectivas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":5716655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas e os conflitos entre a Uni\u00e3o e os Estados, a Uni\u00e3o e o Distrito Federal, ou entre uns e outros, excluindo as respectivas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lit\u00edgio entre Estado estrangeiro ou organismo internacional e a Uni\u00e3o, o Estado, o Distrito Federal ou o Territ\u00f3rio.","id":5716656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lit\u00edgio entre Estado estrangeiro ou organismo internacional e a Uni\u00e3o, o Estado, o Distrito Federal ou o Territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal.","id":5716657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos crimes de responsabilidade, os Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, ressalvado o disposto no art. 52, I, os membros dos Tribunais Superiores, os do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e os chefes de miss\u00e3o diplom\u00e1tica de car\u00e1ter permanente.","id":5716658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos crimes de responsabilidade, os Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, ressalvado o disposto no art. 52, I, os membros dos Tribunais Superiores, os do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e os chefes de miss\u00e3o diplom\u00e1tica de car\u00e1ter permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/1529720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conflito armado que ocorreu na regi\u00e3o Sul do Brasil, entre outubro de 1912 e agosto de 1916. O conflito envolveu cerca de 20 mil camponeses que enfrentaram for\u00e7as militares dos poderes federal e estadual. Este ocorreu numa \u00e1rea de disputa territorial entre os estados do Paran\u00e1 e Santa Catarina, ganhando o nome de:","provas":[{"id":50778,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2018-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:54:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533253,"hashId":"c358637c28794aa2cfc8c61ea8f104cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conflito armado que ocorreu na regi\u00e3o Sul do Brasil, entre outubro de 1912 e agosto de 1916. O conflito envolveu cerca de 20 mil camponeses que enfrentaram for\u00e7as militares dos poderes federal e estadual. Este ocorreu numa \u00e1rea de disputa territorial entre os estados do Paran\u00e1 e Santa Catarina, ganhando o nome de:<\/p>","resposta":5732450,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolta dos Colonos.","id":5732447,"corpo":"<p>Revolta dos Colonos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerra Fria.","id":5732448,"corpo":"<p>Guerra Fria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra do Pente.","id":5732449,"corpo":"<p>Guerra do Pente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guerra do Contestado.","id":5732450,"corpo":"<p>Guerra do Contestado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1533253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No aparato ilustrado na Figura abaixo, h\u00e1 um trilho met\u00e1lico imerso em um campo magn\u00e9tico uniforme B, sobre o qual uma barra met\u00e1lica pode deslizar livremente. Essa barra met\u00e1lica \u00e9 tracionada por uma for\u00e7a F (t) tal que a posi\u00e7\u00e3o horizontal da barra em rela\u00e7\u00e3o ao trilho x(t) varia senoidalmente no tempo com per\u00edodo T, conforme mostrado no gr\u00e1fico a seguir.Nesse aparato, as resist\u00eancias do trilho e da barra met\u00e1lica s\u00e3o desprez\u00edveis em compara\u00e7\u00e3o com a resist\u00eancia R do circuito.Sendo assim, a corrente induzida i(t), mostrada na Figura,","provas":[{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1808999,"hashId":"0d24b7416a50a7a213114d15fc553e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No aparato ilustrado na Figura abaixo, h\u00e1 um trilho met\u00e1lico imerso em um campo magn\u00e9tico uniforme <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, sobre o qual uma barra met\u00e1lica pode deslizar livremente. Essa barra met\u00e1lica \u00e9 tracionada por uma for\u00e7a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{F}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (t) tal que a posi\u00e7\u00e3o horizontal da barra em rela\u00e7\u00e3o ao trilho x(t) varia senoidalmente no tempo com per\u00edodo T, conforme mostrado no gr\u00e1fico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59958\/questao\/1808999-20210729074641000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"550\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse aparato, as resist\u00eancias do trilho e da barra met\u00e1lica s\u00e3o desprez\u00edveis em compara\u00e7\u00e3o com a resist\u00eancia R do circuito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, a corrente induzida i(t), mostrada na Figura,<\/p>","resposta":6927115,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 positiva quando a barra est\u00e1 se deslocando em dire\u00e7\u00e3o ao resistor R.","id":6927114,"corpo":"<p>\u00e9 positiva quando a barra est\u00e1 se deslocando em dire\u00e7\u00e3o ao resistor R.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atinge sua m\u00e1xima intensidade nos instantes de tempo t em que a barra est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o x(t) = 0.","id":6927115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atinge sua m\u00e1xima intensidade nos instantes de tempo t em que a barra est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o x(t) = 0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem sua amplitude independente da resist\u00eancia R.","id":6927116,"corpo":"<p>tem sua amplitude independente da resist\u00eancia R.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem sua amplitude independente do per\u00edodo T da oscila\u00e7\u00e3o da barra.","id":6927117,"corpo":"<p>tem sua amplitude independente do per\u00edodo T da oscila\u00e7\u00e3o da barra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o igual a 2T.","id":6927118,"corpo":"<p>tem per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o igual a 2T.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","oab":false,"nome":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399206,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-campos-eletrico-e-magnetico-estacionario-e-variavel-no-tempo-e-potencial-eletrico"},{"nome_clean":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399208,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-magneticos-e-forcas-magneticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito el\u00e9trico resistivo mostrado na Figura a seguir, cujos valores resistivos est\u00e3o impressos no circuito, \u00e9 alimentado por uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua.Conectando-se os bornes de um amper\u00edmetro ideal, entre os pontos 1 e 2 do circuito, para realizar uma medida de corrente, o valor obtido, em mA, ser\u00e1","provas":[{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1809140,"hashId":"658027c63ec58aa2c455fadcc16405d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito el\u00e9trico resistivo mostrado na Figura a seguir, cujos valores resistivos est\u00e3o impressos no circuito, \u00e9 alimentado por uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59958\/questao\/1809140-20210720165749000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"390\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conectando-se os bornes de um amper\u00edmetro ideal, entre os pontos 1 e 2 do circuito, para realizar uma medida de corrente, o valor obtido, em mA, ser\u00e1<\/p>","resposta":6927768,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":6927766,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":6927767,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":6927768,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":6927769,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":6927770,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma rede trif\u00e1sica alimentando duas cargas trif\u00e1sicas equilibradas e configuradas em estrela. Essas cargas s\u00e3o denominadas cargas C1 e C2, possuindo imped\u00e2ncias por fase, respectivamente, R + jX e R - jX.As cargas C1 e C2 ser\u00e3o substitu\u00eddas por uma \u00fanica carga equivalente, C3, configurada em tri\u00e2ngulo, dissipando a mesma pot\u00eancia das duas cargas anteriores. Qual \u00e9 a express\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de R e X, da imped\u00e2ncia da carga C3?","provas":[{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1809146,"hashId":"a5855971a93537af6613250327f4a066","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma rede trif\u00e1sica alimentando duas cargas trif\u00e1sicas equilibradas e configuradas em estrela. Essas cargas s\u00e3o denominadas cargas C<sub>1<\/sub> e C<sub>2<\/sub>, possuindo imped\u00e2ncias por fase, respectivamente, R + jX e R - jX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As cargas C<sub>1<\/sub> e C<sub>2<\/sub> ser\u00e3o substitu\u00eddas por uma \u00fanica carga equivalente, C<sub>3<\/sub>, configurada em tri\u00e2ngulo, dissipando a mesma pot\u00eancia das duas cargas anteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a express\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de R e X, da imped\u00e2ncia da carga C<sub>3<\/sub>?<\/p>","resposta":6927796,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2R","id":6927792,"corpo":"<p>2R<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6R","id":6927793,"corpo":"<p>6R<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2R + 2X","id":6927794,"corpo":"<p>2R + 2X<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2RX(R2+X2)\u200b ","id":6927795,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(R^2+X^2\\right)}{2RX}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.655em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.31em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2R3(R2+X2)\u200b ","id":6927796,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3\\left(R^2+X^2\\right)}{2R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.655em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.31em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito de rea\u00e7\u00e3o de armadura em uma m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua surge a partir do momento em que come\u00e7a a circular corrente de armadura, reduzindo a efici\u00eancia da m\u00e1quina. Considerando-se uma m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua funcionando como motor alimentado por uma tens\u00e3o terminal constante, o efeito de rea\u00e7\u00e3o de armadura provoca no motor a(o)","provas":[{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1809161,"hashId":"19926efda7cadeadd16a1aeb62e9a0fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de rea\u00e7\u00e3o de armadura em uma m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua surge a partir do momento em que come\u00e7a a circular corrente de armadura, reduzindo a efici\u00eancia da m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se uma m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua funcionando como motor alimentado por uma tens\u00e3o terminal constante, o efeito de rea\u00e7\u00e3o de armadura provoca no motor a(o)<\/p>","resposta":6927864,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do torque induzido.","id":6927861,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o do torque induzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o L di\/dt.","id":6927862,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o L di\/dt.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do fluxo interno.","id":6927863,"corpo":"<p>aumento do fluxo interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da sua velocidade.","id":6927864,"corpo":"<p>aumento da sua velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da tens\u00e3o induzida na armadura.","id":6927865,"corpo":"<p>aumento da tens\u00e3o induzida na armadura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas em Jornalismo","id":23605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s regras gramaticais: ","provas":[{"id":60159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas em Jornalismo","id":23605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2018-ccv-ufc-tecnico-de-laboratorio-area-praticas-em-jornalismo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas em Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814841,"hashId":"a3f9487dcd8c7243ff99ffddd65d508a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s regras gramaticais: <\/p>","resposta":6954180,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cHouveram muitos momentos de alegria na festa do sindicato\u201d.","id":6954178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHouveram muitos momentos de alegria na festa do sindicato\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cFazem dias esperamos por uma solu\u00e7\u00e3o\u201d.","id":6954179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFazem dias esperamos por uma solu\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEu hei de aprender um dia\u201d.","id":6954180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu hei de aprender um dia\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cHaver\u00e3o riscos de morte\u201d.","id":6954181,"corpo":"<p>\u201cHaver\u00e3o riscos de morte\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e3o coisas a se fazer\u201d.","id":6954182,"corpo":"<p>\u201cH\u00e3o coisas a se fazer\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}