{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":970,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal) N\u00b0 101\/2000 A opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita destina-se a atender insufici\u00eancia de caixa durante o exerc\u00edcio financeiro. Por\u00e9m, para ser apto a requerer tal antecipa\u00e7\u00e3o, o gestor p\u00fablico deve observar e cumprir algumas exig\u00eancias. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a assertiva correta que cont\u00e9m uma das exig\u00eancias a ser cumprida.","provas":[{"id":96771,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2661793,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal) N\u00b0 101\/2000 A opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita destina-se a atender insufici\u00eancia de caixa durante o exerc\u00edcio financeiro. Por\u00e9m, para ser apto a requerer tal antecipa\u00e7\u00e3o, o gestor p\u00fablico deve observar e cumprir algumas exig\u00eancias. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a assertiva correta que cont\u00e9m uma das exig\u00eancias a ser cumprida.<\/p>","resposta":10642585,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar-se-\u00e1 somente a partir do d\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio.","id":10642585,"corpo":"<p>realizar-se-\u00e1 somente a partir do d\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser liquidada, com juros, exceto, outros encargos incidentes, at\u00e9 o dia trinta e um de dezembro de cada ano.","id":10642586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser liquidada, com juros, exceto, outros encargos incidentes, at\u00e9 o dia trinta e um de dezembro de cada ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser autorizada podendo ser cobrados outros encargos que n\u00e3o a taxa de juros da opera\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente prefixada ou indexada \u00e0 taxa b\u00e1sica financeira, ou \u00e0 que vier a esta substituir.","id":10642587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser autorizada podendo ser cobrados outros encargos que n\u00e3o a taxa de juros da opera\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente prefixada ou indexada \u00e0 taxa b\u00e1sica financeira, ou \u00e0 que vier a esta substituir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estar\u00e1 permitida no \u00faltimo ano de mandato do Presidente, Governador ou Prefeito Municipal.","id":10642588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 permitida no \u00faltimo ano de mandato do Presidente, Governador ou Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412003,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424333,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2661793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relato fiel de fatos ocorridos e decis\u00f5es tomadas durante reuni\u00f5es e assembleias, segundo pauta previamente estabelecida, garantindo a posterior execu\u00e7\u00e3o dos acordos ali tratados. \u00c9 geralmente registrada em livro pr\u00f3prio e, ao final da reuni\u00e3o, costuma ser assinada pelos participantes.","provas":[{"id":96602,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661797,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relato fiel de fatos ocorridos e decis\u00f5es tomadas durante reuni\u00f5es e assembleias, segundo pauta previamente estabelecida, garantindo a posterior execu\u00e7\u00e3o dos acordos ali tratados. \u00c9 geralmente registrada em livro pr\u00f3prio e, ao final da reuni\u00e3o, costuma ser assinada pelos participantes.<\/p>","resposta":10642601,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ata","id":10642601,"corpo":"<p>Ata<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carta","id":10642602,"corpo":"<p>Carta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atestado","id":10642603,"corpo":"<p>Atestado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o","id":10642604,"corpo":"<p>Certid\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atestado","oab":false,"nome":"Atestado","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411198,"slug":"redacao-oficial-atestado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carta","oab":false,"nome":"Carta","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411194,"slug":"redacao-oficial-carta"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certid\u00e3o","oab":false,"nome":"Certid\u00e3o","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411199,"slug":"redacao-oficial-certidao"}],"slug":"redacao-oficial\/2661797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o do C\u00f3digo Penal Brasileiro em sua parte que trata sobre os crimes em licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos. assinale a assertiva correta que corresponde ao seguinte crime em licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos: Admitir, possibilitar ou dar causa \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta fora das hip\u00f3teses previstas em lei.","provas":[{"id":96771,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2661799,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o do C\u00f3digo Penal Brasileiro em sua parte que trata sobre os crimes em licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos. assinale a assertiva correta que corresponde ao seguinte crime em licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos: Admitir, possibilitar ou dar causa \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta fora das hip\u00f3teses previstas em lei.<\/p>","resposta":10642612,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frustra\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter competitivo de licita\u00e7\u00e3o.","id":10642609,"corpo":"<p>Frustra\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter competitivo de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Patroc\u00ednio de contrata\u00e7\u00e3o indevida.","id":10642610,"corpo":"<p>Patroc\u00ednio de contrata\u00e7\u00e3o indevida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o ou pagamento irregular em contrato administrativo.","id":10642611,"corpo":"<p>Modifica\u00e7\u00e3o ou pagamento irregular em contrato administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o direta ilegal.","id":10642612,"corpo":"<p>Contrata\u00e7\u00e3o direta ilegal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patroc\u00ednio de contrata\u00e7\u00e3o indevida","oab":false,"nome":"Patroc\u00ednio de contrata\u00e7\u00e3o indevida","pai":430329,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430332,"slug":"direito-penal-patrocinio-de-contratacao-indevida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frustra\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter competitivo de licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Frustra\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter competitivo de licita\u00e7\u00e3o","pai":430329,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430331,"slug":"direito-penal-frustracao-do-carater-competitivo-de-licitacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o direta ilegal","oab":false,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o direta ilegal","pai":430329,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430330,"slug":"direito-penal-contratacao-direta-ilegal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o ou pagamento irregular em contrato administrativo","oab":false,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o ou pagamento irregular em contrato administrativo","pai":430329,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430333,"slug":"direito-penal-modificacao-ou-pagamento-irregular-em-contrato-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes em Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430329,"slug":"direito-penal-dos-crimes-em-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-penal\/2661799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional, EXCETO: ","provas":[{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2661805,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional, EXCETO: <\/p>","resposta":10642633,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autorizar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica a se ausentarem do Pa\u00eds, quando a aus\u00eancia exceder a dez dias.","id":10642633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica a se ausentarem do Pa\u00eds, quando a aus\u00eancia exceder a dez dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas. ","id":10642634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o. ","id":10642635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprovar, previamente, a aliena\u00e7\u00e3o ou concess\u00e3o de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares. ","id":10642636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar, previamente, a aliena\u00e7\u00e3o ou concess\u00e3o de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/2661805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei de Processo Administrativo Federal, o administrado tem um dos seguintes diretos: ","provas":[{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2661808,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei de Processo Administrativo Federal, o administrado tem um dos seguintes diretos: <\/p>","resposta":10642647,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer-se assistir, obrigatoriamente, por advogado. ","id":10642645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer-se assistir, obrigatoriamente, por advogado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o de quaisquer processos administrativos bem como vista dos autos. ","id":10642646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o de quaisquer processos administrativos bem como vista dos autos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado. ","id":10642647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes e depois da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":10642648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes e depois da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2661808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n 9.099, somente ser\u00e3o admitidas a propor a\u00e7\u00e3o perante o Juizado Especial:","provas":[{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2661820,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n 9.099, somente ser\u00e3o admitidas a propor a\u00e7\u00e3o perante o Juizado Especial:<\/p>","resposta":10642695,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas f\u00edsicas.","id":10642693,"corpo":"<p>As pessoas f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pessoas f\u00edsicas, inclusos os cession\u00e1rios de direito de pessoas jur\u00eddicas. ","id":10642694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas f\u00edsicas, inclusos os cession\u00e1rios de direito de pessoas jur\u00eddicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As pessoas enquadradas como microempreendedores individuais, microempresas e empresas de pequeno porte. ","id":10642695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas enquadradas como microempreendedores individuais, microempresas e empresas de pequeno porte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas, exceto as do tipo Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico. ","id":10642696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas, exceto as do tipo Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/2661820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Juizado Especial da Fazenda P\u00fablica, podemos afirmar corretamente que: ","provas":[{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2661821,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Juizado Especial da Fazenda P\u00fablica, podemos afirmar corretamente que: <\/p>","resposta":10642699,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 preservado o reexame necess\u00e1rio. ","id":10642697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preservado o reexame necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para efetuar o exame t\u00e9cnico necess\u00e1rio \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o ou ao julgamento da causa, o juiz nomear\u00e1 pessoa habilitada, que apresentar\u00e1 o laudo at\u00e9 3 (tr\u00eas) dias antes da audi\u00eancia. ","id":10642698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efetuar o exame t\u00e9cnico necess\u00e1rio \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o ou ao julgamento da causa, o juiz nomear\u00e1 pessoa habilitada, que apresentar\u00e1 o laudo at\u00e9 3 (tr\u00eas) dias antes da audi\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 prazo diferenciado para a pr\u00e1tica de qualquer ato processual pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, inclusive a interposi\u00e7\u00e3o de recursos","id":10642699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 prazo diferenciado para a pr\u00e1tica de qualquer ato processual pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, inclusive a interposi\u00e7\u00e3o de recursos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o para a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o deve ser efetuada com anteced\u00eancia m\u00ednima de 60 (sessenta) dias. ","id":10642700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o para a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o deve ser efetuada com anteced\u00eancia m\u00ednima de 60 (sessenta) dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/2661821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem \u00e9 a mais jovem medalhista ol\u00edmpica do Brasil?","provas":[{"id":96470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp-2022-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2661831,"hashId":null,"enunciado":"<p>Quem \u00e9 a mais jovem medalhista ol\u00edmpica do Brasil?<\/p>","resposta":10642742,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Daiane dos Santos.","id":10642741,"corpo":"<p>Daiane dos Santos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rayssa Leal.","id":10642742,"corpo":"<p>Rayssa Leal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sheila Castro.","id":10642743,"corpo":"<p>Sheila Castro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rebeca Andrade.","id":10642744,"corpo":"<p>Rebeca Andrade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dilma Roussef.","id":10642745,"corpo":"<p>Dilma Roussef.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2661831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o essenciais para facilitar as rotinas de gest\u00e3o, principalmente diante do alto volume de documentos existentes, o m\u00e9todo num\u00e9rico por exemplo se divide em:","provas":[{"id":96602,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661834,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o essenciais para facilitar as rotinas de gest\u00e3o, principalmente diante do alto volume de documentos existentes, o m\u00e9todo num\u00e9rico por exemplo se divide em:<\/p>","resposta":10642756,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geogr\u00e1fico, N\u00famero simples e N\u00famero composto.","id":10642754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geogr\u00e1fico, N\u00famero simples e N\u00famero composto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cronol\u00f3gico, consideram a organiza\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.","id":10642755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cronol\u00f3gico, consideram a organiza\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Simples, Cronol\u00f3gico e D\u00edgito-Terminal.","id":10642756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simples, Cronol\u00f3gico e D\u00edgito-Terminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ideogr\u00e1fico, enciclop\u00e9dico e dicion\u00e1rio.","id":10642757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ideogr\u00e1fico, enciclop\u00e9dico e dicion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"}],"slug":"arquivologia\/2661834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"(...) o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios\". Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura Os conjuntos arquitet\u00f4nicos aos quais se refere o trecho acima t\u00eam como destaque:","provas":[{"id":74282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2242008,"hashId":"1aad2c4bf98010f5f04e099088c62b4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"(...) o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conjuntos arquitet\u00f4nicos aos quais se refere o trecho acima t\u00eam como destaque:<\/p>","resposta":8822684,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As igrejas em estilo g\u00f3tico e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.","id":8822682,"corpo":"<p>As igrejas em estilo g\u00f3tico e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.","id":8822683,"corpo":"<p>Os casar\u00f5es portugueses e os pr\u00e9dios antigos em estilo barroco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses e a arquitetura em estilo enxaimel.","id":8822684,"corpo":"<p>Os casar\u00f5es portugueses e a arquitetura em estilo enxaimel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As igrejas em estilo g\u00f3tico e a arquitetura em estilo enxaimel.","id":8822685,"corpo":"<p>As igrejas em estilo g\u00f3tico e a arquitetura em estilo enxaimel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2242008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038,"slug":"analista-judiciario-area-fim"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Veja agora dois segmentos que abordam a tem\u00e1tica dos jogos eletr\u00f4nicos: Texto 1 \u2013 Os jogos eletr\u00f4nicos s\u00e3o hoje muito variados. Certamente eles n\u00e3o contribuem para o desenvolvimento motor da crian\u00e7a, mas eles a familiarizam, sob um modo l\u00fadico, com a tecnologia moderna. Texto 2 \u2013 Os jogos eletr\u00f4nicos familiarizam a crian\u00e7a com a tecnologia moderna. Certamente, os tipos de jogos s\u00e3o variados. Entretanto existem outros jogos que exercitam o corpo. Sobre a constru\u00e7\u00e3o desses segmentos, a afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":82918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038,"slug":"analista-judiciario-area-fim"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2022-fgv-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"FGV - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2426459,"hashId":"96e782d39ef5621a41158ca59b5b38b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Veja agora dois segmentos que abordam a tem\u00e1tica dos jogos eletr\u00f4nicos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 Os jogos eletr\u00f4nicos s\u00e3o hoje muito variados. Certamente eles n\u00e3o contribuem para o desenvolvimento motor da crian\u00e7a, mas eles a familiarizam, sob um modo l\u00fadico, com a tecnologia moderna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 \u2013 Os jogos eletr\u00f4nicos familiarizam a crian\u00e7a com a tecnologia moderna. Certamente, os tipos de jogos s\u00e3o variados. Entretanto existem outros jogos que exercitam o corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a constru\u00e7\u00e3o desses segmentos, a afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":9618483,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois textos mostram problemas de ambiguidade;","id":9618480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois textos mostram problemas de ambiguidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o texto 1 traz problemas de coes\u00e3o;","id":9618481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto 1 traz problemas de coes\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os dois textos misturam indevidamente n\u00edveis de linguagem;","id":9618482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois textos misturam indevidamente n\u00edveis de linguagem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o texto 2 se mostra incoerente;","id":9618483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto 2 se mostra incoerente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os dois textos trazem problemas gramaticais.","id":9618484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois textos trazem problemas gramaticais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2426459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492,"slug":"analista-legislativo-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se emprego de v\u00edrgula(s) para separar uma express\u00e3o explicativa no trecho:","provas":[{"id":84248,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492,"slug":"analista-legislativo-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2453753,"hashId":"d303244c0d1430af5184859c0c046324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica-se emprego de v\u00edrgula(s) para separar uma express\u00e3o explicativa no trecho:<\/p>","resposta":9735514,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre.","id":9735511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.","id":9735512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.","id":9735513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%...","id":9735514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso.","id":9735515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538439,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast<\/em> continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10 ","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2453753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que justifica corretamente a forma\u00e7\u00e3o do plural dos compostos \u201cleite em p\u00f3\u201d, \u201csoro de leite\u201d e \u201caleitamento materno\u201d, empregados no Texto 1.","provas":[{"id":85507,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Vigia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504048,"hashId":"476e137c7cb5dc5c34750e1807f11003","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que justifica corretamente a forma\u00e7\u00e3o do plural dos compostos \u201cleite em p\u00f3\u201d, \u201csoro de leite\u201d e \u201caleitamento materno\u201d, empregados no Texto 1.<\/p>","resposta":9957023,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o do plural dos tr\u00eas compostos obedece \u00e0 mesma regra gramatical.","id":9957021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o do plural dos tr\u00eas compostos obedece \u00e0 mesma regra gramatical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas \u201cleite em p\u00f3\u201d forma o plural com varia\u00e7\u00e3o do primeiro elemento da sua composi\u00e7\u00e3o.","id":9957022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas \u201cleite em p\u00f3\u201d forma o plural com varia\u00e7\u00e3o do primeiro elemento da sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas \u201caleitamento materno\u201d forma plural com varia\u00e7\u00e3o de ambos os elementos da sua composi\u00e7\u00e3o.","id":9957023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas \u201caleitamento materno\u201d forma plural com varia\u00e7\u00e3o de ambos os elementos da sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas \u201csoro de leite\u201d forma o plural com varia\u00e7\u00e3o do \u00faltimo elemento da sua composi\u00e7\u00e3o.","id":9957024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas \u201csoro de leite\u201d forma o plural com varia\u00e7\u00e3o do \u00faltimo elemento da sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tanto \u201cleite em p\u00f3\u201d quanto \u201csoro de leite\u201d formam o plural com varia\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos elementos das suas composi\u00e7\u00f5es.","id":9957025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto \u201cleite em p\u00f3\u201d quanto \u201csoro de leite\u201d formam o plural com varia\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos elementos das suas composi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Gato por lebre Imagine que voc\u00ea est\u00e1 no supermercado ou na farm\u00e1cia, na se\u00e7\u00e3o que vende leite em p\u00f3. Ao avaliar as marcas dispon\u00edveis, v\u00ea que, em algumas latas, o r\u00f3tulo destaca que o produto \u00e9 fonte de c\u00e1lcio, ferro e zinco, al\u00e9m de conter um \u201cmix\u201d de vitaminas. Parece uma boa op\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as, certo? No entanto, se comprar esse produto pensando que \u00e9 leite, voc\u00ea estar\u00e1 levando gato por lebre. Embora a embalagem seja muito semelhante \u00e0 do leite em p\u00f3, esse produto \u00e9, na verdade, um composto l\u00e1cteo \u2013 mistura de leite (51% no m\u00ednimo, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o - Instru\u00e7\u00e3o Normativa 28\/2007, Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento) e de ingredientes diversos, como soro de leite, \u00f3leos vegetais, a\u00e7\u00facar e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas para dar sabor, aroma, aumentar a durabilidade etc., chamadas de aditivos alimentares.Mais grave \u00e9 o risco de confus\u00e3o com f\u00f3rmulas infantis e f\u00f3rmulas de seguimento, alimentos artificiais substitutos do leite materno, indicados para rec\u00e9m-nascidos de at\u00e9 6 meses e para beb\u00eas entre 6 meses e 1 ano de idade, respectivamente. \u201cEmbora n\u00e3o exista produto industrializado que se equipare aos benef\u00edcios e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea proporcionados pelo aleitamento materno, as f\u00f3rmulas infantis e de seguimento s\u00e3o desenvolvidas para suprir as necessidades nutricionais do beb\u00ea quando a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\u201d, explica Rosana de Divitiis, ex-presidente e atual conselheira da Rede Internacional em Defesa do Direito de Amamentar (IBFAN, na sigla em ingl\u00eas) no Brasil.O composto l\u00e1cteo, ao contr\u00e1rio, n\u00e3o deve ser oferecido para crian\u00e7as com menos de 1 ano. Por\u00e9m, a IBFAN detectou problemas na oferta desses produtos, que podem levar o consumidor a erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o e para quem ele \u00e9 indicado.Em 2017, a organiza\u00e7\u00e3o fez novamente seu monitoramento anual do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o que visa a proteger o direito \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o no Brasil, a chamada NBCal, composta por resolu\u00e7\u00f5es, portarias e pela Lei Federal no 11.265\/2006, regulamentada pelo Decreto no 8.552\/2015. A norma re\u00fane regras sobre rotulagem, comercializa\u00e7\u00e3o e publicidade de uma s\u00e9rie de produtos que podem atrapalhar o aleitamento materno, desde alimentos (leites artificiais, outros produtos l\u00e1cteos e papinhas, por exemplo) a acess\u00f3rios como chupetas, mamadeiras e bicos. Adaptado de: https:\/\/idec.org.br\/materia\/gato-por-lebre-0. Acesso em: 13 fev. 2022. Texto 2 Superalimentos: o que s\u00e3o e como podem melhorar sua sa\u00fade Cada vez mais as pessoas tem se preocupado em ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. A busca por sa\u00fade e bem-estar est\u00e1 diretamente conectada com o que comemos. Todos os alimentos possuem propriedades espec\u00edficas e atuam de formas diferentes no organismo. Mas existem aqueles que trazem diversos benef\u00edcios que ajudam o organismo das mais diferentes formas, os chamados superalimentos.O termo superalimento \u00e9 empregado para designar os ingredientes que s\u00e3o ricos em nutrientes, sendo muito ben\u00e9ficos ao organismo. Com grande concentra\u00e7\u00e3o de vitaminas, prote\u00ednas, antioxidantes, fibras e outros, esses alimentos s\u00e3o verdadeiras fontes de sa\u00fade. Para se ter \u00eaxito com as vantagens que eles oferecem, \u00e9 importante inclu\u00ed-los em um plano alimentar equilibrado. Adaptado de: https:\/\/blog.tudogostoso.com.br\/estilo-devida\/alimentacao-saudavel\/superalimentos\/. Acesso em: 13 fev. 2022.","id":544035,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gato por lebre <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagine que voc\u00ea est\u00e1 no supermercado ou na farm\u00e1cia, na se\u00e7\u00e3o que vende leite em p\u00f3. Ao avaliar as marcas dispon\u00edveis, v\u00ea que, em algumas latas, o r\u00f3tulo destaca que o produto \u00e9 fonte de c\u00e1lcio, ferro e zinco, al\u00e9m de conter um \u201cmix\u201d de vitaminas. Parece uma boa op\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as, certo? No entanto, se comprar esse produto pensando que \u00e9 leite, voc\u00ea estar\u00e1 levando gato por lebre. Embora a embalagem seja muito semelhante \u00e0 do leite em p\u00f3, esse produto \u00e9, na verdade, um composto l\u00e1cteo \u2013 mistura de leite (51% no m\u00ednimo, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o - Instru\u00e7\u00e3o Normativa 28\/2007, Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento) e de ingredientes diversos, como soro de leite, \u00f3leos vegetais, a\u00e7\u00facar e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas para dar sabor, aroma, aumentar a durabilidade etc., chamadas de aditivos alimentares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais grave \u00e9 o risco de confus\u00e3o com f\u00f3rmulas infantis e f\u00f3rmulas de seguimento, alimentos artificiais substitutos do leite materno, indicados para rec\u00e9m-nascidos de at\u00e9 6 meses e para beb\u00eas entre 6 meses e 1 ano de idade, respectivamente. \u201cEmbora n\u00e3o exista produto industrializado que se equipare aos benef\u00edcios e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea proporcionados pelo aleitamento materno, as f\u00f3rmulas infantis e de seguimento s\u00e3o desenvolvidas para suprir as necessidades nutricionais do beb\u00ea quando a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\u201d, explica Rosana de Divitiis, ex-presidente e atual conselheira da Rede Internacional em Defesa do Direito de Amamentar (IBFAN, na sigla em ingl\u00eas) no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O composto l\u00e1cteo, ao contr\u00e1rio, n\u00e3o deve ser oferecido para crian\u00e7as com menos de 1 ano. Por\u00e9m, a IBFAN detectou problemas na oferta desses produtos, que podem levar o consumidor a erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o e para quem ele \u00e9 indicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, a organiza\u00e7\u00e3o fez novamente seu monitoramento anual do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o que visa a proteger o direito \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o no Brasil, a chamada NBCal, composta por resolu\u00e7\u00f5es, portarias e pela Lei Federal no 11.265\/2006, regulamentada pelo Decreto no 8.552\/2015. A norma re\u00fane regras sobre rotulagem, comercializa\u00e7\u00e3o e publicidade de uma s\u00e9rie de produtos que podem atrapalhar o aleitamento materno, desde alimentos (leites artificiais, outros produtos l\u00e1cteos e papinhas, por exemplo) a acess\u00f3rios como chupetas, mamadeiras e bicos.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: https:\/\/idec.org.br\/materia\/gato-por-lebre-0. Acesso em: 13 fev. 2022.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Superalimentos: o que s\u00e3o e como podem melhorar sua sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais as pessoas tem se preocupado em ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. A busca por sa\u00fade e bem-estar est\u00e1 diretamente conectada com o que comemos. Todos os alimentos possuem propriedades espec\u00edficas e atuam de formas diferentes no organismo. Mas existem aqueles que trazem diversos benef\u00edcios que ajudam o organismo das mais diferentes formas, os chamados superalimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo superalimento \u00e9 empregado para designar os ingredientes que s\u00e3o ricos em nutrientes, sendo muito ben\u00e9ficos ao organismo. Com grande concentra\u00e7\u00e3o de vitaminas, prote\u00ednas, antioxidantes, fibras e outros, esses alimentos s\u00e3o verdadeiras fontes de sa\u00fade. Para se ter \u00eaxito com as vantagens que eles oferecem, \u00e9 importante inclu\u00ed-los em um plano alimentar equilibrado.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: https:\/\/blog.tudogostoso.com.br\/estilo-devida\/alimentacao-saudavel\/superalimentos\/. Acesso em: 13 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2504048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823,"slug":"perito-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista que m\u00e9todos qu\u00edmicos de esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o indicados para artigos cr\u00edticos e termossens\u00edveis, ou seja, aqueles que n\u00e3o resistem \u00e0s altas temperaturas dos processos f\u00edsicos, e que, entre esses m\u00e9todos, alguns podem ser utilizados tanto para desinfetar quanto para esterilizar, a depender apenas do tempo de exposi\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o do agente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de produtos empregados nos referidos m\u00e9todos.","provas":[{"id":87943,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823,"slug":"perito-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2548433,"hashId":"8f4b4d0e9abad7892d9bffc99f05e915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que m\u00e9todos qu\u00edmicos de esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o indicados para artigos cr\u00edticos e termossens\u00edveis, ou seja, aqueles que n\u00e3o resistem \u00e0s altas temperaturas dos processos f\u00edsicos, e que, entre esses m\u00e9todos, alguns podem ser utilizados tanto para desinfetar quanto para esterilizar, a depender apenas do tempo de exposi\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o do agente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de produtos empregados nos referidos m\u00e9todos.<\/p>","resposta":10150416,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido perac\u00e9tico (\u00e1gua oxigenada) em concentra\u00e7\u00e3o de 3% a 6% tem a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, \u00e9 biodegrad\u00e1vel e at\u00f3xico, mas tem alta a\u00e7\u00e3o corrosiva.","id":10150414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido perac\u00e9tico (\u00e1gua oxigenada) em concentra\u00e7\u00e3o de 3% a 6% tem a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, \u00e9 biodegrad\u00e1vel e at\u00f3xico, mas tem alta a\u00e7\u00e3o corrosiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Per\u00f3xido de hidrog\u00eanio tem a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, baixa toxicidade e \u00e9 biodegrad\u00e1vel, por\u00e9m, danifica metais.","id":10150415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00f3xido de hidrog\u00eanio tem a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, baixa toxicidade e \u00e9 biodegrad\u00e1vel, por\u00e9m, danifica metais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d3xido de etileno \u00e9 um g\u00e1s vastamente utilizado na esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais laboratoriais e hospitalares de uso \u00fanico por causa da sua boa rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio.","id":10150416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3xido de etileno \u00e9 um g\u00e1s vastamente utilizado na esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais laboratoriais e hospitalares de uso \u00fanico por causa da sua boa rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formalde\u00eddo \u00e9 um l\u00edquido com potente a\u00e7\u00e3o biocida e pode ser utilizado em materiais termossens\u00edveis, mas requer um longo tempo de exposi\u00e7\u00e3o para agir como esporicida.","id":10150417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formalde\u00eddo \u00e9 um l\u00edquido com potente a\u00e7\u00e3o biocida e pode ser utilizado em materiais termossens\u00edveis, mas requer um longo tempo de exposi\u00e7\u00e3o para agir como esporicida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Glutaralde\u00eddo pode ser utilizado na forma gasosa e l\u00edquida e, para ter a\u00e7\u00e3o esporicida, requer um longo tempo de exposi\u00e7\u00e3o.","id":10150418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Glutaralde\u00eddo pode ser utilizado na forma gasosa e l\u00edquida e, para ter a\u00e7\u00e3o esporicida, requer um longo tempo de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobre as \u201cestrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: diabete melittus\u201d, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 meta de controle glic\u00eamico para crian\u00e7as e adolescentes com DM tipo 1: ","provas":[{"id":89825,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2574387,"hashId":"126eb61b7fd7b6c9c3d1eddb34e07a45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobre as \u201cestrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: <em>diabete melittus<\/em>\u201d, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 meta de controle glic\u00eamico para crian\u00e7as e adolescentes com DM tipo 1: <\/p>","resposta":10262109,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HbA1C em adolescentes e adultos jovens (13 a 19 anos): menor que 8%.","id":10262107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HbA1C em adolescentes e adultos jovens (13 a 19 anos): menor que 8%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"glicemia ao deitar \u00e0 noite em lactentes e pr\u00e9-escolares (0 a 6 anos): 120 a 230 mg\/dL.","id":10262108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicemia ao deitar \u00e0 noite em lactentes e pr\u00e9-escolares (0 a 6 anos): 120 a 230 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"glicemia ao deitar \u00e0 noite em escolares (6 a 12 anos): 100 a 180 mg\/dL. ","id":10262109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicemia ao deitar \u00e0 noite em escolares (6 a 12 anos): 100 a 180 mg\/dL. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"glicemia pr\u00e9-prandial em escolares (6 a 12 anos): 110 a 220 mg\/dL.","id":10262110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicemia pr\u00e9-prandial em escolares (6 a 12 anos): 110 a 220 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"HbA1C em lactentes e pr\u00e9-escolares (13 a 19 anos): menor que 8,5%.","id":10262111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HbA1C em lactentes e pr\u00e9-escolares (13 a 19 anos): menor que 8,5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 62 anos de idade, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 mais de 20 anos, sem tratamento. H\u00e1 2 anos, come\u00e7ou a ter dispneia aos esfor\u00e7os. Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, sendo diagnosticado com cardiopatia hipertensiva. H\u00e1 2 meses, ele deu entrada no pronto-socorro com quadro de edema agudo de pulm\u00e3o. Apesar de todas as medidas, o paciente faleceu ap\u00f3s 2 horas. H\u00e1 cerca de 4 meses, teve diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, assinale a alternativa que indica a doen\u00e7a ou o estado m\u00f3rbido que causou diretamente a morte (causa imediata ou terminal).","provas":[{"id":89814,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2575340,"hashId":"8ce2f45b3b0f49c429f9563416d59978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 62 anos de idade, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 mais de 20 anos, sem tratamento. H\u00e1 2 anos, come\u00e7ou a ter dispneia aos esfor\u00e7os. Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, sendo diagnosticado com cardiopatia hipertensiva. H\u00e1 2 meses, ele deu entrada no pronto-socorro com quadro de edema agudo de pulm\u00e3o. Apesar de todas as medidas, o paciente faleceu ap\u00f3s 2 horas. H\u00e1 cerca de 4 meses, teve diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, assinale a alternativa que indica a doen\u00e7a ou o estado m\u00f3rbido que causou diretamente a morte (causa imediata ou terminal).<\/p>","resposta":10266875,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","id":10266872,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":10266873,"corpo":"<p>Parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial.","id":10266874,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edema agudo de pulm\u00e3o.","id":10266875,"corpo":"<p>Edema agudo de pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":10266876,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2575340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas abaixo a respeito de topologias de UPS:I. A topologia stand-by n\u00e3o oferece prote\u00e7\u00e3o para surtos de tens\u00e3o, varia\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia e ru\u00eddo.II. A topologia online dupla convers\u00e3o fornece sempre tens\u00e3o senoidal na sa\u00edda.III. A topologia linha interativa protege somente contra a falta de rede.Est\u00e1 correto somente o que se apresenta em","provas":[{"id":96403,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2668191,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirmativas abaixo a respeito de topologias de UPS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A topologia <em>stand-by<\/em> n\u00e3o oferece prote\u00e7\u00e3o para surtos de tens\u00e3o, varia\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia e ru\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A topologia online dupla convers\u00e3o fornece sempre tens\u00e3o senoidal na sa\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A topologia linha interativa protege somente contra a falta de rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto somente o que se apresenta em<\/p>","resposta":10671559,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10671556,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":10671557,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":10671558,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10671559,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10671560,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2668191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"},{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"},{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2668256,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10671861,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor, no primeiro par\u00e1grafo, refere-se ao ponto e v\u00edrgula como um s\u00edmbolo gr\u00e1fico obsoleto na produ\u00e7\u00e3o escrita atual.","id":10671860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor, no primeiro par\u00e1grafo, refere-se ao ponto e v\u00edrgula como um s\u00edmbolo gr\u00e1fico obsoleto na produ\u00e7\u00e3o escrita atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o \u00faltimo par\u00e1grafo, em certo momento, complementa as ideias de M\u00e1rio S\u00e9rgio Conti na formula\u00e7\u00e3o de seu prop\u00f3sito argumentativo inicial.","id":10671861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00faltimo par\u00e1grafo, em certo momento, complementa as ideias de M\u00e1rio S\u00e9rgio Conti na formula\u00e7\u00e3o de seu prop\u00f3sito argumentativo inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as propiciadas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, segundo Conti, descriminaram, de maneira mais evidente, os sinais de pontua\u00e7\u00e3o.","id":10671862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mudan\u00e7as propiciadas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, segundo Conti, descriminaram, de maneira mais evidente, os sinais de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o ponto e v\u00edrgula, segundo a professora Cecelia Watson, foi criado durante o per\u00edodo da hist\u00f3ria cultural denominado antiguidade cl\u00e1ssica.","id":10671863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ponto e v\u00edrgula, segundo a professora Cecelia Watson, foi criado durante o per\u00edodo da hist\u00f3ria cultural denominado antiguidade cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o \u201cuso figurativo\u201d atribu\u00eddo por Adorno aos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, recebe tratamento complacente dado pelo fil\u00f3sofo.","id":10671864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u201cuso figurativo\u201d atribu\u00eddo por Adorno aos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, recebe tratamento complacente dado pelo fil\u00f3sofo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 10 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE. Piscar (;) e chorar (;\u2012;) M\u00e1rio S\u00e9rgio Conti* O ponto e v\u00edrgula corre risco de extin\u00e7\u00e3o: o simp\u00e1tico sinal de pontua\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi usado nos \u00faltimos tr\u00eas dias na Folha. At\u00e9 os colchetes, mais afeitos \u00e0 linguagem matem\u00e1tica, apareceram; ponto e v\u00edrgula que \u00e9 bom, nenhunzinho. Em contrapartida, abundam os pontos de exclama\u00e7\u00e3o, enterrados no jornal pelo bate-estaca de colunistas fanfarr\u00f5es. Adicione-se ao estrondo exclamativo o ponto final por extenso.Escasseiam tamb\u00e9m as retic\u00eancias, ir\u00f4nicas ou n\u00e3o; o travess\u00e3o, que abre uma fala ou completa o escrito; at\u00e9 os par\u00eanteses, que encapsulam outro sentido, como faz Drummond em \"(n\u00e3o cantarei o mar: que ele se vingue de meu sil\u00eancio nesta concha)\".A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma hist\u00f3rica. Os livros de Arist\u00f3teles, Plat\u00e3o e da B\u00edblia n\u00e3o tinham pontua\u00e7\u00e3o; nem min\u00fasculas; nem espa\u00e7o entre as palavras! Deus n\u00e3o escrevia certo por linhas tortas; escrevia embolado. O evangelho de Jo\u00e3o come\u00e7ava assim:NOPRINC\u00cdPIOERAOVERBOEOVERBOESTAVAEMDEUSEOVERBOERADEUS.Foi com tijolos textuais como esse que se construiu o saber ocidental. Porque, como disse Arist\u00f3teles, OHOMEM\u00c9UMANIMALPOL\u00cdTICO. Greg\u00e1rios, os homens adotam conven\u00e7\u00f5es para se comunicar e mudar; mudar inclusive as conven\u00e7\u00f5es.Foi o que fez Aldus Manutius, o editor veneziano que, em fevereiro de 1494, inventou o ponto e v\u00edrgula. Quem conta sua hist\u00f3ria \u00e9 a professora Cecelia Watson, num livro delicioso, \"Semicolon: Past, Present, and Future of a Misunderstood Mark\". Renascent ista, Manutius queria popularizar o conhecimento. N\u00e3o havia padroniza\u00e7\u00e3o nem academias que policiassem o idioma. Era uma algazarra. Cada um pontuava como lhe desse na telha.Ao publicar \"O Etna\", ensaio em forma de di\u00e1logo sobre o vulc\u00e3o \u2012 de autoria do cardeal Pietro Bembo, Manutius teve a divina ideia de captar a elocu\u00e7\u00e3o do distinto prelado. Criou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que marca pausa maior que a da v\u00edrgula e menor que a do ponto. Com a obra pronta, vieram as regras: o ponto e v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es numa mesma frase; organiza listas; economiza conectivos (e) ou adversativas (mas). Permaneceu perene, por\u00e9m, o preceito b\u00e1sico \u2012 registrar um sil\u00eancio espec\u00edfico, advindo da linguagem oral.A engenhoca de Manutius ganhou o mundo. \"MobyDick\" tem 4.000 pontos e v\u00edrgulas, informa Cecelia Watson, \"um a cada 52 palavras\". Machado de Assis, mais comedido e certeiro, mereceria o t\u00edtulo de mestre do ponto e v\u00edrgula na periferia do capitalismo. Henry James n\u00e3o escrevia sem ter ao lado da escrivaninha um barril de pontos e v\u00edrgulas. Chegou \u00e0 inverter a ordem de import\u00e2ncia entre pontua\u00e7\u00e3o e palavras. Numa rara entrevista, ao Times, insistiu para que o rep\u00f3rter anotasse sua \"pontua\u00e7\u00e3o, bem como as palavras\".A coisa mudou no s\u00e9culo passado. Orwell, Barthelme, Chandler e tantos outros desprezaram o miniponto de Manutius. Vonnegut teve o topete de dizer que pontos e v\u00edrgulas s\u00e3o \"hermafroditas que n\u00e3o representam absolutamente nada\".\u00c9 meio assim no Brasil. Nos seis contos ex\u00edmios que Dalton Trevisan publicou e distribuiu no in\u00edcio do ano, num livreto de 32 p\u00e1ginas, n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico ponto e v\u00edrgula. Dalton deixa que seus personagens e leitores deem uma paradinha onde bem entenderem. Em contrapartida, o ponto e v\u00edrgula virou emoji, um derivado dos signos de pontua\u00e7\u00e3o. Dois pontos e v\u00edrgulas, com um travess\u00e3o no meio, mostram uma carinha derramando uma l\u00e1grima de cada olho;\u2013;. Sozinho, representa uma piscada;.No ensaio \"Sinais de Pontua\u00e7\u00e3o\". Adorno prefigurou esse uso figurativo. O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 um dedo em riste amea\u00e7ador, disse. Os dois pontos abrem a boca, \"e coitado do escritor que n\u00e3o souber saci\u00e1-los\". \"Marotas e satisfeitas\", as aspas \"lambem os l\u00e1bios\".Para Adorno, o ponto e v\u00edrgula parece \"um bigode ca\u00eddo\" e passa \"um sabor r\u00fastico\". Como quase ningu\u00e9m mais tem bigode, o ponto e v\u00edrgula, com tantos servi\u00e7os prestados, est\u00e1 \u00e0 beira do desuso.\t*Jornalista e escritor. Folha de S\u00e3o Paulo, 27 de maio de 2022. Adaptado.","id":563134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 10 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Piscar (;) e chorar (;\u2012;) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">M\u00e1rio S\u00e9rgio Conti* <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ponto e v\u00edrgula corre risco de extin\u00e7\u00e3o: o simp\u00e1tico sinal de pontua\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi usado nos \u00faltimos tr\u00eas dias na <strong>Folha<\/strong>. At\u00e9 os colchetes, mais afeitos \u00e0 linguagem matem\u00e1tica, apareceram; ponto e v\u00edrgula que \u00e9 bom, nenhunzinho. Em contrapartida, abundam os pontos de exclama\u00e7\u00e3o, enterrados no jornal pelo bate-estaca de colunistas fanfarr\u00f5es. Adicione-se ao estrondo exclamativo o ponto final por extenso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escasseiam tamb\u00e9m as retic\u00eancias, ir\u00f4nicas ou n\u00e3o; o travess\u00e3o, que abre uma fala ou completa o escrito; at\u00e9 os par\u00eanteses, que encapsulam outro sentido, como faz Drummond em \"(n\u00e3o cantarei o mar: que ele se vingue de meu sil\u00eancio nesta concha)\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma hist\u00f3rica. Os livros de Arist\u00f3teles, Plat\u00e3o e da B\u00edblia n\u00e3o tinham pontua\u00e7\u00e3o; nem min\u00fasculas; nem espa\u00e7o entre as palavras! Deus n\u00e3o escrevia certo por linhas tortas; escrevia embolado. O evangelho de Jo\u00e3o come\u00e7ava assim:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">NOPRINC\u00cdPIOERAOVERBOEOVERBOESTAVAEMDEUSEOVERBOERADEUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi com tijolos textuais como esse que se construiu o saber ocidental. Porque, como disse Arist\u00f3teles, OHOMEM\u00c9UMANIMALPOL\u00cdTICO. Greg\u00e1rios, os homens adotam conven\u00e7\u00f5es para se comunicar e mudar; mudar inclusive as conven\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi o que fez Aldus Manutius, o editor veneziano que, em fevereiro de 1494, inventou o ponto e v\u00edrgula. Quem conta sua hist\u00f3ria \u00e9 a professora Cecelia Watson, num livro delicioso, \"Semicolon: Past, Present, and Future of a Misunderstood Mark\". Renascent ista, Manutius queria popularizar o conhecimento. N\u00e3o havia padroniza\u00e7\u00e3o nem academias que policiassem o idioma. Era uma algazarra. Cada um pontuava como lhe desse na telha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao publicar \"O Etna\", ensaio em forma de di\u00e1logo sobre o vulc\u00e3o \u2012 de autoria do cardeal Pietro Bembo, Manutius teve a divina ideia de captar a elocu\u00e7\u00e3o do distinto prelado. Criou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que marca pausa maior que a da v\u00edrgula e menor que a do ponto. Com a obra pronta, vieram as regras: o ponto e v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es numa mesma frase; organiza listas; economiza conectivos (e) ou adversativas (mas). Permaneceu perene, por\u00e9m, o preceito b\u00e1sico \u2012 registrar um sil\u00eancio espec\u00edfico, advindo da linguagem oral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A engenhoca de Manutius ganhou o mundo. \"MobyDick\" tem 4.000 pontos e v\u00edrgulas, informa Cecelia Watson, \"um a cada 52 palavras\". Machado de Assis, mais comedido e certeiro, mereceria o t\u00edtulo de mestre do ponto e v\u00edrgula na periferia do capitalismo. Henry James n\u00e3o escrevia sem ter ao lado da escrivaninha um barril de pontos e v\u00edrgulas. Chegou \u00e0 inverter a ordem de import\u00e2ncia entre pontua\u00e7\u00e3o e palavras. Numa rara entrevista, ao Times, insistiu para que o rep\u00f3rter anotasse sua \"pontua\u00e7\u00e3o, bem como as palavras\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A coisa mudou no s\u00e9culo passado. Orwell, Barthelme, Chandler e tantos outros desprezaram o miniponto de Manutius. Vonnegut teve o topete de dizer que pontos e v\u00edrgulas s\u00e3o \"hermafroditas que n\u00e3o representam absolutamente nada\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 meio assim no Brasil. Nos seis contos ex\u00edmios que Dalton Trevisan publicou e distribuiu no in\u00edcio do ano, num livreto de 32 p\u00e1ginas, n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico ponto e v\u00edrgula. Dalton deixa que seus personagens e leitores deem uma paradinha onde bem entenderem. Em contrapartida, o ponto e v\u00edrgula virou emoji, um derivado dos signos de pontua\u00e7\u00e3o. Dois pontos e v\u00edrgulas, com um travess\u00e3o no meio, mostram uma carinha derramando uma l\u00e1grima de cada olho;\u2013;. Sozinho, representa uma piscada;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ensaio \"Sinais de Pontua\u00e7\u00e3o\". Adorno prefigurou esse uso figurativo. O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 um dedo em riste amea\u00e7ador, disse. Os dois pontos abrem a boca, \"e coitado do escritor que n\u00e3o souber saci\u00e1-los\". \"Marotas e satisfeitas\", as aspas \"lambem os l\u00e1bios\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Adorno, o ponto e v\u00edrgula parece \"um bigode ca\u00eddo\" e passa \"um sabor r\u00fastico\". Como quase ningu\u00e9m mais tem bigode, o ponto e v\u00edrgula, com tantos servi\u00e7os prestados, est\u00e1 \u00e0 beira do desuso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t*Jornalista e escritor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, 27 de maio de 2022. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2668256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Administrativo","id":6142,"slug":"atendente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando os conhecimentos sobre o EXCEL, responda:Voc\u00ea foi ao supermercado e comprou tr\u00eas caixas de leite de um litro ao pre\u00e7o de R$ 2,77 cada.Para calcular o valor total voc\u00ea realiza a seguinte f\u00f3rmula:","provas":[{"id":90971,"cargo":{"descricao":"Atendente Administrativo","id":6142,"slug":"atendente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-atendente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Atendente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2668336,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando os conhecimentos sobre o EXCEL, responda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi ao supermercado e comprou tr\u00eas caixas de leite de um litro ao pre\u00e7o de R$ 2,77 cada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para calcular o valor total voc\u00ea realiza a seguinte f\u00f3rmula:<\/p>","resposta":10672263,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"= 2,77 * 2,77 + 2,77","id":10672260,"corpo":"<p>= 2,77 * 2,77 + 2,77<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"= 3 + 2,77","id":10672261,"corpo":"<p>= 3 + 2,77<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"= 2,77 * 2,77 * 2,77","id":10672262,"corpo":"<p>= 2,77 * 2,77 * 2,77<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"= 3*2,77","id":10672263,"corpo":"<p>= 3*2,77<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"= 2,77 + 3","id":10672264,"corpo":"<p>= 2,77 + 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2668336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Produzir conhecimentos relativos \u00e0 unidade de informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o em que esta se situa e a seu ambiente, para servir de subs\u00eddio ao planejamento tanto na fase de elabora\u00e7\u00e3o do plano, programa ou projeto, quanto na fase de implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es\". (ALMEIDA, 2005, p.11).De acordo com Almeida (2005), e considerando-se as defini\u00e7\u00f5es sobre planejamento de bibliotecas e servi\u00e7os informacionais, a cita\u00e7\u00e3o acima corresponde \u00e0 principal fun\u00e7\u00e3o do (a)","provas":[{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2668350,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Produzir conhecimentos relativos \u00e0 unidade de informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o em que esta se situa e a seu ambiente, para servir de subs\u00eddio ao planejamento tanto na fase de elabora\u00e7\u00e3o do plano, programa ou projeto, quanto na fase de implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es\". (ALMEIDA, 2005, p.11).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Almeida (2005), e considerando-se as defini\u00e7\u00f5es sobre planejamento de bibliotecas e servi\u00e7os informacionais, a cita\u00e7\u00e3o acima corresponde \u00e0 principal fun\u00e7\u00e3o do (a)<\/p>","resposta":10672332,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o do objeto.","id":10672330,"corpo":"<p>defini\u00e7\u00e3o do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objetivo.","id":10672331,"corpo":"<p>objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":10672332,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"meta.","id":10672333,"corpo":"<p>meta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico organizacional.","id":10672334,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400653,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/2668350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =SOMASES(D2:D17;B2:B17;\"=Rio de Janeiro\";C2:C17;\"=Material de Escrit\u00f3rio\") retornar\u00e1","provas":[{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"},{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2668382,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>=SOMASES(D2:D17;B2:B17;\"=Rio de Janeiro\";C2:C17;\"=Material de Escrit\u00f3rio\") <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">retornar\u00e1<\/p>","resposta":10672490,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":10672490,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1000","id":10672491,"corpo":"<p>1000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35000","id":10672492,"corpo":"<p>35000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"95000","id":10672493,"corpo":"<p>95000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"337000","id":10672494,"corpo":"<p>337000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 21 a 23, levando-se em conta a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas no LibreOffice 7.0, considere a seguinte tabela:ABCD1Data do pedidoEstadoCategoriaVenda221\/9\/2013BahiaMob\u00edliaR$ 12.000,00329\/8\/2014Minas geraisMaterial de Escrit\u00f3rioR$ 3.000,00415\/9\/2011Rio de JaneiroMob\u00edliaR$ 12.000,0051\/8\/2014Minas geraisTecnologiaR$ 8.000,0064\/6\/2011Rio de JaneiroTecnologiaR$ 4.000,00723\/9\/2014Minas geraisMob\u00edliaR$ 6.000,00814\/11\/2011BahiaMaterial de Escrit\u00f3rioR$ 1.000,00925\/10\/2012Minas geriasMob\u00edliaR$ 1.000,001017\/5\/2011Minas geriasTecnologiaR$ 8.000,00113\/10\/2011Minas geriasMob\u00edliaR$ 15.000,00128\/12\/2011Minas geriasTecnologiaR$ 11.000,001328\/12\/2011BahiaTecnologiaR$ 84.000,001414\/9\/2012Minas geriasMaterial de Escrit\u00f3rioR$ 91.000,001513\/6\/2012Rio de JaneiroTecnologiaR$ 8.000,001623\/9\/2011Rio de JaneiroMob\u00edliaR$ 11.000,001721\/12\/2011Minas geriasMob\u00edliaR$ 62.000,00","id":563160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para as quest\u00f5es de 21 a 23, levando-se em conta a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas no <em>LibreOffice<\/em> 7.0, considere a seguinte tabela:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 557px;\"><colgroup><col width=\"42\"><col width=\"119\"><col width=\"100\"><col width=\"145\"><col width=\"151\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Data do pedido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Estado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Categoria<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Venda<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/9\/2013<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bahia<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mob\u00edlia<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 12.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">29\/8\/2014<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerais<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Material de Escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15\/9\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rio de Janeiro<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mob\u00edlia<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 12.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1\/8\/2014<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerais<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tecnologia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4\/6\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rio de Janeiro<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tecnologia<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 4.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">23\/9\/2014<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerais<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mob\u00edlia<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14\/11\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bahia<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Material de Escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25\/10\/2012<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerias<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mob\u00edlia<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17\/5\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerias<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tecnologia<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3\/10\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerias<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mob\u00edlia<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8\/12\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerias<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tecnologia<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 11.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28\/12\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bahia<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tecnologia<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 84.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14\/9\/2012<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerias<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Material de Escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 91.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13\/6\/2012<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rio de Janeiro<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tecnologia<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">23\/9\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rio de Janeiro<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mob\u00edlia<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 11.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/12\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minas gerias<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mob\u00edlia<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">R$ 62.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/2668382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe corretamente as teclas do teclado do computador \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es.TECLAS1- 2 - 3 - 4 - 5 -6 - 7 - FUN\u00c7\u00d5ES ( ) Retrocede uma posi\u00e7\u00e3o, apagando o caractere \u00e0 esquerda do cursor ou ponto de inser\u00e7\u00e3o.( ) Posiciona o foco para o pr\u00f3ximo item de uma janela ou de um elemento.( ) Ativa\/desativa o modo de letras mai\u00fasculas.( ) Utiliza-se frequentemente nas chamadas teclas de atalho.( ) Usa-se para acionar o caractere que est\u00e1 na parte superior da tecla.( ) Cancela uma opera\u00e7\u00e3o em curso.( ) Aciona os menus dispon\u00edveis nas barras de menus.A correta sequ\u00eancia dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2668404,"hashId":null,"enunciado":"<p>Associe corretamente as teclas do teclado do computador \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TECLAS<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1- <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668404-20230109105534000000-0.png\"><\/p><p>2 - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668404-20230109105534000000-1.png\"><\/p><p>3 - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668404-20230109105534000000-2.png\"><\/p><p>4 - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668404-20230109105534000000-3.png\"><\/p><p>5 -<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668404-20230109105534000000-4.png\"><\/p><p>6 - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668404-20230109105534000000-5.png\"><\/p><p>7 - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668404-20230109105534000000-6.png\"><\/p><p><br><\/p><p><strong>FUN\u00c7\u00d5ES <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>( ) Retrocede uma posi\u00e7\u00e3o, apagando o caractere \u00e0 esquerda do cursor ou ponto de inser\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Posiciona o foco para o pr\u00f3ximo item de uma janela ou de um elemento.<\/p><p>( ) Ativa\/desativa o modo de letras mai\u00fasculas.<\/p><p>( ) Utiliza-se frequentemente nas chamadas teclas de atalho.<\/p><p>( ) Usa-se para acionar o caractere que est\u00e1 na parte superior da tecla.<\/p><p>( ) Cancela uma opera\u00e7\u00e3o em curso.<\/p><p>( ) Aciona os menus dispon\u00edveis nas barras de menus.<\/p><p><br><\/p><p>A correta sequ\u00eancia dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":10672604,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, 7, 5, 4, 3, 2, 1.","id":10672600,"corpo":"<p>6, 7, 5, 4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7, 6, 1, 4, 2, 3, 5.","id":10672601,"corpo":"<p>7, 6, 1, 4, 2, 3, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6, 7, 4, 1, 2, 3, 5.","id":10672602,"corpo":"<p>6, 7, 4, 1, 2, 3, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7, 6, 1, 4, 3, 2, 5.","id":10672603,"corpo":"<p>7, 6, 1, 4, 3, 2, 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6, 7, 1, 4, 2, 3, 5.","id":10672604,"corpo":"<p>6, 7, 1, 4, 2, 3, 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclado","oab":false,"nome":"Teclado","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419765,"slug":"informatica-teclado"}],"slug":"informatica\/2668404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cuidados a serem tomados para evitar uma infec\u00e7\u00e3o por malware, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - Ao usar um programa pirata, certificar-se de que sua origem \u00e9 confi\u00e1vel. II - Fazer backup dos dados em uma pasta na \u00c1rea de Trabalho. III - Utilizar um antiv\u00edrus atualizado e com rotina peri\u00f3dica de escaneamento. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2668454,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados a serem tomados para evitar uma infec\u00e7\u00e3o por <em>malware<\/em>, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Ao usar um programa pirata, certificar-se de que sua origem \u00e9 confi\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Fazer <em>backup<\/em> dos dados em uma pasta na \u00c1rea de Trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Utilizar um antiv\u00edrus atualizado e com rotina peri\u00f3dica de escaneamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto <strong>apenas<\/strong> o que se afirma em<\/p>","resposta":10672852,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":10672850,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10672851,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":10672852,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I.","id":10672853,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10672854,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/2668454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Rowley (1994), a maioria das aplica\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de textos ou de informa\u00e7\u00f5es disp\u00f5e dos recursos usuais de recupera\u00e7\u00e3o.Associe corretamente os principais recursos \u00e0 sua respectiva fun\u00e7\u00e3o.RECURSOS 1 - Truncamento2 - Combina\u00e7\u00e3o dos termos de busca3 - Exibi\u00e7\u00e3o dos registros4 - Entrada dos termos de buscaFUN\u00c7\u00d5ES ( ) Permite o desenvolvimento de estrat\u00e9gias de busca empregando a l\u00f3gica de buscas.( ) Permite que as buscas sejam feitas em cadeias de caracteres que n\u00e3o formam palavras completas.( ) Permite a quem faz a busca inserir os termos de busca.( ) Exibe os registros na tela.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2668461,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Rowley (1994), a maioria das aplica\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de textos ou de informa\u00e7\u00f5es disp\u00f5e dos recursos usuais de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe corretamente os principais recursos \u00e0 sua respectiva fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>RECURSOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Truncamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Combina\u00e7\u00e3o dos termos de busca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Exibi\u00e7\u00e3o dos registros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Entrada dos termos de busca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FUN\u00c7\u00d5ES <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite o desenvolvimento de estrat\u00e9gias de busca empregando a l\u00f3gica de buscas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite que as buscas sejam feitas em cadeias de caracteres que n\u00e3o formam palavras completas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite a quem faz a busca inserir os termos de busca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exibe os registros na tela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":10672887,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3.","id":10672885,"corpo":"<p>1, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4.","id":10672886,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3.","id":10672887,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2.","id":10672888,"corpo":"<p>3, 1, 4, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":10672889,"corpo":"<p>3, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2668461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Slack et al. (2009, p. 4) \u201ca administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 a atividade de gerenciar recursos destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os\u201d.Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.I - A administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o consiste no gerenciamento de processos.II - O processo produtivo envolve entrada (input) \u2013 transforma\u00e7\u00e3o \u2013 sa\u00edda (output).III - Em um hospital os pacientes fazem parte da entrada (input) e sa\u00edda (output) de produ\u00e7\u00e3o.IV - A natureza da opera\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica de autom\u00f3veis e de uma escola \u00e9 igual.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2668464,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Slack <em>et al<\/em>. (2009, p. 4) \u201ca administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 a atividade de gerenciar recursos destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o consiste no gerenciamento de processos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O processo produtivo envolve entrada (<em>input<\/em>) \u2013 transforma\u00e7\u00e3o \u2013 sa\u00edda (<em>output<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em um hospital os pacientes fazem parte da entrada (<em>input<\/em>) e sa\u00edda (<em>output<\/em>) de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A natureza da opera\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica de autom\u00f3veis e de uma escola \u00e9 igual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas<\/strong> o que se afirma em<\/p>","resposta":10672904,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10672900,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10672901,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10672902,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10672903,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10672904,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/2668464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I - A palavra-chave para compreender a gest\u00e3o da cadeia de suprimentos \u00e9 integra\u00e7\u00e3o, que ocorre entre os n\u00f3s da cadeia PORQUE II - os n\u00f3s em uma cadeia de suprimentos t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de curto prazo. Sobre as asser\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2668467,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A palavra-chave para compreender a gest\u00e3o da cadeia de suprimentos \u00e9 integra\u00e7\u00e3o, que ocorre entre os n\u00f3s da cadeia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - os n\u00f3s em uma cadeia de suprimentos t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de curto prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10672917,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":10672915,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":10672916,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":10672917,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":10672918,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":10672919,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Periculosidade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Periculosidade","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427669,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-quanto-a-periculosidade"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2668467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s principais teorias administrativas, suas \u00eanfases e enfoques (CHIAVENATO, 2014, p. 20), avalie as seguintes senten\u00e7as. I - A teoria da burocracia e estruturalista tem sua \u00eanfase nas estruturas e o seu enfoque nas organiza\u00e7\u00f5es formais e na irracionalidade presente nas organiza\u00e7\u00f5es. II - A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas e comportamento organizacional tem sua \u00eanfase nas tarefas e o seu enfoque na racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho no n\u00edvel operacional. III - A teoria da conting\u00eancia tem sua \u00eanfase no ambiente e o seu enfoque na abordagem das organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2668471,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0s principais teorias administrativas, suas \u00eanfases e enfoques (CHIAVENATO, 2014, p. 20), avalie as seguintes senten\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A teoria da burocracia e estruturalista tem sua \u00eanfase nas estruturas e o seu enfoque nas organiza\u00e7\u00f5es formais e na irracionalidade presente nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas e comportamento organizacional tem sua \u00eanfase nas tarefas e o seu enfoque na racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho no n\u00edvel operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A teoria da conting\u00eancia tem sua \u00eanfase no ambiente e o seu enfoque na abordagem das organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto<strong> apenas<\/strong> o que se afirma em<\/p>","resposta":10672938,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10672935,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10672936,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II.","id":10672937,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III.","id":10672938,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10672939,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria contingencial","oab":false,"nome":"Teoria contingencial","pai":404591,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404592,"slug":"administracao-geral-teoria-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/2668471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A origem dos agentes de sa\u00fade \u00e9 anterior \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas que inseriram esse trabalhador no SUS. Assinale a resposta CORRETA que indique em quais estados ocorreu sua implanta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":90969,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2668474,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A origem dos agentes de sa\u00fade \u00e9 anterior \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas que inseriram esse trabalhador no SUS. Assinale a resposta CORRETA que indique em quais estados ocorreu sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10672952,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelos estados do Norte.","id":10672950,"corpo":"<p>Pelos estados do Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelos estados do Centro-Oeste.","id":10672951,"corpo":"<p>Pelos estados do Centro-Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelos estados do Nordeste.","id":10672952,"corpo":"<p>Pelos estados do Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelos estados do Sul.","id":10672953,"corpo":"<p>Pelos estados do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelos estados do Sudeste.","id":10672954,"corpo":"<p>Pelos estados do Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2668474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PNACS) foi criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, expandindo para todo o pa\u00eds e transformando em pol\u00edtica nacional as experi\u00eancias locais de agentes de sa\u00fade. Em que ano esse programa foi transformado em Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS)? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":90969,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2668479,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PNACS) foi criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, expandindo para todo o pa\u00eds e transformando em pol\u00edtica nacional as experi\u00eancias locais de agentes de sa\u00fade. Em que ano esse programa foi transformado em Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS)? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10672976,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ano de 1991.","id":10672975,"corpo":"<p>No ano de 1991.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No ano de 1992.","id":10672976,"corpo":"<p>No ano de 1992.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No ano de 1993.","id":10672977,"corpo":"<p>No ano de 1993.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No ano de 1994.","id":10672978,"corpo":"<p>No ano de 1994.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No ano de 1995.","id":10672979,"corpo":"<p>No ano de 1995.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2668479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I - Ferraz (2021) cita Costa, Barros e Martins (2008; 2012) afirmando que falta um tratamento cr\u00edtico, por parte dos pesquisadores brasileiros, quanto ao empreendedorismo PORQUE II - estes desconsideram as rela\u00e7\u00f5es de poder e de domina\u00e7\u00e3o que se escondem nos discursos acerca do empreendedorismo, apresentando um comportamento \u201cing\u00eanuo\u201d por importar conceitos estrangeiros. Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2668500,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Ferraz (2021) cita Costa, Barros e Martins (2008; 2012) afirmando que falta um tratamento cr\u00edtico, por parte dos pesquisadores brasileiros, quanto ao empreendedorismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - estes desconsideram as rela\u00e7\u00f5es de poder e de domina\u00e7\u00e3o que se escondem nos discursos acerca do empreendedorismo, apresentando um comportamento \u201cing\u00eanuo\u201d por importar conceitos estrangeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10673083,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":10673080,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":10673081,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":10673082,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":10673083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":10673084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Empreendedorismo","pai":417324,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417263,"slug":"administracao-geral-empreendedorismo"}],"slug":"administracao-geral\/2668500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre projetos de sanit\u00e1rios, banheiros e vesti\u00e1rios, de acordo com a NBR 9050:2020.( ) As barras de apoio devem ter se\u00e7\u00e3o transversal entre 30 mm e 45 mm.( ) Recomenda-se que a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida de qualquer ponto at\u00e9 o sanit\u00e1rio seja de at\u00e9 30 m.( ) Quando o boxe for instalado em locais de pr\u00e1tica de esportes, as portas devem atender a um v\u00e3o livre m\u00ednimo de 0,80 m. ( ) Os pisos dos sanit\u00e1rios ou boxes devem ter grelhas e ralos posicionados fora das \u00e1reas de manobra e de transfer\u00eancia.( ) Todas as barras de apoio utilizadas em sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios devem resisitir a um esfor\u00e7o m\u00ednimo de 150 kg no sentido de utiliza\u00e7\u00e3o da barra.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2668584,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre projetos de sanit\u00e1rios, banheiros e vesti\u00e1rios, de acordo com a NBR 9050:2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As barras de apoio devem ter se\u00e7\u00e3o transversal entre 30 mm e 45 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se que a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida de qualquer ponto at\u00e9 o sanit\u00e1rio seja de at\u00e9 30 m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o boxe for instalado em locais de pr\u00e1tica de esportes, as portas devem atender a um v\u00e3o livre m\u00ednimo de 0,80 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pisos dos sanit\u00e1rios ou boxes devem ter grelhas e ralos posicionados fora das \u00e1reas de manobra e de transfer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todas as barras de apoio utilizadas em sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios devem resisitir a um esfor\u00e7o m\u00ednimo de 150 kg no sentido de utiliza\u00e7\u00e3o da barra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10673504,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":10673500,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":10673501,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":10673502,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":10673503,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":10673504,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2668584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, s\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si,","provas":[{"id":97546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2668612,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, s\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si,<\/p>","resposta":10673643,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, Executivo e Supremo Tribunal Federal.","id":10673640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico, Executivo e Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legislativo, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Judici\u00e1rio.","id":10673641,"corpo":"<p>Legislativo, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Moderador, Executivo e Judici\u00e1rio.","id":10673642,"corpo":"<p>Moderador, Executivo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","id":10673643,"corpo":"<p>Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Legislativo, Executivo e Supremo Tribunal Federal.","id":10673644,"corpo":"<p>Legislativo, Executivo e Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos gerais e atualidades"],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2668612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o 973\/22 do CONTRAN, constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito a desobedi\u00eancia aos sinais das placas de:","provas":[{"id":90973,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2668706,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o 973\/22 do CONTRAN, constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito a desobedi\u00eancia aos sinais das placas de:<\/p>","resposta":10674103,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":10674100,"corpo":"<p>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atrativos tur\u00edsticos.","id":10674101,"corpo":"<p>atrativos tur\u00edsticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o. ","id":10674102,"corpo":"<p>indica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":10674103,"corpo":"<p>regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o.","id":10674104,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2668706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto \u201cCi\u00eancia e a percep\u00e7\u00e3o intuitiva das crian\u00e7as\u201d, a palavra \u201cque\u201d \u00e9 utilizada in\u00fameras vezes com fun\u00e7\u00f5es diversas entre si. Qual das alternativas a seguir apresenta um trecho do texto no qual o \u201cque\u201d funciona como pronome relativo?","provas":[{"id":97611,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2668721,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto \u201cCi\u00eancia e a percep\u00e7\u00e3o intuitiva das crian\u00e7as\u201d, a palavra \u201cque\u201d \u00e9 utilizada in\u00fameras vezes com fun\u00e7\u00f5es diversas entre si. Qual das alternativas a seguir apresenta um trecho do texto no qual o \u201cque\u201d funciona como pronome relativo?<\/p>","resposta":10674178,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cHoje sabemos que o c\u00e9rebro das crian\u00e7as est\u00e1 longe de ser um livro em branco.\u201d.","id":10674175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHoje sabemos que o c\u00e9rebro das crian\u00e7as est\u00e1 longe de ser um livro em branco.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEm sua ingenuidade, as crian\u00e7as tendem a achar que tudo foi criado para atender a determinada finalidade [...]\u201d.","id":10674176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm sua ingenuidade, as crian\u00e7as tendem a achar que tudo foi criado para atender a determinada finalidade [...]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cA maioria respondeu que o animal ficaria muito inteligente [...]\u201d.","id":10674177,"corpo":"<p>\u201cA maioria respondeu que o animal ficaria muito inteligente [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] numa competi\u00e7\u00e3o de resultado incerto, o contendor que reconhece ter perdido merece mais cr\u00e9dito [...]\u201d.","id":10674178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] numa competi\u00e7\u00e3o de resultado incerto, o contendor que reconhece ter perdido merece mais cr\u00e9dito [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cEsses estudos sugerem que a resist\u00eancia ao pensamento cient\u00edfico surge nas crian\u00e7as [...]\u201d.","id":10674179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsses estudos sugerem que a resist\u00eancia ao pensamento cient\u00edfico surge nas crian\u00e7as [...]\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CI\u00caNCIA E A PERCEP\u00c7\u00c3O INTUITIVA DAS CRIAN\u00c7ASDrauzio Varella A dificuldade para aceitar fatos cient\u00edficos \u00e9 universal na esp\u00e9cie humana. Por isso, por exemplo, tanta gente n\u00e3o sai de casa antes de ler o hor\u00f3scopo. Em artigo publicado na revista Science, Paul Bloom e Deena Weisberg, que pertencem ao Departamento de Psicologia da Universidade de Yale, atribuem essa dificuldade a duas caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas das crian\u00e7as: a primeira, diz respeito ao que elas sabem, e a segunda, a como elas aprendem, conforme os estudos que foram desenvolvidos pelos pesquisadores. Hoje sabemos que o c\u00e9rebro das crian\u00e7as est\u00e1 longe de ser um livro em branco. Beb\u00eas de um ano possuem no\u00e7\u00f5es claras sobre o mundo f\u00edsico e o universo das rela\u00e7\u00f5es sociais. Da mesma forma, percebem que as pessoas respondem a est\u00edmulos f\u00edsicos e sociais, agem e reagem segundo seus objetivos e de acordo com as emo\u00e7\u00f5es daquele momento. Se de um lado tais intui\u00e7\u00f5es infantis servem como ponto de partida para entender o universo racional, de outro podem chocar-se com qualquer evid\u00eancia experimental que esteja em desacordo com elas. Por exemplo, a percep\u00e7\u00e3o de que os objetos caem no ch\u00e3o, adquirida na mais tenra idade, pode dificultar a aceita\u00e7\u00e3o de que a Terra \u00e9 esf\u00e9rica. Como as pessoas situadas no lado oposto n\u00e3o despencam? Apenas aos oito ou nove anos de idade \u00e9 que esse conceito se torna compreens\u00edvel. Em sua ingenuidade, as crian\u00e7as tendem a achar que tudo foi criado para atender a determinada finalidade, propens\u00e3o chamada de teleologia prom\u00edscua. Para quem tem quatro anos, as borboletas foram feitas para voar, as flores para embelezar, os cachorros para guardar a casa e os golfinhos para fazer acrobacias. No futuro, essa caracter\u00edstica poder\u00e1 se tornar incompat\u00edvel com a ideia de que a vida surgiu por acaso e que chegou at\u00e9 n\u00f3s atrav\u00e9s da sele\u00e7\u00e3o natural. O caso do dualismo entre c\u00e9rebro e mente \u00e9 did\u00e1tico. Para as crian\u00e7as, parte consider\u00e1vel da vida mental nada tem a ver com o sistema nervoso. Na fase pr\u00e9-escolar, elas consideram o c\u00e9rebro respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de tarefas como resolver problemas de matem\u00e1tica ou descobrir como funciona um brinquedo, mas imaginam que ele nada tenha a ver com os sentimentos e a imagina\u00e7\u00e3o. Numa experi\u00eancia cl\u00e1ssica, alunos da pr\u00e9-escola foram colocados diante da quest\u00e3o: \u201cO que aconteceria se um c\u00e9rebro humano fosse transplantado para um porco?\u201d A maioria respondeu que o animal ficaria muito inteligente, mas que conservaria os desejos e a vida mental de um porco. A cren\u00e7a nesse dualismo representar\u00e1 um obst\u00e1culo para aceitar a l\u00f3gica de que a vida mental emerge a partir de eventos f\u00edsico-qu\u00edmicos. Na vida adulta, avaliar a l\u00f3gica de uma teoria nem sempre est\u00e1 a nosso alcance. Quantos s\u00e3o capazes de julgar se existe coer\u00eancia entre a teoria da relatividade e a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica, ou avaliar a profundidade das ideias de Darwin e Wallace? Para faz\u00ea-lo, os adultos geralmente se baseiam na credibilidade dos que defendem essas ideias. A crian\u00e7a faz o mesmo. Aos quatro ou cinco anos, ela j\u00e1 sabe que um adulto merece mais cr\u00e9dito quando sua opini\u00e3o \u00e9 conflitante com a de outra crian\u00e7a. E que, numa competi\u00e7\u00e3o de resultado incerto, o contendor que reconhece ter perdido merece mais cr\u00e9dito do que aquele que se declara vencedor. Esses estudos sugerem que a resist\u00eancia ao pensamento cient\u00edfico surge nas crian\u00e7as, quando as evid\u00eancias se chocam com suas expectativas intuitivas, e que essa resist\u00eancia poder\u00e1 ser refor\u00e7ada na vida adulta. Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/ciencia-e-a-percepcao-intuitiva-das-criancas-artigo\/. Acesso em: 30 jun. 2022.","id":563194,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">CI\u00caNCIA E A PERCEP\u00c7\u00c3O INTUITIVA DAS CRIAN\u00c7AS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Drauzio Varella<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A dificuldade para aceitar fatos cient\u00edficos \u00e9 universal na esp\u00e9cie humana. Por isso, por exemplo, tanta gente n\u00e3o sai de casa antes de ler o hor\u00f3scopo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em artigo publicado na revista <\/span><em style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Science<\/em><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, Paul Bloom e Deena Weisberg, que pertencem ao Departamento de Psicologia da Universidade de Yale, atribuem essa dificuldade a duas caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas das crian\u00e7as: a primeira, diz respeito ao que elas sabem, e a segunda, a como elas aprendem, conforme os estudos que foram desenvolvidos pelos pesquisadores.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hoje sabemos que o c\u00e9rebro das crian\u00e7as est\u00e1 longe de ser um livro em branco. Beb\u00eas de um ano possuem no\u00e7\u00f5es claras sobre o mundo f\u00edsico e o universo das rela\u00e7\u00f5es sociais. Da mesma forma, percebem que as pessoas respondem a est\u00edmulos f\u00edsicos e sociais, agem e reagem segundo seus objetivos e de acordo com as emo\u00e7\u00f5es daquele momento.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se de um lado tais intui\u00e7\u00f5es infantis servem como ponto de partida para entender o universo racional, de outro podem chocar-se com qualquer evid\u00eancia experimental que esteja em desacordo com elas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por exemplo, a percep\u00e7\u00e3o de que os objetos caem no ch\u00e3o, adquirida na mais tenra idade, pode dificultar a aceita\u00e7\u00e3o de que a Terra \u00e9 esf\u00e9rica. Como as pessoas situadas no lado oposto n\u00e3o despencam? Apenas aos oito ou nove anos de idade \u00e9 que esse conceito se torna compreens\u00edvel.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em sua ingenuidade, as crian\u00e7as tendem a achar que tudo foi criado para atender a determinada finalidade, propens\u00e3o chamada de teleologia prom\u00edscua. Para quem tem quatro anos, as borboletas foram feitas para voar, as flores para embelezar, os cachorros para guardar a casa e os golfinhos para fazer acrobacias.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No futuro, essa caracter\u00edstica poder\u00e1 se tornar incompat\u00edvel com a ideia de que a vida surgiu por acaso e que chegou at\u00e9 n\u00f3s atrav\u00e9s da sele\u00e7\u00e3o natural.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O caso do dualismo entre c\u00e9rebro e mente \u00e9 did\u00e1tico. Para as crian\u00e7as, parte consider\u00e1vel da vida mental nada tem a ver com o sistema nervoso. Na fase pr\u00e9-escolar, elas consideram o c\u00e9rebro respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de tarefas como resolver problemas de matem\u00e1tica ou descobrir como funciona um brinquedo, mas imaginam que ele nada tenha a ver com os sentimentos e a imagina\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Numa experi\u00eancia cl\u00e1ssica, alunos da pr\u00e9-escola foram colocados diante da quest\u00e3o: \u201cO que aconteceria se um c\u00e9rebro humano fosse transplantado para um porco?\u201d A maioria respondeu que o animal ficaria muito inteligente, mas que conservaria os desejos e a vida mental de um porco.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A cren\u00e7a nesse dualismo representar\u00e1 um obst\u00e1culo para aceitar a l\u00f3gica de que a vida mental emerge a partir de eventos f\u00edsico-qu\u00edmicos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Na vida adulta, avaliar a l\u00f3gica de uma teoria nem sempre est\u00e1 a nosso alcance. Quantos s\u00e3o capazes de julgar se existe coer\u00eancia entre a teoria da relatividade e a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica, ou avaliar a profundidade das ideias de Darwin e Wallace?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para faz\u00ea-lo, os adultos geralmente se baseiam na credibilidade dos que defendem essas ideias. A crian\u00e7a faz o mesmo. Aos quatro ou cinco anos, ela j\u00e1 sabe que um adulto merece mais cr\u00e9dito quando sua opini\u00e3o \u00e9 conflitante com a de outra crian\u00e7a. E que, numa competi\u00e7\u00e3o de resultado incerto, o contendor que reconhece ter perdido merece mais cr\u00e9dito do que aquele que se declara vencedor.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esses estudos sugerem que a resist\u00eancia ao pensamento cient\u00edfico surge nas crian\u00e7as, quando as evid\u00eancias se chocam com suas expectativas intuitivas, e que essa resist\u00eancia poder\u00e1 ser refor\u00e7ada na vida adulta.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/ciencia-e-a-percepcao-intuitiva-das-criancas-artigo\/. Acesso em: 30 jun. 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409449,"slug":"lingua-portuguesa-classes-morfologicas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome relativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome relativo","pai":403647,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409183,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-relativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2668721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe de TI utiliza objetivos e key results com base no sistema OKR. Considere o objetivo: \u201cReduzir o n\u00famero de erros de dados no sistema\u201d e os key results:I. Reduzir os custos operacionais em 20%.II. Reduzir em 20% os tickets de erros relatados pelos clientes.III. Instalar a vers\u00e3o 10.0 do software de configura\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es.IV. Reduzir em 25% o n\u00famero de erros de qualidade de dados relatados \u00e0 central de suporte.V. Aumentar visitas mensais da webpage para gerar aumento de 30% na gera\u00e7\u00e3o de dados.VI. Atingir nota 9 no \u00edndice de engajamento dos colaboradores.Os key results alinhados ao objetivo proposto s\u00e3o APENAS os que constam em","provas":[{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668750,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de TI utiliza objetivos e <em>key results <\/em>com base no sistema OKR. Considere o objetivo: \u201cReduzir o n\u00famero de erros de dados no sistema\u201d e os <em>key results:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reduzir os custos operacionais em 20%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reduzir em 20% os tickets de erros relatados pelos clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Instalar a vers\u00e3o 10.0 do software de configura\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Reduzir em 25% o n\u00famero de erros de qualidade de dados relatados \u00e0 central de suporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Aumentar visitas mensais da webpage para gerar aumento de 30% na gera\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Atingir nota 9 no \u00edndice de engajamento dos colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os <em>key results <\/em>alinhados ao objetivo proposto s\u00e3o APENAS os que constam em<\/p>","resposta":10674323,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":10674320,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":10674321,"corpo":"<p>III, IV e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, V e VI.","id":10674322,"corpo":"<p>I, II, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10674323,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10674324,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2668750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 8.069\/90, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90972,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Auxiliar de Cuidador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2668806,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.\u00ba 8.069\/90, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10674603,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente n\u00e3o gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.","id":10674600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente n\u00e3o gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o adolescente goza de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana. ","id":10674601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o adolescente goza de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a ap\u00f3s os 10 anos e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.","id":10674602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a ap\u00f3s os 10 anos e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.","id":10674603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a, desde o \u00fatero materno, assim como o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.","id":10674604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a, desde o \u00fatero materno, assim como o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2668806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revolu\u00e7\u00e3o industrial do s\u00e9culo XVIII , com o pioneirismo da Inglaterra , alterou diversos panoramas econ\u00f4micos no mundo, e o capitalismo come\u00e7ou a tornar-se global. O Brasil e especificamente o Rio Grande do Norte n\u00e3o ficaram de fora desse processo. Nesse per\u00edodo, um tipo de produ\u00e7\u00e3o ganhou for\u00e7a no Estado e mais ainda com a Guerra Civil Estadunidense (1861-1865), sendo esta a","provas":[{"id":97611,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2668826,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revolu\u00e7\u00e3o industrial do s\u00e9culo XVIII , com o pioneirismo da Inglaterra , alterou diversos panoramas econ\u00f4micos no mundo, e o capitalismo come\u00e7ou a tornar-se global. O Brasil e especificamente o Rio Grande do Norte n\u00e3o ficaram de fora desse processo. Nesse per\u00edodo, um tipo de produ\u00e7\u00e3o ganhou for\u00e7a no Estado e mais ainda com a Guerra Civil Estadunidense (1861-1865), sendo esta a<\/p>","resposta":10674701,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira.","id":10674700,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o algodoeira.","id":10674701,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o algodoeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ind\u00fastria automobil\u00edstica.","id":10674702,"corpo":"<p>ind\u00fastria automobil\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pecu\u00e1ria.","id":10674703,"corpo":"<p>pecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ind\u00fastria petroqu\u00edmica.","id":10674704,"corpo":"<p>ind\u00fastria petroqu\u00edmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"}],"slug":"historia\/2668826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento abolicionista no Brasil come\u00e7ou a ganhar contornos mais fortes a partir da metade do s\u00e9culo XIX em diante. O Rio Grande do Norte tamb\u00e9m teve um movimento nesse sentido, sendo que, em uma das cidades potiguar, o movimento abolicionista foi pioneiro quanto a sua organiza\u00e7\u00e3o e teve grande for\u00e7a. Qual foi essa cidade?","provas":[{"id":97611,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2668829,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento abolicionista no Brasil come\u00e7ou a ganhar contornos mais fortes a partir da metade do s\u00e9culo XIX em diante. O Rio Grande do Norte tamb\u00e9m teve um movimento nesse sentido, sendo que, em uma das cidades potiguar, o movimento abolicionista foi pioneiro quanto a sua organiza\u00e7\u00e3o e teve grande for\u00e7a. Qual foi essa cidade?<\/p>","resposta":10674718,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ass\u00fa.","id":10674715,"corpo":"<p>Ass\u00fa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Natal.","id":10674716,"corpo":"<p>Natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caic\u00f3.","id":10674717,"corpo":"<p>Caic\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mossor\u00f3.","id":10674718,"corpo":"<p>Mossor\u00f3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cear\u00e1-Mirim.","id":10674719,"corpo":"<p>Cear\u00e1-Mirim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2668829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo TypeScript:-function fun(parametro1: boolean) {\tlet a = 100;\tif (parametro1) {\tlet b=a+1;\treturn b;\t}\treturn b;}-\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":97546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2668835,"hashId":null,"enunciado":"<p>Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo <em>TypeScript:<\/em><\/p><p><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p>function fun(parametro1: boolean) <span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tlet a = 100;<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tif (parametro1) {<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\tlet b=a+1;<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\treturn b;<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\treturn b;<\/p><p>}<\/p><p><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10674747,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 erro neste c\u00f3digo.","id":10674745,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 erro neste c\u00f3digo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o primeiro let por var.","id":10674746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o primeiro <em>let <\/em>por <em>var<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o segundo let por var.","id":10674747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o segundo <em>let <\/em>por <em>var<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o primeiro let por const.","id":10674748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o primeiro <em>let <\/em>por <em>const<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o tipo do parametro1 para var.","id":10674749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um erro de acesso \u00e0 vari\u00e1vel; a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o tipo do parametro1 para <em>var<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:-&lt;table border=1 width=100%&gt;\t&lt;?php\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++){\tif($k%2==0){\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}else{\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";\t}\t}\t?&gt;&lt;\/table&gt;","id":563200,"enunciado":"<p><strong>PARA AS QUEST\u00d5ES 24 E 25 E O SEGUINTE C\u00d3DIGO:<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>&lt;table border=1 width=100%&gt;<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t&lt;?php<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tfor($k=0;$k&lt;10;$k++)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\tif($k%2==0)<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=red&gt;&lt;td&gt;aaa&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}else<span style=\"background-color: rgb(241, 242, 246); font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\techo \"&lt;tr bgcolor=yellow&gt;&lt;td&gt;bbb&lt;\/td&gt;&lt;\/tr&gt;\";<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t?&gt;<\/p><p>&lt;\/table&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2668835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Norte, preencha as lacunas e assinale a alternativa correta.Se durante o tempo destinado \u00e0 Ordem do Dia n\u00e3o houver qu\u00f3rum de delibera\u00e7\u00e3o, nem mat\u00e9ria para discutir, e desde que alguma proposi\u00e7\u00e3o penda de vota\u00e7\u00e3o, o Presidente suspender\u00e1 a sess\u00e3o por at\u00e9 _____________ minutos, n\u00e3o implicando tal suspens\u00e3o em autom\u00e1tica prorroga\u00e7\u00e3o do tempo regimental. Persistindo a falta de qu\u00f3rum, passarse-\u00e1 \u00e0 outra fase da sess\u00e3o, transferindo-se as ______________ para a sess\u00e3o seguinte.","provas":[{"id":97611,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2668837,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Norte, preencha as lacunas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se durante o tempo destinado \u00e0 Ordem do Dia n\u00e3o houver qu\u00f3rum de delibera\u00e7\u00e3o, nem mat\u00e9ria para discutir, e desde que alguma proposi\u00e7\u00e3o penda de vota\u00e7\u00e3o, o Presidente suspender\u00e1 a sess\u00e3o por at\u00e9 _____________ minutos, n\u00e3o implicando tal suspens\u00e3o em autom\u00e1tica prorroga\u00e7\u00e3o do tempo regimental. Persistindo a falta de qu\u00f3rum, passarse-\u00e1 \u00e0 outra fase da sess\u00e3o, transferindo-se as ______________ para a sess\u00e3o seguinte.<\/p>","resposta":10674758,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 (sessenta) \/ vota\u00e7\u00f5es","id":10674755,"corpo":"<p>60 (sessenta) \/ vota\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30 (trinta) \/ san\u00e7\u00f5es","id":10674756,"corpo":"<p>30 (trinta) \/ san\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 (sessenta) \/ delibera\u00e7\u00f5es","id":10674757,"corpo":"<p>60 (sessenta) \/ delibera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 (trinta) \/ vota\u00e7\u00f5es","id":10674758,"corpo":"<p>30 (trinta) \/ vota\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15 (quinze) \/ delibera\u00e7\u00f5es","id":10674759,"corpo":"<p>15 (quinze) \/ delibera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte - ALERN","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte - ALERN","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399510,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-rio-grande-do-norte-alern"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERN","pai":399510,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399511,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alern"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2668837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Consultor","id":20968,"slug":"farmaceutico-area-consultor"},{"descricao":"Agente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24515,"slug":"agente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de punir disciplinarmente compete, com exclusividade, ao Conselho Regional em que o faltoso estiver inscrito ao tempo do fato pun\u00edvel em que incorreu.","provas":[{"id":71345,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Advogado - 2022"},{"id":71340,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":71344,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-analista-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":71342,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Contador - 2022"},{"id":71341,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Consultor","id":20968,"slug":"farmaceutico-area-consultor"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-farmaceutico-area-consultor","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Consultor - 2022"},{"id":71343,"cargo":{"descricao":"Agente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24515,"slug":"agente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2175375,"hashId":"dc516ca2e0544f9e98aadc58d95bdf11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de punir disciplinarmente compete, com exclusividade, ao Conselho Regional em que o faltoso estiver inscrito ao tempo do fato pun\u00edvel em que incorreu.<\/p>","resposta":8532610,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8532610,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8532611,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.o 3.820\/1960, julgue os itens de 64 a 70.","id":507378,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.<sup>o<\/sup> 3.820\/1960, julgue os itens de <strong>64 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394940,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-820-1960-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-farmacia-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2175375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, de acordo com o texto constitucional: 1. \u00c9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais. 2. Ao Distrito Federal e aos Territ\u00f3rios \u00e9 vedada a divis\u00e3o em Munic\u00edpios. 3. Para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, ser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de 21 Vereadores, em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios de mais de 300.000 habitantes e de at\u00e9 450.000 habitantes. 4. \u00c0 iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, preceder\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 10% do eleitorado. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":72796,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2022-fepese-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215557,"hashId":"11e9d3f24f1fc57e1bda527b51a1c613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, de acordo com o texto constitucional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ao Distrito Federal e aos Territ\u00f3rios \u00e9 vedada a divis\u00e3o em Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, ser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de 21 Vereadores, em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios de mais de 300.000 habitantes e de at\u00e9 450.000 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. \u00c0 iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, preceder\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 10% do eleitorado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8705264,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8705264,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8705265,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8705266,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8705267,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8705268,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 100","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2215557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria do delito ocorre por meio da implementa\u00e7\u00e3o de medidas efetivas voltadas \u00e0 ressocializa\u00e7\u00e3o do apenado.","provas":[{"id":74698,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:  Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246865,"hashId":"ab350b1a2db4f23bf4513ef5dd80c812","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria do delito ocorre por meio da implementa\u00e7\u00e3o de medidas efetivas voltadas \u00e0 ressocializa\u00e7\u00e3o do apenado.<\/p>","resposta":8840966,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8840966,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8840967,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criminologia e \u00e0s formas de preven\u00e7\u00e3o de crimes, julgue os itens a seguir.","id":515405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criminologia e \u00e0s formas de preven\u00e7\u00e3o de crimes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o do Delito","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o do Delito","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406575,"slug":"criminologia-prevencao-do-delito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria, Terci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria, Terci\u00e1ria","pai":430728,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406576,"slug":"criminologia-prevencao-primaria-secundaria-terciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/2246865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":22652,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto.\u201cA t\u00e9cnica moderna introduziu a\u00e7\u00f5es de uma tal ordem in\u00e9dita de grandeza, com tais novos objetos e consequ\u00eancias que a moldura \u00e9tica antiga n\u00e3o consegue mais enquadr\u00e1-las. [...]. A presen\u00e7a do homem no mundo era um dado prim\u00e1rio e indiscut\u00edvel de onde partia toda ideia de dever referente \u00e0 conduta humana: agora, ela pr\u00f3pria tornou-se um objeto de dever \u2013 isto \u00e9, o dever de proteger a premissa b\u00e1sica de todo dever, ou seja, precisamente a presen\u00e7a de meros candidatos a um universo moral no mundo f\u00edsico do futuro; isso significa, entre outras coisas, conservar este mundo f\u00edsico de modo que as condi\u00e7\u00f5es para uma tal presen\u00e7a permane\u00e7am intactas\u201d.(JONAS, H. O princ\u00edpio responsabilidade: ensaio de uma \u00e9tica para civiliza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Rio de Janeiro: Contraponto; Ed. PUC-Rio, 2006)Considerando o trecho citado e as reflex\u00f5es de Hans Jonas sobre o princ\u00edpio responsabilidade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":74650,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":22652,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFMT - CBM MT - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2247941,"hashId":"4c2888f31b3a4b3c17e63f9614da1952","enunciado":"<p>Leia o texto.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA t\u00e9cnica moderna introduziu a\u00e7\u00f5es de uma tal ordem in\u00e9dita de grandeza, com tais novos objetos e consequ\u00eancias que a moldura \u00e9tica antiga n\u00e3o consegue mais enquadr\u00e1-las. [...]. A presen\u00e7a do homem no mundo era um dado prim\u00e1rio e indiscut\u00edvel de onde partia toda ideia de dever referente \u00e0 conduta humana: agora, ela pr\u00f3pria tornou-se um objeto de dever \u2013 isto \u00e9, o dever de proteger a premissa b\u00e1sica de todo dever, ou seja, precisamente a presen\u00e7a de meros candidatos a um universo moral no mundo f\u00edsico do futuro; isso significa, entre outras coisas, conservar este mundo f\u00edsico de modo que as condi\u00e7\u00f5es para uma tal presen\u00e7a permane\u00e7am intactas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(JONAS, H. O princ\u00edpio responsabilidade: ensaio de uma \u00e9tica para civiliza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Rio de Janeiro: Contraponto; Ed. PUC-Rio, 2006)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o trecho citado e as reflex\u00f5es de Hans Jonas sobre o princ\u00edpio responsabilidade, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8844795,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade \u00e9tica na sociedade atual exige uma perspectiva antropoc\u00eantrica a fim de preservar a vida das gera\u00e7\u00f5es futuras.","id":8844794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade \u00e9tica na sociedade atual exige uma perspectiva antropoc\u00eantrica a fim de preservar a vida das gera\u00e7\u00f5es futuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o \u00e9tica na civiliza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica demanda uma responsabilidade coletiva que tome como base as futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":8844795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o \u00e9tica na civiliza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica demanda uma responsabilidade coletiva que tome como base as futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A separa\u00e7\u00e3o entre ser humano e natureza, caracter\u00edstica da sociedade moderna, permitiu colocar a natureza como objeto de responsabilidade \u00e9tica.","id":8844796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A separa\u00e7\u00e3o entre ser humano e natureza, caracter\u00edstica da sociedade moderna, permitiu colocar a natureza como objeto de responsabilidade \u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As premissas das \u00e9ticas antigas devem ser resgatadas uma vez que permitem repensar a inser\u00e7\u00e3o do ser humano na natureza e os impactos da a\u00e7\u00e3o humana no planeta.","id":8844797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As premissas das \u00e9ticas antigas devem ser resgatadas uma vez que permitem repensar a inser\u00e7\u00e3o do ser humano na natureza e os impactos da a\u00e7\u00e3o humana no planeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u00e9tica da responsabilidade desconsidera a dignidade pr\u00f3pria da natureza, mas defende o uso moderado dos recursos naturais a fim de preservar as condi\u00e7\u00f5es materiais de vida das gera\u00e7\u00f5es futuras.","id":8844798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica da responsabilidade desconsidera a dignidade pr\u00f3pria da natureza, mas defende o uso moderado dos recursos naturais a fim de preservar as condi\u00e7\u00f5es materiais de vida das gera\u00e7\u00f5es futuras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 37 A 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2247941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcito que as partes negociem o enquadramento do grau de insalubridade e a prorroga\u00e7\u00e3o de jornada em locais insalubres. ","provas":[{"id":74841,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2250557,"hashId":"4cb66cba6eb6750461cfc2872b3353fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcito que as partes negociem o enquadramento do grau de insalubridade e a prorroga\u00e7\u00e3o de jornada em locais insalubres. <\/p>","resposta":8855267,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855267,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8855268,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Determinada categoria econ\u00f4mica est\u00e1 em fase de negocia\u00e7\u00e3o coletiva e, por esse motivo, est\u00e3o sendo debatidas as cl\u00e1usulas da conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho a ser celebrada, incluindo-se as cl\u00e1usulas econ\u00f4micas.A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":515963,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Determinada categoria econ\u00f4mica est\u00e1 em fase de negocia\u00e7\u00e3o coletiva e, por esse motivo, est\u00e3o sendo debatidas as cl\u00e1usulas da conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho a ser celebrada, incluindo-se as cl\u00e1usulas econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o Coletiva","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o Coletiva","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415831,"slug":"direito-do-trabalho-negociacao-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2250557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma Norma Regulamentadora que define todas as diretrizes para a forma\u00e7\u00e3o de um Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 SESMT. Esta NR \u00e9 a:","provas":[{"id":84419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455770,"hashId":"0c7577295b08a1676e80b6e6a3f55abd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma Norma Regulamentadora que define todas as diretrizes para a forma\u00e7\u00e3o de um Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 SESMT. Esta NR \u00e9 a:<\/p>","resposta":9743105,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR-01.","id":9743102,"corpo":"<p>NR-01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NR-02.","id":9743103,"corpo":"<p>NR-02.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NR-03.","id":9743104,"corpo":"<p>NR-03.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NR-04.","id":9743105,"corpo":"<p>NR-04.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"NR-05.","id":9743106,"corpo":"<p>NR-05.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2455770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento defensivo constitui uma das principais causas de distor\u00e7\u00f5es da mensagem, podendo causar conflitos e desentendimentos entre o atendente e os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572734,"hashId":"ec969c8d6b11b9ba370d3980cecaf2d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento defensivo constitui uma das principais causas de distor\u00e7\u00f5es da mensagem, podendo causar conflitos e desentendimentos entre o atendente e os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","resposta":10254746,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254746,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254747,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho, julgue os itens de 112 a 116.","id":551734,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho, julgue os itens de <strong>112<\/strong> a <strong>116<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/2572734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse de v\u00eddeo que cont\u00e9m cena de sexo expl\u00edcito envolvendo adolescente \u00e9","provas":[{"id":89792,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2573674,"hashId":"e9c3f49182ae9a6fd6965217bf27484c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse de v\u00eddeo que cont\u00e9m cena de sexo expl\u00edcito envolvendo adolescente \u00e9<\/p>","resposta":10258720,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduta at\u00edpica.","id":10258719,"corpo":"<p>conduta at\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"crime previsto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":10258720,"corpo":"<p>crime previsto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"crime previsto no C\u00f3digo Penal.","id":10258721,"corpo":"<p>crime previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"crime apenas se o v\u00eddeo houver sido obtido pela Internet ou por outro sistema de inform\u00e1tica ou telem\u00e1tico.","id":10258722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime apenas se o v\u00eddeo houver sido obtido pela Internet ou por outro sistema de inform\u00e1tica ou telem\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"crime apenas se houver rela\u00e7\u00e3o de parentesco entre o possuidor do v\u00eddeo e o adolescente que aparece na referida cena.","id":10258723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime apenas se houver rela\u00e7\u00e3o de parentesco entre o possuidor do v\u00eddeo e o adolescente que aparece na referida cena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2573674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que prev\u00ea direitos e garantias fundamentais prescritos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte.","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2593483,"hashId":"b2edb1cfe6397be92b516750d037e7f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que prev\u00ea direitos e garantias fundamentais prescritos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte.<\/p>","resposta":10347439,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei pune com pris\u00e3o simples a discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e o favorecimento de partidos ou grupos pol\u00edticos pelo Estado, autoridades ou servidores estaduais, assegurando ao prejudicado, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, os meios necess\u00e1rios e adequados \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o do tratamento igual para todos.","id":10347436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei pune com pris\u00e3o simples a discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e o favorecimento de partidos ou grupos pol\u00edticos pelo Estado, autoridades ou servidores estaduais, assegurando ao prejudicado, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, os meios necess\u00e1rios e adequados \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o do tratamento igual para todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei adota procedimento extraordin\u00e1rio de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade por desrespeito \u00e0 integridade f\u00edsica e moral dos presos, cominando penas disciplinares ao servidor estadual, civil ou militar, encontrado em dolo eventual.","id":10347437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei adota procedimento extraordin\u00e1rio de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade por desrespeito \u00e0 integridade f\u00edsica e moral dos presos, cominando penas disciplinares ao servidor estadual, civil ou militar, encontrado em dolo eventual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quem n\u00e3o receber, no prazo de trinta (30) dias, informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, requeridas a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais ou federais, pode, n\u00e3o sendo hip\u00f3tese de mandado de seguran\u00e7a, exigi-las judicialmente.","id":10347438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem n\u00e3o receber, no prazo de trinta (30) dias, informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, requeridas a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais ou federais, pode, n\u00e3o sendo hip\u00f3tese de mandado de seguran\u00e7a, exigi-las judicialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Estado garante, nos limites de sua compet\u00eancia, a inviolabilidade dos direitos assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social.","id":10347439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado garante, nos limites de sua compet\u00eancia, a inviolabilidade dos direitos assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau, ou por ado\u00e7\u00e3o, do Governador do Estado ou do Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos doze (12) meses anteriores ao pleito.","id":10347440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau, ou por ado\u00e7\u00e3o, do Governador do Estado ou do Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos doze (12) meses anteriores ao pleito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421844,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-norte"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2593483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das garantias do Sistema Financeiro Nacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92996,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2022-iades-escriturario","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":2621962,"hashId":"06b410c918e74d4e817820e949690243","enunciado":"<p>A respeito das garantias do Sistema Financeiro Nacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10462200,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O penhor mercantil \u00e9 uma garantia fidejuss\u00f3ria.","id":10462197,"corpo":"<p>O penhor mercantil \u00e9 uma garantia fidejuss\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A hipoteca \u00e9 uma modalidade de garantia associada a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e compete \u00e0 IF envolvida avaliar a constitui\u00e7\u00e3o dessa hipoteca sobre os bens m\u00f3veis do devedor.","id":10462198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipoteca \u00e9 uma modalidade de garantia associada a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e compete \u00e0 IF envolvida avaliar a constitui\u00e7\u00e3o dessa hipoteca sobre os bens m\u00f3veis do devedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O aval e a fian\u00e7a banc\u00e1ria s\u00e3o tratadas como garantias reais, pois ambas s\u00e3o associadas a um bem tang\u00edvel, seja m\u00f3vel ou im\u00f3vel.","id":10462199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aval e a fian\u00e7a banc\u00e1ria s\u00e3o tratadas como garantias reais, pois ambas s\u00e3o associadas a um bem tang\u00edvel, seja m\u00f3vel ou im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma pessoa contrata a fian\u00e7a banc\u00e1ria com uma institui\u00e7\u00e3o financeira (IF) para obter a garantia dessa IF quanto ao cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas por ele com terceiros, em situa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o honrar tais obriga\u00e7\u00f5es.","id":10462200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa contrata a fian\u00e7a banc\u00e1ria com uma institui\u00e7\u00e3o financeira (IF) para obter a garantia dessa IF quanto ao cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas por ele com terceiros, em situa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o honrar tais obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de um financiamento de ve\u00edculo, a IF pode exigir a aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria do bem como garantia da opera\u00e7\u00e3o financiada, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de o devedor permanecer como propriet\u00e1rio do bem (ve\u00edculo).","id":10462201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contrata\u00e7\u00e3o de um financiamento de ve\u00edculo, a IF pode exigir a aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria do bem como garantia da opera\u00e7\u00e3o financiada, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de o devedor permanecer como propriet\u00e1rio do bem (ve\u00edculo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias do Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Garantias do Sistema Financeiro Nacional","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404806,"slug":"conhecimentos-bancarios-garantias-do-sistema-financeiro-nacional"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2621962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das comiss\u00f5es de \u00e9tica, caso se conclua pela exist\u00eancia de falta \u00e9tica ap\u00f3s a instru\u00e7\u00e3o processual, poder\u00e1 ser adotada, entre outras, a provid\u00eancia de recomenda\u00e7\u00e3o de abertura de procedimento administrativo, se a gravidade da conduta assim o exigir.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638057,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito das comiss\u00f5es de \u00e9tica, caso se conclua pela exist\u00eancia de falta \u00e9tica ap\u00f3s a instru\u00e7\u00e3o processual, poder\u00e1 ser adotada, entre outras, a provid\u00eancia de recomenda\u00e7\u00e3o de abertura de procedimento administrativo, se a gravidade da conduta assim o exigir.<\/p>","resposta":10533823,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10533823,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10533824,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito do Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal.","id":559781,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, a respeito do Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","oab":false,"nome":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":416552,"slug":"etica-sistema-de-gestao-da-etica-do-poder-executivo-federal-decreto-no-6-029-de-2007"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2638057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o - Periodontia","id":26386,"slug":"1o-tenente-dentista-area-cirurgiao-periodontia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta.O \u00e1cido perac\u00e9tico \u00e9 considerado um desinfetante de alto n\u00edvel na \u00e1rea m\u00e9dica e odontol\u00f3gica que realiza a esteriliza\u00e7\u00e3o em _______________ em imers\u00e3o.","provas":[{"id":97753,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o - Periodontia","id":26386,"slug":"1o-tenente-dentista-area-cirurgiao-periodontia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o - Periodontia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2669474,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido perac\u00e9tico \u00e9 considerado um desinfetante de alto n\u00edvel na \u00e1rea m\u00e9dica e odontol\u00f3gica que realiza a esteriliza\u00e7\u00e3o em _______________ em imers\u00e3o.<\/p>","resposta":10677619,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 minutos","id":10677619,"corpo":"<p>30 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 minutos","id":10677620,"corpo":"<p>15 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 minutos","id":10677621,"corpo":"<p>60 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 horas","id":10677622,"corpo":"<p>10 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 horas","id":10677623,"corpo":"<p>3 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"}],"slug":"odontologia\/2669474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o - Periodontia","id":26386,"slug":"1o-tenente-dentista-area-cirurgiao-periodontia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de forma\u00e7\u00e3o do biofilme supragengival inicia-se com a coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana da pel\u00edcula adquirida, sendo realizada por bact\u00e9rias que conseguem aderir a ela. S\u00e3o os chamados colonizadores","provas":[{"id":97753,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o - Periodontia","id":26386,"slug":"1o-tenente-dentista-area-cirurgiao-periodontia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o - Periodontia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2669476,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de forma\u00e7\u00e3o do biofilme supragengival inicia-se com a coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana da pel\u00edcula adquirida, sendo realizada por bact\u00e9rias que conseguem aderir a ela. S\u00e3o os chamados colonizadores<\/p>","resposta":10677632,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secund\u00e1rios.","id":10677628,"corpo":"<p>secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"finais.","id":10677629,"corpo":"<p>finais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rios.","id":10677630,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"terci\u00e1rios.","id":10677631,"corpo":"<p>terci\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prim\u00e1rios.","id":10677632,"corpo":"<p>prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","oab":false,"nome":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417579,"slug":"odontologia-conceitos-e-consideracoes-gerais-de-cariologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2669476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segmento inflex\u00edvel e impass\u00edvel (linhas 10 e 11), os adjetivos empregados s\u00e3o","provas":[{"id":97407,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Soldado do Corpo de Bombeiros - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2669695,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento <strong>inflex\u00edvel<\/strong> e <strong>impass\u00edvel <\/strong>(linhas 10 e 11), os adjetivos empregados s\u00e3o<\/p>","resposta":10678560,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uniformes.","id":10678560,"corpo":"<p>uniformes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"biformes.","id":10678561,"corpo":"<p>biformes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sint\u00e9ticos.","id":10678562,"corpo":"<p>sint\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comparativos.","id":10678563,"corpo":"<p>comparativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"superlativos.","id":10678564,"corpo":"<p>superlativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Arrume sua camaSe voc\u00ea quiser mudar o mundo...comece arrumando a sua cama1 ____ Os alojamentos do campo de treinamento dos SEALsi constituem um indescrit\u00edvel edif\u00edcio de tr\u00eas andares localizado na praia2 de Coronado, na Calif\u00f3rnia, a cerca de 9 km do oceano Pac\u00edfico. O pr\u00e9dio n\u00e3o tem ar condicionado e, \u00e0 noite, com as janelas3 abertas, pode-se ouvir as ondas batendo contra a areia.4 ____ Os dormit\u00f3rios do alojamento s\u00e3o espartanos. No dormit\u00f3rio dos oficiais, onde eu dormia com tr\u00eas colegas, havia quatro5 camas, um arm\u00e1rio para pendurar os uniformes e nada mais. Naquelas manh\u00e3s em que vivi no alojamento eu pulava de minha6 \u201cprateleira\u201d e imediatamente iniciava o processo de arrumar a minha cama. Era a primeira tarefa do dia. Um dia que, eu sabia,7 seria cheio de inspe\u00e7\u00f5es de uniformes, longos per\u00edodos de nata\u00e7\u00e3o, longas corridas, pistas de obst\u00e1culos e constante censura8 dos instrutores do SEAL.9 ____ \u201cAten\u00e7\u00e3o!\u201d, gritou o l\u00edder da turma, o segundo-tenente Dan\u2019l Steward, quando o instrutor entrou no dormit\u00f3rio. Aos p\u00e9s da10 cama, bati um joelho contra o outro e me coloquei em posi\u00e7\u00e3o de sentido quando o oficial se aproximou. O instrutor, inflex\u00edvel e11 impass\u00edvel, come\u00e7ou a inspe\u00e7\u00e3o checando a goma de meu quepe verde para se assegurar de que aquele \u201cchap\u00e9u de oito bicos\u201d12 estava crocante. Movendo-se de cima a baixo, seus olhos percorreram cada palmo do meu uniforme. Os vincos da t\u00fanica e das13 cal\u00e7as estavam alinhados? O metal do cinto brilhava como um espelho? Minhas botas estavam suficientemente polidas, de14 maneira que ele pudesse ver nelas o reflexo de seus dedos? Contente de verificar que eu satisfazia o alto padr\u00e3o esperado de15 um aspirante do SEAL, ele passou a inspecionar a cama.16 ____ A cama era t\u00e3o simples quanto o dormit\u00f3rio: nada mais que uma estrutura de a\u00e7o e um colch\u00e3o de solteiro. O len\u00e7ol de baixo17 cobria o colch\u00e3o, e sobre ele havia outro len\u00e7ol. Um cobertor cinza de l\u00e3 bem-esticado sob o colch\u00e3o fornecia calor nas noites18 frias de San Diego.19 ____ Sem me mexer, eu podia ver o instrutor pelo canto do olho. Com um ar de enfado, ele olhou para minha cama. Curvando-se,20 verificou os cantos dos len\u00e7\u00f3is e supervisionou o cobertor e o travesseiro para se assegurar de que estavam corretamente21 alinhados. Ent\u00e3o, tirou do bolso uma moeda e atirou-a no ar v\u00e1rias vezes, para certificar-se de que eu sabia que o teste final22 estava pr\u00f3ximo. Com um \u00faltimo lan\u00e7amento, a moeda voou bem alto e caiu sobre o colch\u00e3o com um ricochete. Pulou alguns 23 cent\u00edmetros para cima, suficientemente alto para o instrutor agarr\u00e1-la com a m\u00e3o.24 ____ Voltando-se para me encarar, o instrutor olhou dentro dos meus olhos e fez um aceno com a cabe\u00e7a. Nunca disse uma25 palavra. Arrumar a cama corretamente n\u00e3o seria motivo de elogio. Era o que se esperava de mim. Era minha primeira tarefa do26 dia e execut\u00e1-la bem era importante. Demonstrava disciplina. Revelava minha aten\u00e7\u00e3o ao detalhe e, no fim do dia, seria um27 lembrete de que eu havia feito uma coisa da qual poderia me orgulhar, n\u00e3o importando qu\u00e3o pequena fosse.Fonte: MCCRAVEN, William H. Arrume a sua cama: pequenas atitudes que podem mudar a sua vida... e talvez o mundo. Trad. Eliana Rocha. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2019. p. 15-17. (Adaptado.)","id":563289,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Arrume sua cama<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Se voc\u00ea quiser mudar o mundo...<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>comece arrumando a sua cama<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Os alojamentos do campo de treinamento dos SEALs<sup>i<\/sup> constituem um indescrit\u00edvel edif\u00edcio de tr\u00eas andares localizado na praia<\/p><p><em>2 <\/em>de Coronado, na Calif\u00f3rnia, a cerca de 9 km do oceano Pac\u00edfico. O pr\u00e9dio n\u00e3o tem ar condicionado e, \u00e0 noite, com as janelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3 <\/em>abertas, pode-se ouvir as ondas batendo contra a areia.<\/p><p><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Os dormit\u00f3rios do alojamento s\u00e3o espartanos. No dormit\u00f3rio dos oficiais, onde eu dormia com tr\u00eas colegas, havia quatro<\/p><p><em>5 <\/em>camas, um arm\u00e1rio para pendurar os uniformes e nada mais. Naquelas manh\u00e3s em que vivi no alojamento eu pulava de minha<\/p><p><em>6 <\/em>\u201cprateleira\u201d e imediatamente iniciava o processo de arrumar a minha cama. Era a primeira tarefa do dia. Um dia que, eu sabia,<\/p><p><em>7 <\/em>seria cheio de inspe\u00e7\u00f5es de uniformes, longos per\u00edodos de nata\u00e7\u00e3o, longas corridas, pistas de obst\u00e1culos e constante censura<\/p><p><em>8 <\/em>dos instrutores do SEAL.<\/p><p><em>9 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>\u201cAten\u00e7\u00e3o!\u201d, gritou o l\u00edder da turma, o segundo-tenente Dan\u2019l Steward, quando o instrutor entrou no dormit\u00f3rio. Aos p\u00e9s da<\/p><p><em>10 <\/em>cama, bati um joelho contra o outro e me coloquei em posi\u00e7\u00e3o de sentido quando o oficial se aproximou. O instrutor, inflex\u00edvel e<\/p><p><em>11 <\/em>impass\u00edvel, come\u00e7ou a inspe\u00e7\u00e3o checando a goma de meu quepe verde para se assegurar de que aquele \u201cchap\u00e9u de oito bicos\u201d<\/p><p><em>12 <\/em>estava crocante. Movendo-se de cima a baixo, seus olhos percorreram cada palmo do meu uniforme. Os vincos da t\u00fanica e das<\/p><p><em>13 <\/em>cal\u00e7as estavam alinhados? O metal do cinto brilhava como um espelho? Minhas botas estavam suficientemente polidas, de<\/p><p><em>14 <\/em>maneira que ele pudesse ver nelas o reflexo de seus dedos? Contente de verificar que eu satisfazia o alto padr\u00e3o esperado de<\/p><p><em>15 <\/em>um aspirante do SEAL, ele passou a inspecionar a cama.<\/p><p><em>16 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>A cama era t\u00e3o simples quanto o dormit\u00f3rio: nada mais que uma estrutura de a\u00e7o e um colch\u00e3o de solteiro. O len\u00e7ol de baixo<\/p><p><em>17 <\/em>cobria o colch\u00e3o, e sobre ele havia outro len\u00e7ol. Um cobertor cinza de l\u00e3 bem-esticado sob o colch\u00e3o fornecia calor nas noites<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>frias de San Diego.<\/p><p><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em> Sem me mexer, eu podia ver o instrutor pelo canto do olho. Com um ar de enfado, ele olhou para minha cama. Curvando-se,<\/p><p><em>20 <\/em>verificou os cantos dos len\u00e7\u00f3is e supervisionou o cobertor e o travesseiro para se assegurar de que estavam corretamente<\/p><p><em>21 <\/em>alinhados. Ent\u00e3o, tirou do bolso uma moeda e atirou-a no ar v\u00e1rias vezes, para certificar-se de que eu sabia que o teste final<\/p><p><em>22 <\/em>estava pr\u00f3ximo. Com um \u00faltimo lan\u00e7amento, a moeda voou bem alto e caiu sobre o colch\u00e3o com um ricochete. Pulou alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 23 <\/em>cent\u00edmetros para cima, suficientemente alto para o instrutor agarr\u00e1-la com a m\u00e3o.<\/p><p><em>24 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em> <em> <\/em>Voltando-se para me encarar, o instrutor olhou dentro dos meus olhos e fez um aceno com a cabe\u00e7a. Nunca disse uma<\/p><p><em>25 <\/em>palavra. Arrumar a cama corretamente n\u00e3o seria motivo de elogio. Era o que se esperava de mim. Era minha primeira tarefa do<\/p><p><em>26 <\/em>dia e execut\u00e1-la bem era importante. Demonstrava disciplina. Revelava minha aten\u00e7\u00e3o ao detalhe e, no fim do dia, seria um<\/p><p><em>27<\/em> lembrete de que eu havia feito uma coisa da qual poderia me orgulhar, n\u00e3o importando qu\u00e3o pequena fosse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: MCCRAVEN, William H. Arrume a sua cama: pequenas atitudes que podem mudar a sua vida... e talvez o mundo. Trad. Eliana Rocha. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2019. p. 15-17. (Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau superlativo","oab":false,"nome":"Grau superlativo","pai":409150,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409152,"slug":"lingua-portuguesa-grau-superlativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau comparativo","oab":false,"nome":"Grau comparativo","pai":409150,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409151,"slug":"lingua-portuguesa-grau-comparativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivo biforme","oab":false,"nome":"Adjetivo biforme","pai":409144,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409146,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivo-biforme"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivo uniforme","oab":false,"nome":"Adjetivo uniforme","pai":409144,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409145,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivo-uniforme"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2669695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de pastas de trabalho \u00e9 muito utilizado no software Microsoft Excel em todas as suas vers\u00f5es. Assinale a alternativa abaixo que define corretamente este conceito.","provas":[{"id":97407,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Soldado do Corpo de Bombeiros - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2669809,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de pastas de trabalho \u00e9 muito utilizado no software Microsoft Excel em todas as suas vers\u00f5es. Assinale a alternativa abaixo que define corretamente este conceito.<\/p>","resposta":10679120,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pasta de trabalho \u00e9 o nome utilizado para um arquivo que cont\u00e9m uma ou mais planilhas.","id":10679120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pasta de trabalho \u00e9 o nome utilizado para um arquivo que cont\u00e9m uma ou mais planilhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pasta de trabalho \u00e9 uma tabela \u00fanica com formata\u00e7\u00f5es e filtros aplicados.","id":10679121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pasta de trabalho \u00e9 uma tabela \u00fanica com formata\u00e7\u00f5es e filtros aplicados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pasta de trabalho \u00e9 cada aba existente dentro de uma planilha de Excel.","id":10679122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pasta de trabalho \u00e9 cada aba existente dentro de uma planilha de Excel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pasta de trabalho \u00e9 cada espa\u00e7o dentro de uma planilha de Excel, comumente denominado por uma letra seguida de um n\u00famero, como A12.","id":10679123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pasta de trabalho \u00e9 cada espa\u00e7o dentro de uma planilha de Excel, comumente denominado por uma letra seguida de um n\u00famero, como A12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pasta de trabalho \u00e9 uma planilha que possui macros e que deve ser aberta com permiss\u00f5es de administrador no Microsoft Windows.","id":10679124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pasta de trabalho \u00e9 uma planilha que possui macros e que deve ser aberta com permiss\u00f5es de administrador no Microsoft Windows.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/2669809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado como \u00f3rg\u00e3o do Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Mato Grosso do Sul (CBMMS), a sigla DEIPE significa:","provas":[{"id":97407,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Soldado do Corpo de Bombeiros - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2669824,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerado como \u00f3rg\u00e3o do Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Mato Grosso do Sul (CBMMS), a sigla DEIPE significa:<\/p>","resposta":10679196,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretoria de Educa\u00e7\u00e3o, Instru\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Estat\u00edstica.","id":10679195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretoria de Educa\u00e7\u00e3o, Instru\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Estat\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o, Pesquisa e Educa\u00e7\u00e3o.","id":10679196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o, Pesquisa e Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Departamento de Estat\u00edstica, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa.","id":10679197,"corpo":"<p>Departamento de Estat\u00edstica, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diretoria de Estat\u00edstica, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa.","id":10679198,"corpo":"<p>Diretoria de Estat\u00edstica, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Departamento de Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa.","id":10679199,"corpo":"<p>Departamento de Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Mato Grosso do Sul - CBM MS","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Mato Grosso do Sul - CBM MS","pai":401763,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401051,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-militar-do-estado-do-mato-grosso-do-sul-cbm-ms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM MS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM MS","pai":401051,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401052,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbm-ms"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2669824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que seja escolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica para compor o Superior Tribunal Militar, \u00e9 necess\u00e1rio, dentre outros requisitos, que o civil seja:","provas":[{"id":97407,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Soldado do Corpo de Bombeiros - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2669835,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja escolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica para compor o Superior Tribunal Militar, \u00e9 necess\u00e1rio, dentre outros requisitos, que o civil seja:<\/p>","resposta":10679253,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brasileiro nato com mais de trinta anos de idade.","id":10679250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiro nato com mais de trinta anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"advogado com mais de trinta anos de efetiva atividade profissional.","id":10679251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advogado com mais de trinta anos de efetiva atividade profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"advogado de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e com mais de dez anos de reputa\u00e7\u00e3o ilibada.","id":10679252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advogado de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e com mais de dez anos de reputa\u00e7\u00e3o ilibada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"brasileiro com mais de trinta e cinco e menos de setenta anos de idade.","id":10679253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiro com mais de trinta e cinco e menos de setenta anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" brasileiro nato ou naturalizado com menos de sessenta e cinco anos de idade.","id":10679254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> brasileiro nato ou naturalizado com menos de sessenta e cinco anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e Ju\u00edzes Militares (artigos 122 a 124 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e Ju\u00edzes Militares (artigos 122 a 124 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405279,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-militares-artigos-122-a-124-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal Militar (artigo 123 da CF)","oab":false,"nome":"Do Superior Tribunal Militar (artigo 123 da CF)","pai":405279,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421787,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-militar-artigo-123-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2669835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da comina\u00e7\u00e3o das penas, analise os itens abaixo: I. As penas privativas de liberdade t\u00eam seus limites estabelecidos na san\u00e7\u00e3o correspondente a cada tipo legal de crime. II. A pena restritiva de direito n\u00e3o pode ser aplicada em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pena privativa de liberdade. III. A pena de multa, prevista em cada tipo legal de crime, tem o limite m\u00e1ximo de 360 (trezentos e sessenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":97407,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Soldado do Corpo de Bombeiros - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2669841,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da comina\u00e7\u00e3o das penas, analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As penas privativas de liberdade t\u00eam seus limites estabelecidos na san\u00e7\u00e3o correspondente a cada tipo legal de crime. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pena restritiva de direito n\u00e3o pode ser aplicada em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pena privativa de liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A pena de multa, prevista em cada tipo legal de crime, tem o limite m\u00e1ximo de 360 (trezentos e sessenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":10679280,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":10679280,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":10679281,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":10679282,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10679283,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10679284,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Penas Privativas de Liberdade","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406285,"slug":"direito-penal-penas-privativas-de-liberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas restritivas de direitos","oab":true,"nome":"Penas restritivas de direitos","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406289,"slug":"direito-penal-penas-restritivas-de-direitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pena de multa","oab":true,"nome":"Pena de multa","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406290,"slug":"direito-penal-pena-de-multa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413847,"slug":"direito-penal-especies-e-cominacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/2669841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, analise os itens a seguir: I. As penas privativas da liberdade devem ter por finalidade essencial a reforma e a readapta\u00e7\u00e3o social dos condenados. II. Ningu\u00e9m pode ser privado de sua liberdade f\u00edsica, salvo pelas causas e nas condi\u00e7\u00f5es previamente fixadas pelas constitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dos Estados-Partes ou pelas leis de acordo com elas promulgadas. III. N\u00e3o se deve impor a pena de morte a pessoa que, no momento da perpetra\u00e7\u00e3o do delito, for menor de dezoito anos, ou maior de setenta, nem aplic\u00e1-la a mulher em estado de gravidez. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":97407,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Soldado do Corpo de Bombeiros - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2669844,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As penas privativas da liberdade devem ter por finalidade essencial a reforma e a readapta\u00e7\u00e3o social dos condenados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ningu\u00e9m pode ser privado de sua liberdade f\u00edsica, salvo pelas causas e nas condi\u00e7\u00f5es previamente fixadas pelas constitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dos Estados-Partes ou pelas leis de acordo com elas promulgadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o se deve impor a pena de morte a pessoa que, no momento da perpetra\u00e7\u00e3o do delito, for menor de dezoito anos, ou maior de setenta, nem aplic\u00e1-la a mulher em estado de gravidez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":10679299,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":10679295,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":10679296,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":10679297,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":10679298,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10679299,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"}],"slug":"direitos-humanos\/2669844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060,"slug":"servente-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes de tratamento s\u00e3o considerados, por grande parte dos gram\u00e1ticos e linguistas, um caso espec\u00edfico de pronomes pessoais. Pela nossa cultura, levamos em conta o contexto e o tipo de rela\u00e7\u00e3o que temos com a pessoa a quem nos direcionamos ou que citamos em nosso enunciado. Assinale a alternativa que relaciona corretamente o pronome de tratamento a sua destina\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":70402,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060,"slug":"servente-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Servente de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2150400,"hashId":"1194445afa6c9df0373686ed37782e24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes de tratamento s\u00e3o considerados, por grande parte dos gram\u00e1ticos e linguistas, um caso espec\u00edfico de pronomes pessoais. Pela nossa cultura, levamos em conta o contexto e o tipo de rela\u00e7\u00e3o que temos com a pessoa a quem nos direcionamos ou que citamos em nosso enunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que relaciona corretamente o pronome de tratamento a sua destina\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8423322,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Reverend\u00edssima - sacerdotes.","id":8423322,"corpo":"<p>Vossa Reverend\u00edssima - sacerdotes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vossa Alteza - Reis\/rainhas, imperadores.","id":8423323,"corpo":"<p>Vossa Alteza - Reis\/rainhas, imperadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vossa Majestade - Pr\u00edncipes\/princesas, duques.","id":8423324,"corpo":"<p>Vossa Majestade - Pr\u00edncipes\/princesas, duques.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia - bispos, arcebispos.","id":8423325,"corpo":"<p>Vossa Emin\u00eancia - bispos, arcebispos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","pai":411131,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411132,"slug":"redacao-oficial-concordancia-com-os-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/2150400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo o termo que est\u00e1 relacionado diretamente com o dever de presta\u00e7\u00e3o de contas pelo Poder P\u00fablico:","provas":[{"id":97409,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2670062,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo o termo que est\u00e1 relacionado diretamente com o dever de presta\u00e7\u00e3o de contas pelo Poder P\u00fablico:<\/p>","resposta":10680386,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In dubio pro reo.","id":10680385,"corpo":"<p>In dubio pro reo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Accountability.","id":10680386,"corpo":"<p>Accountability.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Due process of law.","id":10680387,"corpo":"<p>Due process of law.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"In dubio pro societatis.","id":10680388,"corpo":"<p>In dubio pro societatis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Establishment.","id":10680389,"corpo":"<p>Establishment.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Accountability","oab":false,"nome":"Accountability","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426210,"slug":"administracao-publica-accountability"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Accountability","oab":false,"nome":"Accountability","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422217,"slug":"direito-administrativo-accountability"}],"slug":"direito-administrativo\/2670062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":97409,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2670063,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":10680392,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de apoio e fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":10680390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o de apoio e fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o.","id":10680391,"corpo":"<p>H\u00e1 fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo ente federativo possui um regime jur\u00eddico \u00fanico para os cargos e empregos p\u00fablicos, enquanto as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas se vinculam ao regime celetista.","id":10680392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ente federativo possui um regime jur\u00eddico \u00fanico para os cargos e empregos p\u00fablicos, enquanto as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas se vinculam ao regime celetista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existem cargos marcados com a caracter\u00edstica da vitaliciedade.","id":10680393,"corpo":"<p>Existem cargos marcados com a caracter\u00edstica da vitaliciedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 cargos que s\u00e3o de livre exonera\u00e7\u00e3o.","id":10680394,"corpo":"<p>H\u00e1 cargos que s\u00e3o de livre exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2670063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Estado de Mato Grosso Sul, analise os itens abaixo:I. Quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 prim\u00e1ria significa que foi coletada na fonte, sem qualquer detalhamento poss\u00edvel.II. Considera-se integridade a qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.III. O servi\u00e7o de busca e fornecimento da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuito, salvo nas hip\u00f3teses de reprodu\u00e7\u00e3o de documentos pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica consultada, situa\u00e7\u00e3o em que poder\u00e1 ser cobrado exclusivamente o valor necess\u00e1rio ao ressarcimento do custo dos servi\u00e7os e dos materiais utilizados, a ser fixado em regulamento.IV. Informa\u00e7\u00e3o pessoal \u00e9 aquela relacionada \u00e0 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, a animais ou a bens pessoais.V. Considera-se autenticidade a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que tenha sido produzida, expedida, recebida ou modificada por determinado indiv\u00edduo, equipamento ou sistema.Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas o(s) item(ns):","provas":[{"id":97409,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2670065,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Estado de Mato Grosso Sul, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 prim\u00e1ria significa que foi coletada na fonte, sem qualquer detalhamento poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considera-se integridade a qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O servi\u00e7o de busca e fornecimento da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuito, salvo nas hip\u00f3teses de reprodu\u00e7\u00e3o de documentos pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica consultada, situa\u00e7\u00e3o em que poder\u00e1 ser cobrado exclusivamente o valor necess\u00e1rio ao ressarcimento do custo dos servi\u00e7os e dos materiais utilizados, a ser fixado em regulamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Informa\u00e7\u00e3o pessoal \u00e9 aquela relacionada \u00e0 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, a animais ou a bens pessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Considera-se autenticidade a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que tenha sido produzida, expedida, recebida ou modificada por determinado indiv\u00edduo, equipamento ou sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas o(s) item(ns):<\/p>","resposta":10680401,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10680400,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V. ","id":10680401,"corpo":"<p>II, III e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10680402,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":10680403,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":10680404,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395522,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2670065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os chamados atos interna corporis podem ser objeto de:","provas":[{"id":97409,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2670066,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os chamados atos<em> interna corporis<\/em> podem ser objeto de:<\/p>","resposta":10680405,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle de observ\u00e2ncia regimental.","id":10680405,"corpo":"<p>controle de observ\u00e2ncia regimental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"controle de efetividade.","id":10680406,"corpo":"<p>controle de efetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controle judicial pleno.","id":10680407,"corpo":"<p>controle judicial pleno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controle de efici\u00eancia.","id":10680408,"corpo":"<p>controle de efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"controle de discricionariedade.","id":10680409,"corpo":"<p>controle de discricionariedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2670066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em deslocamento para controlar inc\u00eandio na regi\u00e3o metropolitana de Campo Grande, Jonas, bombeiro militar, estava conduzido a viatura da corpora\u00e7\u00e3o acima da velocidade m\u00e1xima permitida na via. Ao passar por um sem\u00e1foro verde, acabou atropelando um ciclista que atravessava lentamente a faixa de pedestres. Com base na situa\u00e7\u00e3o em foco, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":97409,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2670069,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em deslocamento para controlar inc\u00eandio na regi\u00e3o metropolitana de Campo Grande, Jonas, bombeiro militar, estava conduzido a viatura da corpora\u00e7\u00e3o acima da velocidade m\u00e1xima permitida na via. Ao passar por um sem\u00e1foro verde, acabou atropelando um ciclista que atravessava lentamente a faixa de pedestres. Com base na situa\u00e7\u00e3o em foco, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10680420,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso, inexiste responsabilidade contratual ou extracontratual do Estado do Mato Grosso do Sul.","id":10680420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso, inexiste responsabilidade contratual ou extracontratual do Estado do Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o Estado do Mato Grosso do Sul dever\u00e1 indenizar o ciclista.","id":10680421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o Estado do Mato Grosso do Sul dever\u00e1 indenizar o ciclista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como a culpa foi do ciclista, este dever\u00e1 indenizar Jonas e o Estado do Mato Grosso do Sul.","id":10680422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a culpa foi do ciclista, este dever\u00e1 indenizar Jonas e o Estado do Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ciclista dever\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado do Mato Grosso do Sul, sendo que este n\u00e3o poder\u00e1 exercer o direito de regresso.","id":10680423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclista dever\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado do Mato Grosso do Sul, sendo que este n\u00e3o poder\u00e1 exercer o direito de regresso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jonas responder\u00e1 prim\u00e1ria e subjetivamente pelos danos causados ao ciclista.","id":10680424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jonas responder\u00e1 prim\u00e1ria e subjetivamente pelos danos causados ao ciclista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2670069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos m\u00e9todos de interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, analise os itens abaixo: I. Sob o \u00e2ngulo da normatividade das constitui\u00e7\u00f5es, a norma e o texto da norma n\u00e3o se confundem para os que defendem o m\u00e9todo normativo-estruturante. II. Para o m\u00e9todo cient\u00edfico-espiritual, o Estado n\u00e3o \u00e9 uma realidade, j\u00e1 que sua exist\u00eancia depende de como ser\u00e3o tratados os casos dif\u00edceis na sociedade, da\u00ed a necessidade de se atingir, a partir de crit\u00e9rios cient\u00edficos, o esp\u00edrito da constitui\u00e7\u00e3o. III. O m\u00e9todo t\u00f3pico-problem\u00e1tico generaliza e normatiza para, em seguida, problematizar, promovendo o non liquet na resolu\u00e7\u00e3o do caso concreto. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":97409,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MS - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2670072,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos m\u00e9todos de interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sob o \u00e2ngulo da normatividade das constitui\u00e7\u00f5es, a norma e o texto da norma n\u00e3o se confundem para os que defendem o m\u00e9todo normativo-estruturante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para o m\u00e9todo cient\u00edfico-espiritual, o Estado n\u00e3o \u00e9 uma realidade, j\u00e1 que sua exist\u00eancia depende de como ser\u00e3o tratados os casos dif\u00edceis na sociedade, da\u00ed a necessidade de se atingir, a partir de crit\u00e9rios cient\u00edficos, o esp\u00edrito da constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O m\u00e9todo t\u00f3pico-problem\u00e1tico generaliza e normatiza para, em seguida, problematizar, promovendo o non liquet na resolu\u00e7\u00e3o do caso concreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":10680435,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":10680435,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":10680436,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":10680437,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":10680438,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":10680439,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/2670072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para armazenar quatro arquivos de 200.000.000 bytes, um pen drive deveria ter, no m\u00ednimo:","provas":[{"id":96599,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":96606,"cargo":{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente de Plen\u00e1rio - 2022"},{"id":96604,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Recepcionista - 2022"},{"id":96603,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Motorista - 2022"},{"id":96602,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661246,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para armazenar quatro arquivos de 200.000.000 bytes, um pen drive deveria ter, no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":10640315,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 MB","id":10640314,"corpo":"<p>1 MB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 GB","id":10640315,"corpo":"<p>1 GB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 TB","id":10640316,"corpo":"<p>1 TB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 KB","id":10640317,"corpo":"<p>1 KB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bit e Byte","oab":false,"nome":"Bit e Byte","pai":419746,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419747,"slug":"informatica-bit-e-byte"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Medida de Dados","oab":false,"nome":"Unidades de Medida de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419745,"slug":"informatica-unidades-de-medida-de-dados"}],"slug":"informatica\/2661246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Arquivologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda os arquivos e sobre seus conceitos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":96606,"cargo":{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente de Plen\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2661264,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Arquivologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda os arquivos e sobre seus conceitos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10640395,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acervo \u00e9 a parcialidade de documentos em um arquivo.","id":10640393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acervo \u00e9 a parcialidade de documentos em um arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acondicionamento \u00e9 o suporte ou embalagem cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 abandonar o documento que n\u00e3o se pretende mais manusear.","id":10640394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acondicionamento \u00e9 o suporte ou embalagem cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 abandonar o documento que n\u00e3o se pretende mais manusear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o armazenamento, em disco \u00f3ptico, de documento de forma a permitir sua visualiza\u00e7\u00e3o em terminal de alta resolu\u00e7\u00e3o, ou ainda a sua impress\u00e3o.","id":10640395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o armazenamento, em disco \u00f3ptico, de documento de forma a permitir sua visualiza\u00e7\u00e3o em terminal de alta resolu\u00e7\u00e3o, ou ainda a sua impress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microfilmagem \u00e9 produzir imagens fotogr\u00e1ficas de determinado documento em alta resolu\u00e7\u00e3o com tamanho m\u00e1ximo.","id":10640396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microfilmagem \u00e9 produzir imagens fotogr\u00e1ficas de determinado documento em alta resolu\u00e7\u00e3o com tamanho m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/2661264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Documentos cujo uso \u00e9 pouco frequente e que, por isso, s\u00e3o destinados a um dep\u00f3sito de armazenamento tempor\u00e1rio at\u00e9 que seja dada sua destina\u00e7\u00e3o final. A afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 se referindo ao:","provas":[{"id":96606,"cargo":{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente de Plen\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2661275,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos cujo uso \u00e9 pouco frequente e que, por isso, s\u00e3o destinados a um dep\u00f3sito de armazenamento tempor\u00e1rio at\u00e9 que seja dada sua destina\u00e7\u00e3o final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 se referindo ao:<\/p>","resposta":10640440,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo corrente","id":10640439,"corpo":"<p>Arquivo corrente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arquivo intermedi\u00e1rio","id":10640440,"corpo":"<p>Arquivo intermedi\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arquivo contingente","id":10640441,"corpo":"<p>Arquivo contingente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arquivo permanente","id":10640442,"corpo":"<p>Arquivo permanente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2661275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/2011), considera-se: Assinale a alternativa errada.","provas":[{"id":96606,"cargo":{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente de Plen\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2661279,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da Lei de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/2011), considera-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa errada.<\/p>","resposta":10640457,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o: dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato;","id":10640455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o: dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"documento: unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato;","id":10640456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documento: unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o pessoal: aquela relacionada \u00e0 pessoa jur\u00eddica n\u00e3o identificada;","id":10640457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o pessoal: aquela relacionada \u00e0 pessoa jur\u00eddica n\u00e3o identificada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sigilosa: aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado;","id":10640458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o sigilosa: aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O arquivo pode ser ostensivo ou ordin\u00e1rio, quando a divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudica a Administra\u00e7\u00e3o; sigilosos, quando guardam conte\u00fado de conhecimento restrito e requerem medidas especiais de cust\u00f3dia; ou, reservados, quando seu conte\u00fado n\u00e3o deve ser de conhecimento p\u00fablico geral.","id":562419,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo pode ser ostensivo ou ordin\u00e1rio, quando a divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudica a Administra\u00e7\u00e3o; sigilosos, quando guardam conte\u00fado de conhecimento restrito e requerem medidas especiais de cust\u00f3dia; ou, reservados, quando seu conte\u00fado n\u00e3o deve ser de conhecimento p\u00fablico geral.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2661279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e responda: I. Leis. II. Servi\u00e7os. III. Atos. IV. Decis\u00f5es. Em conformidade com as regras dispostas pela Lei Complementar n\u00ba 02 de 2002, que disp\u00f5e sobre normas gerais de direito tribut\u00e1rio e de administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio de Palma Sola - SC, \u00e9 CORRETO afirmar que a compet\u00eancia tribut\u00e1ria ser\u00e1 indeleg\u00e1vel, salvo, entre outras, nas atribui\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es de executar, das assertivas dispostas:","provas":[{"id":94647,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2661419,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Leis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com as regras dispostas pela Lei Complementar n\u00ba 02 de 2002, que disp\u00f5e sobre normas gerais de direito tribut\u00e1rio e de administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio de Palma Sola - SC, \u00e9 CORRETO afirmar que a compet\u00eancia tribut\u00e1ria ser\u00e1 indeleg\u00e1vel, salvo, entre outras, nas atribui\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es de executar, das assertivas dispostas:<\/p>","resposta":10641029,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":10641028,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10641029,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10641030,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10641031,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e responda: I. Livros. II. Jornais. III. Peri\u00f3dicos, incluindo ao papel destinado a sua impress\u00e3o. A luz do disposto pela Lei Complementar n\u00ba 02 de 2002, da Cidade de Palma Sola - SC, que trata de normas gerais de direto tribut\u00e1rio, \u00e9 CORRETO afirmar que ser\u00e1 vedado ao Munic\u00edpio instituir impostos, entre outros, das assertivas dispostas, sobre:","provas":[{"id":94647,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2661422,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Livros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Jornais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Peri\u00f3dicos, incluindo ao papel destinado a sua impress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A luz do disposto pela Lei Complementar n\u00ba 02 de 2002, da Cidade de Palma Sola - SC, que trata de normas gerais de direto tribut\u00e1rio, \u00e9 CORRETO afirmar que ser\u00e1 vedado ao Munic\u00edpio instituir impostos, entre outros, das assertivas dispostas, sobre:<\/p>","resposta":10641043,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":10641040,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10641041,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10641042,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10641043,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios s\u00e3o alicerces que fundamentam as demais normas que fazem parte do sistema jur\u00eddico. Nesse sentido, ao dizer que o Estado deve tributar conforme as possibilidades de cada contribuinte, buscando o atingimento da \"justi\u00e7a fiscal\", estamos fazendo alus\u00e3o ao princ\u00edpio constitucional tribut\u00e1rio indicado na alternativa:","provas":[{"id":94647,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2661429,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios s\u00e3o alicerces que fundamentam as demais normas que fazem parte do sistema jur\u00eddico. Nesse sentido, ao dizer que o Estado deve tributar conforme as possibilidades de cada contribuinte, buscando o atingimento da \"justi\u00e7a fiscal\", estamos fazendo alus\u00e3o ao princ\u00edpio constitucional tribut\u00e1rio indicado na alternativa:<\/p>","resposta":10641071,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irretroatividade.","id":10641068,"corpo":"<p>Irretroatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Veda\u00e7\u00e3o ao confisco.","id":10641069,"corpo":"<p>Veda\u00e7\u00e3o ao confisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":10641070,"corpo":"<p>Proporcionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capacidade contributiva.","id":10641071,"corpo":"<p>Capacidade contributiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o fixar o tempo do pagamento, a contar da data em que se considera o sujeito passivo notificado do lan\u00e7amento, \u00e9 CORRETO afirmar que o vencimento do cr\u00e9dito ocorrer\u00e1 decorridos:","provas":[{"id":94647,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2661431,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o fixar o tempo do pagamento, a contar da data em que se considera o sujeito passivo notificado do lan\u00e7amento, \u00e9 CORRETO afirmar que o vencimento do cr\u00e9dito ocorrer\u00e1 decorridos:<\/p>","resposta":10641077,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dez dias.","id":10641076,"corpo":"<p>Dez dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trinta dias.","id":10641077,"corpo":"<p>Trinta dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vinte e cinco dias.","id":10641078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e cinco dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quinze dias.","id":10641079,"corpo":"<p>Quinze dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Contratos","id":26291,"slug":"diretor-area-contratos"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 erro quanto \u00e0 reg\u00eancia nominal: ","provas":[{"id":96598,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista de Controle Interno - 2022"},{"id":96597,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":96772,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Contratos","id":26291,"slug":"diretor-area-contratos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Contratos - 2022"},{"id":96596,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"},{"id":96773,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":96771,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2661483,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 erro quanto \u00e0 reg\u00eancia nominal: <\/p>","resposta":10641286,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pensamento era an\u00e1logo com a filosofia crist\u00e3.","id":10641284,"corpo":"<p>O pensamento era an\u00e1logo com a filosofia crist\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 exig\u00eancia de diploma de Bacharel de Gastronomia.","id":10641285,"corpo":"<p>H\u00e1 exig\u00eancia de diploma de Bacharel de Gastronomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minha esposa tem verdadeiro horror a ratos. ","id":10641286,"corpo":"<p>Minha esposa tem verdadeiro horror a ratos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A proposta foi id\u00eantica com a anterior. ","id":10641287,"corpo":"<p>A proposta foi id\u00eantica com a anterior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2661483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n\u00ba 12.527\/2011 compreende, entre outros, os direitos de obter:","provas":[{"id":96604,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661487,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n\u00ba 12.527\/2011 compreende, entre outros, os direitos de obter:<\/p>","resposta":10641300,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada.","id":10641300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio individual de cada cidad\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00e3o, contratos administrativos.","id":10641301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio individual de cada cidad\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00e3o, contratos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, parcial, aut\u00eantica e atualizada.","id":10641302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, parcial, aut\u00eantica e atualizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o produzida ou custodiada por pessoa f\u00edsica ou entidade privada decorrente de qualquer v\u00ednculo com seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, exceto quando esse v\u00ednculo j\u00e1 tenha cessado.","id":10641303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o produzida ou custodiada por pessoa f\u00edsica ou entidade privada decorrente de qualquer v\u00ednculo com seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, exceto quando esse v\u00ednculo j\u00e1 tenha cessado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2661487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Contratos","id":26291,"slug":"diretor-area-contratos"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos inferir, pela leitura do texto, EXCETO:","provas":[{"id":96772,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Contratos","id":26291,"slug":"diretor-area-contratos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Contratos - 2022"},{"id":96597,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"},{"id":96773,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":96596,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":96598,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista de Controle Interno - 2022"},{"id":96771,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2661496,"hashId":null,"enunciado":"<p>Podemos inferir, pela leitura do texto, EXCETO:<\/p>","resposta":10641336,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escravid\u00e3o teve uma influ\u00eancia positiva na caracteriza\u00e7\u00e3o do Brasil.","id":10641336,"corpo":"<p>A escravid\u00e3o teve uma influ\u00eancia positiva na caracteriza\u00e7\u00e3o do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A escravid\u00e3o teve e tem um papel fundamental na defini\u00e7\u00e3o do Brasil.","id":10641337,"corpo":"<p>A escravid\u00e3o teve e tem um papel fundamental na defini\u00e7\u00e3o do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A escravid\u00e3o foi a primeira forma de explora\u00e7\u00e3o que o Brasil conheceu. ","id":10641338,"corpo":"<p>A escravid\u00e3o foi a primeira forma de explora\u00e7\u00e3o que o Brasil conheceu. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A escravid\u00e3o penetrou na cultura nacional tal qual uma religi\u00e3o.","id":10641339,"corpo":"<p>A escravid\u00e3o penetrou na cultura nacional tal qual uma religi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 12 a 15, favor, usar o texto abaixo:A escravid\u00e3o permanecer\u00e1 por muito tempo como a caracter\u00edstica nacional do Brasil. Ela espalhou por nossas vastas solid\u00f5es uma grande suavidade; seu contato foi a primeira forma que recebeu a natureza virgem do pa\u00eds, e foi a que ele guardou; ela povoou-o como se fosse uma religi\u00e3o natural e viva, com os seus mitos, suas legendas, seus encantamentos; insuflou-lhe sua alma infantil, suas tristezas sem pesar, suas l\u00e1grimas sem amargor, seu sil\u00eancio sem concentra\u00e7\u00e3o, suas alegrias sem causa, sua felicidade sem dia seguinte... \u00c9 ela o suspiro indefin\u00edvel que exalam ao luar as nossas noites do norte. (Por Caetano Veloso e Joaquim Nabuco. Noites do Norte)","id":562443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para as quest\u00f5es de 12 a 15, favor, usar o texto abaixo:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A escravid\u00e3o permanecer\u00e1 por muito tempo como a caracter\u00edstica nacional do Brasil. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ela espalhou por nossas vastas solid\u00f5es uma grande suavidade; seu contato foi a primeira forma que recebeu a natureza virgem do pa\u00eds, e foi a que ele guardou; ela povoou-o como se fosse uma religi\u00e3o natural e viva, com os seus mitos, suas legendas, seus encantamentos; insuflou-lhe sua alma infantil, suas tristezas sem pesar, suas l\u00e1grimas sem amargor, seu sil\u00eancio sem concentra\u00e7\u00e3o, suas alegrias sem causa, sua felicidade sem dia seguinte... <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 ela o suspiro indefin\u00edvel que exalam ao luar as nossas noites do norte. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por Caetano Veloso e Joaquim Nabuco. Noites do Norte)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2661496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Contratos","id":26291,"slug":"diretor-area-contratos"},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para funcionar corretamente, um computador exige que uma s\u00e9rie de dispositivos funcione em conjunto com uma s\u00e9rie de programas, cada um deles realizando sua fun\u00e7\u00e3o, entre estes encontram-se os discos r\u00edgidos. S\u00e3o os respons\u00e1veis por armazenar as informa\u00e7\u00f5es de forma n\u00e3o vol\u00e1til, onde ficam fotos, v\u00eddeos, filmes, e outros arquivos quando salvos. Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um dos principais tipos de discos r\u00edgidos utilizados atualmente: ","provas":[{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"},{"id":96772,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Contratos","id":26291,"slug":"diretor-area-contratos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Contratos - 2022"},{"id":96773,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"},{"id":96596,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":96597,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":96771,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":26292,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2022"},{"id":96598,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2661503,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para funcionar corretamente, um computador exige que uma s\u00e9rie de dispositivos funcione em conjunto com uma s\u00e9rie de programas, cada um deles realizando sua fun\u00e7\u00e3o, entre estes encontram-se os discos r\u00edgidos. S\u00e3o os respons\u00e1veis por armazenar as informa\u00e7\u00f5es de forma n\u00e3o vol\u00e1til, onde ficam fotos, v\u00eddeos, filmes, e outros arquivos quando salvos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um dos principais tipos de discos r\u00edgidos utilizados atualmente: <\/p>","resposta":10641366,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HDD ","id":10641364,"corpo":"<p>HDD <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SSD ","id":10641365,"corpo":"<p>SSD <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SCSI","id":10641366,"corpo":"<p>SCSI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SSHD ","id":10641367,"corpo":"<p>SSHD <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2661503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os termos do Decreto n 10.024\/2019, utiliza\u00e7\u00e3o da modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, pelas autarquias, pelas funda\u00e7\u00f5es e pelos fundos especiais \u00e9 obrigat\u00f3ria. Contudo:","provas":[{"id":96596,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2661514,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os termos do Decreto n 10.024\/2019, utiliza\u00e7\u00e3o da modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, pelas autarquias, pelas funda\u00e7\u00f5es e pelos fundos especiais \u00e9 obrigat\u00f3ria. Contudo:<\/p>","resposta":10641409,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante posterior justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, desde que fique comprovada a inviabilidade t\u00e9cnica ou a desvantagem para a administra\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da forma eletr\u00f4nica.","id":10641408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante posterior justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, desde que fique comprovada a inviabilidade t\u00e9cnica ou a desvantagem para a administra\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da forma eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, desde que fique comprovada a inviabilidade t\u00e9cnica ou a desvantagem para a administra\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da forma eletr\u00f4nica.","id":10641409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, desde que fique comprovada a inviabilidade t\u00e9cnica ou a desvantagem para a administra\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da forma eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, apenas para os casos em que fique comprovada a inviabilidade t\u00e9cnica.","id":10641410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, apenas para os casos em que fique comprovada a inviabilidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante posterior justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, apenas para os caso em que fique comprovada a desvantagem para a administra\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da forma eletr\u00f4nica.","id":10641411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, mediante posterior justificativa da autoridade competente, a utiliza\u00e7\u00e3o da forma de preg\u00e3o presencial nas licita\u00e7\u00f5es ou a n\u00e3o ado\u00e7\u00e3o do sistema de dispensa eletr\u00f4nica, apenas para os caso em que fique comprovada a desvantagem para a administra\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da forma eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2661514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, EXCETO: ","provas":[{"id":96773,"cargo":{"descricao":"Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":26290,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Diretor - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2661545,"hashId":null,"enunciado":"<p>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, EXCETO: <\/p>","resposta":10641533,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno. ","id":10641532,"corpo":"<p>Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Repouso semanal remunerado, preferencialmente aos fins de semana.","id":10641533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repouso semanal remunerado, preferencialmente aos fins de semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo. ","id":10641534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio na forma da lei, constituindo crime sua reten\u00e7\u00e3o dolosa. ","id":10641535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio na forma da lei, constituindo crime sua reten\u00e7\u00e3o dolosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2661545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cA infla\u00e7\u00e3o continuar\u00e1 a ser controlada a partir do patamar de 5% a que alcan\u00e7ou em 2007\u201d, quantos dos termos grifados representam uma preposi\u00e7\u00e3o e quantos representam um artigo?","provas":[{"id":96601,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Auxiliar Operacional - 2022"},{"id":96605,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Vigilante Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661559,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201c<strong>A <\/strong>infla\u00e7\u00e3o continuar\u00e1 <strong>a <\/strong>ser controlada <strong>a <\/strong>partir do patamar de 5% <strong>a<\/strong> que alcan\u00e7ou em 2007\u201d, quantos dos termos grifados representam uma preposi\u00e7\u00e3o e quantos representam um artigo?<\/p>","resposta":10641589,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois artigos e duas preposi\u00e7\u00f5es.","id":10641588,"corpo":"<p>Dois artigos e duas preposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um artigo e tr\u00eas preposi\u00e7\u00f5es.","id":10641589,"corpo":"<p>Um artigo e tr\u00eas preposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas preposi\u00e7\u00f5es.","id":10641590,"corpo":"<p>Todas preposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma preposi\u00e7\u00e3o e tr\u00eas artigos.","id":10641591,"corpo":"<p>Uma preposi\u00e7\u00e3o e tr\u00eas artigos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo definido","oab":false,"nome":"Artigo definido","pai":409154,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409155,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-definido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2661559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o escritas corretamente de acordo com as regras ortogr\u00e1ficas:","provas":[{"id":96601,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Auxiliar Operacional - 2022"},{"id":96605,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Vigilante Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661561,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o escritas corretamente de acordo com as regras ortogr\u00e1ficas:<\/p>","resposta":10641599,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apras\u00edvel, balizadores e excess\u00e3o.","id":10641596,"corpo":"<p>Apras\u00edvel, balizadores e excess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Avaresa, disten\u00e7\u00e3o e excesso.","id":10641597,"corpo":"<p>Avaresa, disten\u00e7\u00e3o e excesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obse\u00e7\u00e3o, deser\u00e7\u00e3o e discurss\u00e3o.","id":10641598,"corpo":"<p>Obse\u00e7\u00e3o, deser\u00e7\u00e3o e discurss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imund\u00edcia, imprescind\u00edvel e admiss\u00e3o.","id":10641599,"corpo":"<p>Imund\u00edcia, imprescind\u00edvel e admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grafia correta das palavras","oab":false,"nome":"Grafia correta das palavras","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425393,"slug":"lingua-portuguesa-grafia-correta-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2661561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma banca de feira, na semana passada, 10 tomates e 12 cebolas custavam o mesmo pre\u00e7o. Essa semana a tomate subiu 20 % e o pre\u00e7o da cebola caiu 5%. Quanto se gastar\u00e1 a mais para comprar 10 tomates e 12 cebolas","provas":[{"id":71522,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182739,"hashId":"d5b17f51620b4f6101edc56d337275fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma banca de feira, na semana passada, 10 tomates e 12 cebolas custavam o mesmo pre\u00e7o. Essa semana a tomate subiu 20 % e o pre\u00e7o da cebola caiu 5%. Quanto se gastar\u00e1 a mais para comprar 10 tomates e 12 cebolas<\/p>","resposta":8564908,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 %","id":8564905,"corpo":"<p>15 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30 %","id":8564906,"corpo":"<p>30 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,5 %","id":8564907,"corpo":"<p>1,5 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,5 %","id":8564908,"corpo":"<p>7,5 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 %","id":8564909,"corpo":"<p>10 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2182739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas condi\u00e7\u00f5es influem na modula\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal e na sa\u00fade do hospedeiro, sendo o uso de prebi\u00f3ticos uma estrat\u00e9gia para se alcan\u00e7ar a homeostase intestinal. A esse respeito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77395,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2331531,"hashId":"13fd772152ad3adcd2b7c3ecd1911f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas condi\u00e7\u00f5es influem na modula\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal e na sa\u00fade do hospedeiro, sendo o uso de prebi\u00f3ticos uma estrat\u00e9gia para se alcan\u00e7ar a homeostase intestinal. A esse respeito, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9211695,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os prebi\u00f3ticos representam fonte de energia para microrganismos comensais presentes na microbiota do trato gastrintestinal","id":9211694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prebi\u00f3ticos representam fonte de energia para microrganismos comensais presentes na microbiota do trato gastrintestinal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o microrganismos vivos, que quando administrados em quantidades adequadas, conferem benef\u00edcio \u00e0 sa\u00fade do hospedeiro","id":9211695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o microrganismos vivos, que quando administrados em quantidades adequadas, conferem benef\u00edcio \u00e0 sa\u00fade do hospedeiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o fermentados pelos microrganismos presentes no l\u00famen intestinal, produzindo, entre outros metab\u00f3litos, os \u00e1cidos graxos de cadeia curta","id":9211696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o fermentados pelos microrganismos presentes no l\u00famen intestinal, produzindo, entre outros metab\u00f3litos, os \u00e1cidos graxos de cadeia curta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os fruto-oligossacar\u00eddeos e a inulina s\u00e3o dois dos prebi\u00f3ticos mais utilizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica","id":9211697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fruto-oligossacar\u00eddeos e a inulina s\u00e3o dois dos prebi\u00f3ticos mais utilizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por meio da seletividade da composi\u00e7\u00e3o microbiana, os prebi\u00f3ticos contribuem para manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es intestinais, promovendo fortalecimento da integridade da barreira e imunomodula\u00e7\u00e3o do intestino","id":9211698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da seletividade da composi\u00e7\u00e3o microbiana, os prebi\u00f3ticos contribuem para manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es intestinais, promovendo fortalecimento da integridade da barreira e imunomodula\u00e7\u00e3o do intestino<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2331531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das ferramentas mais importantes que o software em quest\u00e3o fornece \u00e9 a possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o de dados em gr\u00e1ficos. Observe o gr\u00e1fico utilizado abaixo e assinale a alternativa que apresenta qual o modelo que fora escolhido pelo usu\u00e1rio.","provas":[{"id":78304,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Assessor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2348523,"hashId":"b1e9e16ba4aa5dee3526e183996c5677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das ferramentas mais importantes que o software em quest\u00e3o fornece \u00e9 a possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o de dados em gr\u00e1ficos. Observe o gr\u00e1fico utilizado abaixo e assinale a alternativa que apresenta qual o modelo que fora escolhido pelo usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78304\/questao\/2348523-20220414164358000000-0.png\" width=\"353\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9286492,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pizza.","id":9286489,"corpo":"<p>Pizza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Histograma.","id":9286490,"corpo":"<p>Histograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cascata ","id":9286491,"corpo":"<p>Cascata <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rosca. ","id":9286492,"corpo":"<p>Rosca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Funil.","id":9286493,"corpo":"<p>Funil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 22 e 23 se referem ao Microsoft Excel 2013, em portugu\u00eas. ","id":526237,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 22 e 23 se referem ao Microsoft Excel 2013, em portugu\u00eas. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 23","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2348523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas), em seu art. 130 afirma que ap\u00f3s cada per\u00edodo de 12 (doze) meses de vig\u00eancia do contrato de trabalho, o empregado ter\u00e1 direito a f\u00e9rias. Em caso de faltas durante esse per\u00edodo aquisitivo, as f\u00e9rias poder\u00e3o sofrer algumas redutibilidades de dias, proporcionalmente ao n\u00famero de faltas do empregado. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale corretamente a assertiva que est\u00e1 de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o citada, sobre a quantidade de faltas do empregado que afetar\u00e1 a quantidade de dias de f\u00e9rias concedidos pelo empregador.","provas":[{"id":96598,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Analista de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2661768,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas), em seu art. 130 afirma que ap\u00f3s cada per\u00edodo de 12 (doze) meses de vig\u00eancia do contrato de trabalho, o empregado ter\u00e1 direito a f\u00e9rias. Em caso de faltas durante esse per\u00edodo aquisitivo, as f\u00e9rias poder\u00e3o sofrer algumas redutibilidades de dias, proporcionalmente ao n\u00famero de faltas do empregado. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale corretamente a assertiva que est\u00e1 de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o citada, sobre a quantidade de faltas do empregado que afetar\u00e1 a quantidade de dias de f\u00e9rias concedidos pelo empregador.<\/p>","resposta":10642479,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) dias corridos, quando n\u00e3o houver faltado ao servi\u00e7o mais de 2 (duas) vezes","id":10642477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias corridos, quando n\u00e3o houver faltado ao servi\u00e7o mais de 2 (duas) vezes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22 (vinte e dois) dias corridos, quando houver tido de 6 (seis) a 15 (quinze) faltas","id":10642478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22 (vinte e dois) dias corridos, quando houver tido de 6 (seis) a 15 (quinze) faltas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 (dezoito) dias corridos, quando houver tido de 15 (quinze) a 23 (vinte e tr\u00eas) faltas","id":10642479,"corpo":"<p>18 (dezoito) dias corridos, quando houver tido de 15 (quinze) a 23 (vinte e tr\u00eas) faltas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"14 (quatorze) dias corridos, quando houver tido de 22 (vinte e duas) a 32 (trinta e duas) faltas","id":10642480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 (quatorze) dias corridos, quando houver tido de 22 (vinte e duas) a 32 (trinta e duas) faltas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-das-ferias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2661768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Processo de Enfermagem, a determina\u00e7\u00e3o dos resultados desejados e das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas a favor do paciente se refere \u00e0 etapa de: ","provas":[{"id":81957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2408811,"hashId":"65ced405e2b75489372036c9255b4528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Processo de Enfermagem, a determina\u00e7\u00e3o dos resultados desejados e das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas a favor do paciente se refere \u00e0 etapa de: <\/p>","resposta":9539699,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o.","id":9539695,"corpo":"<p>implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coleta de dados.","id":9539696,"corpo":"<p>coleta de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico de enfermagem.","id":9539697,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.","id":9539698,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"planejamento de enfermagem.","id":9539699,"corpo":"<p>planejamento de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 100 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2408811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista, analisar a senten\u00e7a abaixo: A aten\u00e7\u00e3o nutricional prestada pelo Nutricionista deve ir al\u00e9m do significado biol\u00f3gico da alimenta\u00e7\u00e3o e considerar suas dimens\u00f5es ambiental, cultural, econ\u00f4mica, pol\u00edtica, psicoafetiva, social e simb\u00f3lica (1\u00aa parte). \u00c9 direito do Nutricionista recusar propostas e situa\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com suas atribui\u00e7\u00f5es ou que se configurem como desvio de fun\u00e7\u00e3o em seu contrato profissional (2\u00aa parte). \u00c9 vedado ao Nutricionista prestar servi\u00e7os profissionais gratuitos com fins sociais (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":80880,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2427170,"hashId":"7e66adf8ef69615ff31a8e056dc87319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A aten\u00e7\u00e3o nutricional prestada pelo Nutricionista deve ir al\u00e9m do significado biol\u00f3gico da alimenta\u00e7\u00e3o e considerar suas dimens\u00f5es ambiental, cultural, econ\u00f4mica, pol\u00edtica, psicoafetiva, social e simb\u00f3lica <\/em>(1\u00aa parte)<em>. \u00c9 direito do Nutricionista recusar propostas e situa\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com suas atribui\u00e7\u00f5es ou que se configurem como desvio de fun\u00e7\u00e3o em seu contrato profissional<\/em> (2\u00aa parte)<em>. \u00c9 vedado ao Nutricionista prestar servi\u00e7os profissionais gratuitos com fins sociais <\/em>(3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9621522,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9621521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":9621522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":9621523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":9621524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":9621525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","pai":418157,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":430173,"slug":"nutricao-codigo-de-etica-do-nutricionista"}],"slug":"nutricao\/2427170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de casos de sarampo em v\u00e1rias crian\u00e7as de uma creche pertencente a uma comunidade carente caracterizaria uma endemia.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2433012,"hashId":"3850927fe14724a7228ba82f20966987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de casos de sarampo em v\u00e1rias crian\u00e7as de uma creche pertencente a uma comunidade carente caracterizaria uma endemia.<\/p>","resposta":9646395,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646394,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646395,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2016, o Brasil recebeu o certificado de elimina\u00e7\u00e3o do sarampo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), como resultado do esfor\u00e7o nacional para acabar com uma doen\u00e7a infantil altamente contagiosa e potencialmente grave, mas para a qual existe vacina. Entretanto, em 2018, o v\u00edrus voltou a circular no Pa\u00eds, embora a vacina tr\u00edplice viral, que protege contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, fa\u00e7a parte do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o e seja oferecida gratuitamente pelo SUS. No que se refere ao sarampo e ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 116 a 120. ","id":535924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2016, o Brasil recebeu o certificado de elimina\u00e7\u00e3o do sarampo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), como resultado do esfor\u00e7o nacional para acabar com uma doen\u00e7a infantil altamente contagiosa e potencialmente grave, mas para a qual existe vacina. Entretanto, em 2018, o v\u00edrus voltou a circular no Pa\u00eds, embora a vacina tr\u00edplice viral, que protege contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, fa\u00e7a parte do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o e seja oferecida gratuitamente pelo SUS. No que se refere ao sarampo e ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":"enfermagem\/2433012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":25785,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s interrup\u00e7\u00f5es no sistema operacional Linux e no Windows 10, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":84653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":25785,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2461013,"hashId":"fb1e67f2f62fecbf53aebd4bdfee3e92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s interrup\u00e7\u00f5es no sistema operacional Linux e no Windows 10, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9765899,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Linux, quando as interrup\u00e7\u00f5es s\u00e3o habilitadas, o recebimento de uma requisi\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00e3o (IRQ) solicita uma troca para contexto de interrup\u00e7\u00e3o. O c\u00f3digo de expedi\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00f5es do Kernel recupera o n\u00famero do IRQ e sua lista de Rotinas de Servi\u00e7o de Interrup\u00e7\u00e3o (ISRs) registradas. O ISR n\u00e3o ignora interrup\u00e7\u00f5es redundantes do mesmo IRQ, o que pode comprometer a efici\u00eancia de resposta \u00e0s mesmas.","id":9765896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Linux, quando as interrup\u00e7\u00f5es s\u00e3o habilitadas, o recebimento de uma requisi\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00e3o (IRQ) solicita uma troca para contexto de interrup\u00e7\u00e3o. O c\u00f3digo de expedi\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00f5es do Kernel recupera o n\u00famero do IRQ e sua lista de Rotinas de Servi\u00e7o de Interrup\u00e7\u00e3o (ISRs) registradas. O ISR n\u00e3o ignora interrup\u00e7\u00f5es redundantes do mesmo IRQ, o que pode comprometer a efici\u00eancia de resposta \u00e0s mesmas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Linux e no Windows 10, ao fazer o tratamento das interrup\u00e7\u00f5es de software, o dispositivo solicitante interrompe a CPU. O processador cancela a execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o atual e passa imediatamente o controle para o solicitante. Em seguida, o processador carrega na mem\u00f3ria a rotina de tratamento da interrup\u00e7\u00e3o, conhecida como driver.","id":9765897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Linux e no Windows 10, ao fazer o tratamento das interrup\u00e7\u00f5es de <em>software<\/em>, o dispositivo solicitante interrompe a CPU. O processador cancela a execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o atual e passa imediatamente o controle para o solicitante. Em seguida, o processador carrega na mem\u00f3ria a rotina de tratamento da interrup\u00e7\u00e3o, conhecida como <em>driver.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As interrup\u00e7\u00f5es do sistema s\u00e3o uma parte crucial do sistema operacional Windows 10. Estas gerenciam a comunica\u00e7\u00e3o entre o hardware do computador e o sistema. As interrup\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas como um processo no BIOS. Digitando BIOS na tela que se abre atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de teclas Windows + R, \u00e9 poss\u00edvel visualizar o uso da CPU de todas as interrup\u00e7\u00f5es de hardware.","id":9765898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interrup\u00e7\u00f5es do sistema s\u00e3o uma parte crucial do sistema operacional Windows 10. Estas gerenciam a comunica\u00e7\u00e3o entre o <em>hardware<\/em> do computador e o sistema. As interrup\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas como um processo no BIOS. Digitando BIOS na tela que se abre atrav\u00e9s da combina\u00e7\u00e3o de teclas Windows + R, \u00e9 poss\u00edvel visualizar o uso da CPU de todas as interrup\u00e7\u00f5es de <em>hardware.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O arquivo \/proc\/interrupts relaciona o n\u00famero de interrup\u00e7\u00f5es por CPU e por dispositivo de E\/S. Em condi\u00e7\u00f5es ideais, traz o n\u00famero de IRQ, o n\u00famero da interrup\u00e7\u00e3o manipulada por cada n\u00facleo da CPU, o tipo de interrup\u00e7\u00e3o e uma lista de drivers que est\u00e3o registrados para receber essa interrup\u00e7\u00e3o. A lista de IRQs do sistema Linux pode ser vista utilizando-se o comando # cat \/proc\/interrupts.","id":9765899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo \/proc\/interrupts relaciona o n\u00famero de interrup\u00e7\u00f5es por CPU e por dispositivo de E\/S. Em condi\u00e7\u00f5es ideais, traz o n\u00famero de IRQ, o n\u00famero da interrup\u00e7\u00e3o manipulada por cada n\u00facleo da CPU, o tipo de interrup\u00e7\u00e3o e uma lista de drivers que est\u00e3o registrados para receber essa interrup\u00e7\u00e3o. A lista de IRQs do sistema Linux pode ser vista utilizando-se o comando<span class=\"ql-font-monospace\"> # cat \/proc\/interrupts<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No Windows 10, quando as interrup\u00e7\u00f5es do sistema passam a consumir 100% do uso da CPU, isso significa que h\u00e1 algo errado com o hardware ou com os drivers. Recomenda-se atualizar os drivers para tentar corrigir o problema. Para isso devem-se pressionar as teclas Windows + T para acessar o Gerenciador de Tarefas, onde est\u00e3o listados os drivers que podem ser atualizados.","id":9765900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, quando as interrup\u00e7\u00f5es do sistema passam a consumir 100% do uso da CPU, isso significa que h\u00e1 algo errado com o <em>hardware<\/em> ou com os<em> drivers<\/em>. Recomenda-se atualizar os <em>drivers<\/em> para tentar corrigir o problema. Para isso devem-se pressionar as teclas Windows + T para acessar o Gerenciador de Tarefas, onde est\u00e3o listados os<em> drivers <\/em>que podem ser atualizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2461013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 posse dos vereadores, segundo o que disp\u00f5e o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Presidente Dutra, podemos afirmar corretamente os enunciados abaixo, EXCETO, que:","provas":[{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2661814,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 posse dos vereadores, segundo o que disp\u00f5e o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Presidente Dutra, podemos afirmar corretamente os enunciados abaixo, EXCETO, que:<\/p>","resposta":10642671,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os suplentes, quando convocados, dever\u00e3o tomar posse no prazo de 15 (quinze) dias, contados da data de convoca\u00e7\u00e3o, salvo justo motivo aceito pela C\u00e2mara, quando se prorrogar\u00e1 o prazo por igual per\u00edodo. ","id":10642669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os suplentes, quando convocados, dever\u00e3o tomar posse no prazo de 15 (quinze) dias, contados da data de convoca\u00e7\u00e3o, salvo justo motivo aceito pela C\u00e2mara, quando se prorrogar\u00e1 o prazo por igual per\u00edodo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tendo prestado compromisso uma vez, fica o suplente de Vereador dispensado de novo compromisso em convoca\u00e7\u00f5es subsequentes. ","id":10642670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo prestado compromisso uma vez, fica o suplente de Vereador dispensado de novo compromisso em convoca\u00e7\u00f5es subsequentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica de bens e a comprova\u00e7\u00e3o de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser dispensadas nas hip\u00f3teses previstas no Regimento Interno. ","id":10642671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica de bens e a comprova\u00e7\u00e3o de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser dispensadas nas hip\u00f3teses previstas no Regimento Interno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No in\u00edcio da legislatura, o Vereador informar\u00e1 a Presid\u00eancia da C\u00e2mara, por escrito, o local onde deva ser efetuada a sua convoca\u00e7\u00e3o e credenciar pessoas para recebimento. ","id":10642672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio da legislatura, o Vereador informar\u00e1 a Presid\u00eancia da C\u00e2mara, por escrito, o local onde deva ser efetuada a sua convoca\u00e7\u00e3o e credenciar pessoas para recebimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395546,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-maranhao-ma"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2661814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de contamina\u00e7\u00e3o por Escherichia coli em um restaurante comercial, a qual desencadeou n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia em v\u00e1rios clientes que almo\u00e7aram no estabelecimento, levou a nutricionista a refor\u00e7ar os cuidados com a sua equipe de trabalho. Vale destacar que o card\u00e1pio do dia incluiu: arroz branco, feij\u00e3o, carne de gado assada, maionese de batata, salada de agri\u00e3o com cenoura crua e ma\u00e7\u00e3. -Considerando a ocorr\u00eancia, assinale a alternativa que apresenta uma orienta\u00e7\u00e3o correta da nutricionista para evitar novos casos de contamina\u00e7\u00e3o por Escherichia coli.","provas":[{"id":89095,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2563981,"hashId":"e122354b8a339f28f8cc467cab388cf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de contamina\u00e7\u00e3o por <em>Escherichia coli<\/em> em um restaurante comercial, a qual desencadeou n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia em v\u00e1rios clientes que almo\u00e7aram no estabelecimento, levou a nutricionista a refor\u00e7ar os cuidados com a sua equipe de trabalho. Vale destacar que o card\u00e1pio do dia incluiu: arroz branco, feij\u00e3o, carne de gado assada, maionese de batata, salada de agri\u00e3o com cenoura crua e ma\u00e7\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a ocorr\u00eancia, assinale a alternativa que apresenta uma orienta\u00e7\u00e3o <strong>correta <\/strong>da nutricionista para evitar novos casos de contamina\u00e7\u00e3o por <em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","resposta":10216370,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar \u00e1cido ac\u00e9tico na higieniza\u00e7\u00e3o de folhosos, verduras e frutas e na sequ\u00eancia enxagu\u00e1-los em com \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":10216369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar \u00e1cido ac\u00e9tico na higieniza\u00e7\u00e3o de folhosos, verduras e frutas e na sequ\u00eancia enxagu\u00e1-los em com \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lavagem dos hortifrutigranjeiros em \u00e1gua pot\u00e1vel, desinfec\u00e7\u00e3o por 15 minutos em solu\u00e7\u00e3o clorada e, por fim, enxague em \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":10216370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagem dos hortifrutigranjeiros em \u00e1gua pot\u00e1vel, desinfec\u00e7\u00e3o por 15 minutos em solu\u00e7\u00e3o clorada e, por fim, enxague em \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os colaboradores do restaurante com sintoma de diarreia devem utilizar m\u00e1scaras e luvas descart\u00e1veis e luvas durante a manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos crus.","id":10216371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os colaboradores do restaurante com sintoma de diarreia devem utilizar m\u00e1scaras e luvas descart\u00e1veis e luvas durante a manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos crus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orientar os colaboradores que evitem falar durante a manipula\u00e7\u00e3o de alimentos crus a fim de prevenir nova contamina\u00e7\u00e3o por Escherichia coli.","id":10216372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar os colaboradores que evitem falar durante a manipula\u00e7\u00e3o de alimentos crus a fim de prevenir nova contamina\u00e7\u00e3o por <em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O bin\u00f4mio tempo-temperatura n\u00e3o \u00e9 relevante para um caso de contamina\u00e7\u00e3o por Escherichia coli.","id":10216373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bin\u00f4mio tempo-temperatura n\u00e3o \u00e9 relevante para um caso de contamina\u00e7\u00e3o por <em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2563981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o, respectivamente, exemplos de movimento linear e angular ","provas":[{"id":96419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2657586,"hashId":null,"enunciado":"<p>S\u00e3o, respectivamente, exemplos de movimento linear e angular <\/p>","resposta":10623464,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o de um andador durante um treino de marcha; e o do deslocamento de uma bengala em rela\u00e7\u00e3o ao solo.","id":10623462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o de um andador durante um treino de marcha; e o do deslocamento de uma bengala em rela\u00e7\u00e3o ao solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o de um paciente que esteja girando a roda de uma cadeira de rodas; e o da trajet\u00f3ria de uma bola terap\u00eautica sendo arremessada durante um treino funcional.","id":10623463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o de um paciente que esteja girando a roda de uma cadeira de rodas; e o da trajet\u00f3ria de uma bola terap\u00eautica sendo arremessada durante um treino funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o da trajet\u00f3ria de uma bola terap\u00eautica sendo arremessada durante um treino funcional; e o de um paciente que esteja girando o pedal de uma bicicleta.","id":10623464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o da trajet\u00f3ria de uma bola terap\u00eautica sendo arremessada durante um treino funcional; e o de um paciente que esteja girando o pedal de uma bicicleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o de um paciente que esteja girando a roda de uma cadeira de rodas; e o da perna de um paciente durante a realiza\u00e7\u00e3o de um teste de caminhada de 6 min.","id":10623465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o de um paciente que esteja girando a roda de uma cadeira de rodas; e o da perna de um paciente durante a realiza\u00e7\u00e3o de um teste de caminhada de 6 min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2657586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracterizado por uma banda persistente de nebulosidade e precipita\u00e7\u00e3o orientada no sentido noroeste-sudeste desde o sul\/sudeste da regi\u00e3o amaz\u00f4nica at\u00e9 o sudoeste do oceano Atl\u00e2ntico sul e \u00e9 respons\u00e1vel por sequ\u00eancias de dias chuvosos que muitas vezes acabam causando eventos extremos de precipita\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, inunda\u00e7\u00f5es e deslizamentos de terra.Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o sistema meteorol\u00f3gico descrito no trecho precedente.","provas":[{"id":93474,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2645839,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 caracterizado por uma banda persistente de nebulosidade e precipita\u00e7\u00e3o orientada no sentido noroeste-sudeste desde o sul\/sudeste da regi\u00e3o amaz\u00f4nica at\u00e9 o sudoeste do oceano Atl\u00e2ntico sul e \u00e9 respons\u00e1vel por sequ\u00eancias de dias chuvosos que muitas vezes acabam causando eventos extremos de precipita\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, inunda\u00e7\u00f5es e deslizamentos de terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o sistema meteorol\u00f3gico descrito no trecho precedente.<\/p>","resposta":10569291,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente de jato subtropical","id":10569290,"corpo":"<p>corrente de jato subtropical<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"zona de converg\u00eancia do atl\u00e2ntico sul","id":10569291,"corpo":"<p>zona de converg\u00eancia do atl\u00e2ntico sul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00f3rtices cicl\u00f4nicos de altos n\u00edveis","id":10569292,"corpo":"<p>v\u00f3rtices cicl\u00f4nicos de altos n\u00edveis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"zona de converg\u00eancia intertropical","id":10569293,"corpo":"<p>zona de converg\u00eancia intertropical<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"complexos convectivos de mesoescala","id":10569294,"corpo":"<p>complexos convectivos de mesoescala<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2645839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"IBGE. Atlas do Espa\u00e7o Rural Brasileiro, 2017. Internet: &lt;biblioteca.ibge.gov.br&gt;.De acordo com os dados do gr\u00e1fico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre as caracter\u00edsticas da estrutura fundi\u00e1ria no Brasil.","provas":[{"id":93474,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2645862,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93474\/questao\/2645862-20230104162419000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"543\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">IBGE. Atlas do Espa\u00e7o Rural Brasileiro, 2017. Internet: &lt;biblioteca.ibge.gov.br&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados do gr\u00e1fico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre as caracter\u00edsticas da estrutura fundi\u00e1ria no Brasil.<\/p>","resposta":10569348,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elevada segmenta\u00e7\u00e3o rural-urbana","id":10569345,"corpo":"<p>Elevada segmenta\u00e7\u00e3o rural-urbana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o das desigualdades no campo","id":10569346,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o das desigualdades no campo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preval\u00eancia da agricultura tradicional","id":10569347,"corpo":"<p>Preval\u00eancia da agricultura tradicional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o em estratos fundi\u00e1rios mais elevados","id":10569348,"corpo":"<p>Concentra\u00e7\u00e3o em estratos fundi\u00e1rios mais elevados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Predomin\u00e2ncia territorial dos minif\u00fandios","id":10569349,"corpo":"<p>Predomin\u00e2ncia territorial dos minif\u00fandios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397336,"slug":"geografia-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2645862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente de 5 meses de vida foi trazido ao pronto atendimento infantil, pois, segundo sua m\u00e3e, a crian\u00e7a estava com crises importantes de tosse. N\u00e3o havia apresentado nenhuma intercorr\u00eancia na hist\u00f3ria gestacional e, at\u00e9 o momento, tamb\u00e9m n\u00e3o tinha adoecido. A queixa era de rinorreia e de tosse h\u00e1 cerca de 10 dias, que evoluiu para tosse seca intensa nas \u00faltimas 48 horas, com momentos de piora significativa (tosse ininterrupta) que levavam a crian\u00e7a a ficar sem ar e roxa, de acordo com o relato da m\u00e3e. Esta refere ainda que, ap\u00f3s a crise, a crian\u00e7a costuma apresentar melhora moment\u00e2nea da tosse intensa. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresentava somente roncos de transmiss\u00e3o \u00e0 ausculta, FC = 133 bpm; FR = 40 irpm e SatO2 = 95%. O hemograma demonstrou leucocitose (24.000 cels\/mm\u00b3), com linfocitose.Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 primeira escolha de antibioticoterapia para o paciente nesse caso.","provas":[{"id":94933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2645920,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 5 meses de vida foi trazido ao pronto atendimento infantil, pois, segundo sua m\u00e3e, a crian\u00e7a estava com crises importantes de tosse. N\u00e3o havia apresentado nenhuma intercorr\u00eancia na hist\u00f3ria gestacional e, at\u00e9 o momento, tamb\u00e9m n\u00e3o tinha adoecido. A queixa era de rinorreia e de tosse h\u00e1 cerca de 10 dias, que evoluiu para tosse seca intensa nas \u00faltimas 48 horas, com momentos de piora significativa (tosse ininterrupta) que levavam a crian\u00e7a a ficar sem ar e roxa, de acordo com o relato da m\u00e3e. Esta refere ainda que, ap\u00f3s a crise, a crian\u00e7a costuma apresentar melhora moment\u00e2nea da tosse intensa. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresentava somente roncos de transmiss\u00e3o \u00e0 ausculta, FC = 133 bpm; FR = 40 irpm e SatO2 = 95%. O hemograma demonstrou leucocitose (24.000 cels\/mm\u00b3), com linfocitose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 primeira escolha de antibioticoterapia para o paciente nesse caso.<\/p>","resposta":10569579,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amoxicilina","id":10569577,"corpo":"<p>Amoxicilina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amoxicilina com clavulanato","id":10569578,"corpo":"<p>Amoxicilina com clavulanato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Azitromicina","id":10569579,"corpo":"<p>Azitromicina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ceftriaxona","id":10569580,"corpo":"<p>Ceftriaxona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gentamicina","id":10569581,"corpo":"<p>Gentamicina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2645920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o da planilha eletr\u00f4nica Microsoft Office Excel 2019, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, idioma Portugu\u00eas-Brasil, sobre fun\u00e7\u00f5es na planilha eletr\u00f4nica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.-( ) REPT: pode ser utilizada para repetir um texto por um determinado n\u00famero de vezes, utilizando, para isso, dois par\u00e2metros.( ) M\u00c1XIMO: pertence \u00e0 categoria de fun\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas; \u00e9 utilizada para retornar o valor m\u00e1ximo em uma lista de argumentos.( ) ABS: retorna o valor absoluto de um n\u00famero, utilizando, para isso, um par\u00e2metro com o n\u00famero e outro com a quantidade de casas decimais a serem utilizadas.( ) INT: arredonda um n\u00famero para cima at\u00e9 o n\u00famero inteiro mais pr\u00f3ximo.-A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":94915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":2645964,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o da planilha eletr\u00f4nica <em>Microsoft Office Excel<\/em> 2019, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, idioma Portugu\u00eas-Brasil, sobre fun\u00e7\u00f5es na planilha eletr\u00f4nica, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>( ) <u>REPT<\/u>: pode ser utilizada para repetir um texto por um determinado n\u00famero de vezes, utilizando, para isso, dois par\u00e2metros.<\/p><p>( ) <u>M\u00c1XIMO<\/u>: pertence \u00e0 categoria de fun\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas; \u00e9 utilizada para retornar o valor m\u00e1ximo em uma lista de argumentos.<\/p><p>( ) <u>ABS<\/u>: retorna o valor absoluto de um n\u00famero, utilizando, para isso, um par\u00e2metro com o n\u00famero e outro com a quantidade de casas decimais a serem utilizadas.<\/p><p>( ) <u>INT<\/u>: arredonda um n\u00famero para cima at\u00e9 o n\u00famero inteiro mais pr\u00f3ximo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10569781,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":10569781,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":10569782,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":10569783,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10569784,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2019","oab":false,"nome":"EXCEL 2019","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406725,"slug":"informatica-excel-2019"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2645964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e3e de um rec\u00e9m-nascido foi informada que o filho apresentava quadro de catarata, de surdez neurossensorial, de microcefalia e de estenose da art\u00e9ria pulmonar, e que o motivo era uma infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita adquirida por ele.A infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita adquirida pelo rec\u00e9m-nascido foi provavelmente a","provas":[{"id":94933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2645965,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e de um rec\u00e9m-nascido foi informada que o filho apresentava quadro de catarata, de surdez neurossensorial, de microcefalia e de estenose da art\u00e9ria pulmonar, e que o motivo era uma infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita adquirida por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita adquirida pelo rec\u00e9m-nascido foi provavelmente a<\/p>","resposta":10569789,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toxoplasmose.","id":10569785,"corpo":"<p>toxoplasmose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"herpes simples tipo 1.","id":10569786,"corpo":"<p>herpes simples tipo 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00edfilis.","id":10569787,"corpo":"<p>s\u00edfilis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"citomegalovirose.","id":10569788,"corpo":"<p>citomegalovirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola.","id":10569789,"corpo":"<p>rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2645965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a utiliza\u00e7\u00e3o do navegador Google Chrome, vers\u00e3o 103.0.5060.53 (Vers\u00e3o oficial) 64 bits, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, idioma Portugu\u00eas-Brasil, para analisar a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um servidor do departamento administrativo do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Par\u00e1, lotado no munic\u00edpio de Marab\u00e1, na execu\u00e7\u00e3o das suas atividades di\u00e1rias, estava com o navegador com o seguinte cen\u00e1rio aberto: --Conforme pode ser observado, havia tr\u00eas guias abertas: site oficial do Governo do Estado do Par\u00e1; p\u00e1gina do Tribunal da Justi\u00e7a do Estado do Par\u00e1; e, Portal do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Par\u00e1, sendo que a guia atual, vis\u00edvel para navega\u00e7\u00e3o, \u00e9 a primeira. A tecla de atalho que levar\u00e1 a navega\u00e7\u00e3o para a \u00faltima guia \u00e0 direita, ou seja, o Portal do MPPA, \u00e9:","provas":[{"id":94915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":2645972,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a utiliza\u00e7\u00e3o do navegador <em>Google Chrome,<\/em> vers\u00e3o 103.0.5060.53 (Vers\u00e3o oficial) 64 <em>bits<\/em>, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, idioma Portugu\u00eas-Brasil, para analisar a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um servidor do departamento administrativo do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Par\u00e1, lotado no munic\u00edpio de Marab\u00e1, na execu\u00e7\u00e3o das suas atividades di\u00e1rias, estava com o navegador com o seguinte cen\u00e1rio aberto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/94915\/questao\/2645972-20221212122857000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme pode ser observado, havia tr\u00eas guias abertas: <em>site <\/em>oficial do Governo do Estado do Par\u00e1; p\u00e1gina do Tribunal da Justi\u00e7a do Estado do Par\u00e1; e, Portal do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Par\u00e1, sendo que a guia atual, vis\u00edvel para navega\u00e7\u00e3o, \u00e9 a primeira. A tecla de atalho que levar\u00e1 a navega\u00e7\u00e3o para a \u00faltima guia \u00e0 direita, ou seja, o Portal do MPPA, \u00e9:<\/p>","resposta":10569820,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + 1 ","id":10569819,"corpo":"<p>Ctrl + 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + 9","id":10569820,"corpo":"<p>Ctrl + 9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + w","id":10569821,"corpo":"<p>Ctrl + w<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Ctrl + seta para a direita","id":10569822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ctrl + seta para a direita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/2645972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente apresenta crises convulsivas em espasmo, tanto em flex\u00e3o quanto em extens\u00e3o, associadas \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o mental e ao atraso do desenvolvimento neuropsicomotor, e seu eletroencefalograma (EEG) revela a presen\u00e7a de hipsarritmia.Qual a prov\u00e1vel s\u00edndrome epil\u00e9tica desse lactente?","provas":[{"id":94933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2645991,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente apresenta crises convulsivas em espasmo, tanto em flex\u00e3o quanto em extens\u00e3o, associadas \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o mental e ao atraso do desenvolvimento neuropsicomotor, e seu eletroencefalograma (EEG) revela a presen\u00e7a de hipsarritmia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a prov\u00e1vel s\u00edndrome epil\u00e9tica desse lactente?<\/p>","resposta":10569913,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de West","id":10569913,"corpo":"<p>S\u00edndrome de West<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Panayiotopoulos","id":10569914,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Panayiotopoulos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Epilepsia miocl\u00f4nica juvenil","id":10569915,"corpo":"<p>Epilepsia miocl\u00f4nica juvenil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Lennox-Gastaut","id":10569916,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Lennox-Gastaut<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Epilepsia aus\u00eancia da inf\u00e2ncia","id":10569917,"corpo":"<p>Epilepsia aus\u00eancia da inf\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2645991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}