{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9710,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e marque a alternativa CORRETA, com base na Lei n. 9.455\/97 que define os crimes de tortura.","provas":[{"id":39128,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143711,"hashId":"cd69b55216cd683ab9e58a5a9da849b2","enunciado":"<p align=justify>Analise as assertivas e marque a alternativa CORRETA, com base na\r\nLei n. 9.455\/97 que define os crimes de tortura.<\/p>","resposta":4078866,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui, tamb\u00e9m, crime de tortura, constranger algu\u00e9m com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, causando-lhe sofrimento f\u00edsico ou mental em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o racial ou religiosa.","id":4078866,"corpo":"<p align=justify>Constitui, tamb\u00e9m, crime de tortura, constranger algu\u00e9m com emprego de\r\nviol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, causando-lhe sofrimento f\u00edsico ou mental em\r\nraz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o racial ou religiosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel, hediondo, imprescrit\u00edvel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.","id":4078867,"corpo":"<p align=justify>O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel, hediondo, imprescrit\u00edvel e insuscet\u00edvel de\r\ngra\u00e7a ou anistia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o pelo crime de tortura acarretar\u00e1 a suspens\u00e3o n\u00e3o remunerada, at\u00e9 o cumprimento total da pena, do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico.","id":4078868,"corpo":"<p align=justify>A condena\u00e7\u00e3o pelo crime de tortura acarretar\u00e1 a suspens\u00e3o n\u00e3o\r\nremunerada, at\u00e9 o cumprimento total da pena, do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O condenado por crime de tortura, na conduta comissiva, iniciar\u00e1 o cumprimento da pena em regime semiaberto sem direito a progress\u00e3o inicial de regime.","id":4078869,"corpo":"<p align=justify>O condenado por crime de tortura, na conduta comissiva, iniciar\u00e1 o\r\ncumprimento da pena em regime semiaberto sem direito a progress\u00e3o inicial\r\nde regime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/1143711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na interliga\u00e7\u00e3o do ramal de esgoto secund\u00e1rio com o ramal de esgoto prim\u00e1rio, deve ser instalada v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":47656,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 10:25:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1446545,"hashId":"11b9aec9b414d5b017794578edce251a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interliga\u00e7\u00e3o do ramal de esgoto secund\u00e1rio com o ramal de esgoto prim\u00e1rio, deve ser instalada v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5356567,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5356566,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5356567,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de materiais e servi\u00e7os, cadernos de encargos e normas t\u00e9cnicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":424533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de materiais e servi\u00e7os, cadernos de encargos e normas t\u00e9cnicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos e Obras p\u00fablicas","oab":false,"nome":"Contratos e Obras p\u00fablicas","pai":427482,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427486,"slug":"auditoria-contratos-e-obras-publicas"}],"slug":"engenharia-civil\/1446545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal J\u00fanior","id":16064,"slug":"nutricionista-fiscal-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crn-8-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada proposta de reescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte trecho do texto: \u201cNo que diz respeito \u00e0 dieta da crian\u00e7a, um card\u00e1pio equilibrado, com destaque para frutas, legumes e verduras, deve ser incentivado em todas as fases da inf\u00e2ncia e \u00e9 sempre melhor para a sa\u00fade comer menos do que comer errado.\u201d (linhas 13 e 14).","provas":[{"id":33651,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal J\u00fanior","id":16064,"slug":"nutricionista-fiscal-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crn-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-nutricionista-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Nutricionista Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:57:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1017098,"hashId":"34457f7babd385f430fb463287a95313","enunciado":"Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada proposta de\r\nreescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte\r\ntrecho do texto: \u201cNo que diz respeito \u00e0 dieta da crian\u00e7a, um\r\ncard\u00e1pio equilibrado, com destaque para frutas, legumes e\r\nverduras, deve ser incentivado em todas as fases da inf\u00e2ncia\r\ne \u00e9 sempre melhor para a sa\u00fade comer menos do que comer\r\nerrado.\u201d (linhas 13 e 14).","resposta":3559718,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falando da dieta da crian\u00e7a, em todas as fases da inf\u00e2ncia, \u00e9 sempre melhor comer menos que mau, ou seja, um card\u00e1pio equilibrado, destacando frutas, legumes e verduras, deve ser incentivado.","id":3559714,"corpo":"Falando da dieta da crian\u00e7a, em todas as fases da\r\ninf\u00e2ncia, \u00e9 sempre melhor comer menos que mau, ou\r\nseja, um card\u00e1pio equilibrado, destacando frutas,\r\nlegumes e verduras, deve ser incentivado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto a dieta da crian\u00e7a, um card\u00e1pio equilibrado, priorizando frutas, legumes e verduras, deve ser incentivado em todas as fases da inf\u00e2ncia e \u00e9 sempre melhor para a sa\u00fade comer menos do que comer mal.","id":3559715,"corpo":"Quanto a dieta da crian\u00e7a, um card\u00e1pio equilibrado,\r\npriorizando frutas, legumes e verduras, deve ser\r\nincentivado em todas as fases da inf\u00e2ncia e \u00e9 sempre\r\nmelhor para a sa\u00fade comer menos do que comer mal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta da crian\u00e7a, um card\u00e1pio equilibrado, com destaque \u00e0 frutas, legumes e verduras, deve incentivar em todas as fases da inf\u00e2ncia, sendo sempre melhor para a sa\u00fade comer menos do que comer errado.","id":3559716,"corpo":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta da crian\u00e7a, um card\u00e1pio\r\nequilibrado, com destaque \u00e0 frutas, legumes e\r\nverduras, deve incentivar em todas as fases da\r\ninf\u00e2ncia, sendo sempre melhor para a sa\u00fade comer\r\nmenos do que comer errado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A respeito da dieta da crian\u00e7a, incentivar um card\u00e1pio equilibrado, priorizando frutas, legumes e verduras, em todas as fases da inf\u00e2ncia, \u00e9 sempre melhor para a sa\u00fade comer menos do que comer errado.","id":3559717,"corpo":"A respeito da dieta da crian\u00e7a, incentivar um card\u00e1pio\r\nequilibrado, priorizando frutas, legumes e verduras,\r\nem todas as fases da inf\u00e2ncia, \u00e9 sempre melhor para a\r\nsa\u00fade comer menos do que comer errado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No que se refere \u00e0 dieta da crian\u00e7a, deve&#8208;se incentivar, em todas as fases da inf\u00e2ncia, um card\u00e1pio equilibrado, priorizando&#8208;se frutas, legumes e verduras e \u00e9 sempre melhor para a sa\u00fade comer menos que comer errado.","id":3559718,"corpo":"No que se refere \u00e0 dieta da crian\u00e7a, deve&#8208;se\r\nincentivar, em todas as fases da inf\u00e2ncia, um card\u00e1pio\r\nequilibrado, priorizando&#8208;se frutas, legumes e verduras\r\ne \u00e9 sempre melhor para a sa\u00fade comer menos que\r\ncomer errado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372417,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33651\/55.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um processo financeiro que tenha por objetivo desvincular determinado montante em dinheiro de sua opera\u00e7\u00e3o de origem constitui lavagem de dinheiro, ainda que os recursos tenham sido obtidos licitamente.","provas":[{"id":46801,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1423738,"hashId":"bc22f2a3d49da9ab884aedfbe2a7bae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo financeiro que tenha por objetivo desvincular determinado montante em dinheiro de sua opera\u00e7\u00e3o de origem constitui lavagem de dinheiro, ainda que os recursos tenham sido obtidos licitamente.<\/p>","resposta":5252297,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5252296,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5252297,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da investiga\u00e7\u00e3o dos crimes de lavagem de dinheiro, julgue os itens a seguir.","id":422443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da investiga\u00e7\u00e3o dos crimes de lavagem de dinheiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","oab":true,"nome":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406527,"slug":"direito-penal-lei-da-lavagem-de-dinheiro-lei-no-9-613-1998"}],"slug":"direito-penal\/1423738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de tr\u00e1fico de drogas, a caracteriza\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca da proced\u00eancia internacional do entorpecente n\u00e3o \u00e9 suficiente para deslocar para a justi\u00e7a federal a compet\u00eancia para processar e julgar o crime.","provas":[{"id":46801,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1424070,"hashId":"f262a8484b639b963f5ed0760178cc1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de tr\u00e1fico de drogas, a caracteriza\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca da proced\u00eancia internacional do entorpecente n\u00e3o \u00e9 suficiente para deslocar para a justi\u00e7a federal a compet\u00eancia para processar e julgar o crime.<\/p>","resposta":5253690,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5253690,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5253691,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de t\u00f3xicos e entorpecentes, julgue os itens que se seguem.","id":422480,"enunciado":"<p>A respeito de t\u00f3xicos e entorpecentes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 118","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1424070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A apreens\u00e3o de drogas deve ser realizada de of\u00edcio pela autoridade policial; a de aparelhos celulares, entretanto, depende de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, sob pena de nulidade das provas obtidas a partir destes, em decorr\u00eancia do sigilo telef\u00f4nico.","provas":[{"id":46801,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1424073,"hashId":"237e31c58daca3970cbb19ab3f8c9ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apreens\u00e3o de drogas deve ser realizada de of\u00edcio pela autoridade policial; a de aparelhos celulares, entretanto, depende de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, sob pena de nulidade das provas obtidas a partir destes, em decorr\u00eancia do sigilo telef\u00f4nico.<\/p>","resposta":5253697,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5253696,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5253697,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de t\u00f3xicos e entorpecentes, julgue os itens que se seguem.","id":422480,"enunciado":"<p>A respeito de t\u00f3xicos e entorpecentes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 118","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1424073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um ambiente de \u00c1rea de Trabalho (interface gr\u00e1fica ou ambiente X) existente para sistemas operacionais baseados em Linux.","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425160,"hashId":"bd96026dd50e5b3bd77465e0b8e074fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um ambiente de \u00c1rea de Trabalho (interface gr\u00e1fica ou ambiente X) existente para sistemas operacionais baseados em Linux.<\/p>","resposta":5258552,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"KDE","id":5258548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">KDE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gnome","id":5258549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XFCE","id":5258550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XFCE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unity","id":5258551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unity<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Xtreme","id":5258552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xtreme<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1425160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio Microsoft Excel 2013 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas), assinale a alternativa que apresenta o caminho de passos que pode ser feito para criar um gr\u00e1fico de bolhas.","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425167,"hashId":"316d1011d30895f20f025e9517773a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio Microsoft Excel 2013 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas), assinale a alternativa que apresenta o caminho de passos que pode ser feito para criar um gr\u00e1fico de bolhas.<\/p>","resposta":5258583,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na guia \u201cInserir\u201d, no grupo \u201cgr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cOutros Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.","id":5258583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201cInserir\u201d, no grupo \u201cgr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cOutros Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cInserir\u201d, no grupo \u201cOutros Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cOutros\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.","id":5258584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201cInserir\u201d, no grupo \u201cOutros Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cOutros\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cRevis\u00e3o\u201d, no grupo \u201cgr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cNovos Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.","id":5258585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201cRevis\u00e3o\u201d, no grupo \u201cgr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cNovos Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cRevis\u00e3o\u201d, no grupo \u201cRecursos Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cOutros Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.","id":5258586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201cRevis\u00e3o\u201d, no grupo \u201cRecursos Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cOutros Gr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cDados\u201d, no grupo \u201cInserir\u201d, clique em \u201cGr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.","id":5258587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201cDados\u201d, no grupo \u201cInserir\u201d, clique em \u201cGr\u00e1ficos\u201d, clique em \u201cBolhas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1425167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 7o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal elenca uma s\u00e9rie de direitos sociais que s\u00e3o garantidos aos cidad\u00e3os. Dentre esses direitos, est\u00e1","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425208,"hashId":"c3dba495f28c4cf436336bafb373ec67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 7o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal elenca uma s\u00e9rie de direitos sociais que s\u00e3o garantidos aos cidad\u00e3os. Dentre esses direitos, est\u00e1<\/p>","resposta":5258778,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a garantia de sal\u00e1rio inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.","id":5258774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia de sal\u00e1rio inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o parcial ou no valor da aposentadoria.","id":5258775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o parcial ou no valor da aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a jornada de cinco horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva.","id":5258776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jornada de cinco horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados.","id":5258777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em cinquenta por cento \u00e0 do normal.","id":5258778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em cinquenta por cento \u00e0 do normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1425208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9\/s\u00e3o aplicada(s) qual(is) das seguintes disposi\u00e7\u00f5es ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo?","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425212,"hashId":"68bdd0c3865940062dce10263622e5d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9\/s\u00e3o aplicada(s) qual(is) das seguintes disposi\u00e7\u00f5es ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo?<\/p>","resposta":5258793,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, esse servidor continuar\u00e1 a exercer seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":5258791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, esse servidor continuar\u00e1 a exercer seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe obrigat\u00f3rio optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":5258792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe obrigat\u00f3rio optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, lhe ser\u00e1 facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":5258793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, lhe ser\u00e1 facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o n\u00e3o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais.","id":5258794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o n\u00e3o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados com base nos \u00faltimos cinco exerc\u00edcios.","id":5258795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados com base nos \u00faltimos cinco exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1425212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, Oficial de Justi\u00e7a do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, visando ao incremento de sua renda mensal, se submeteu e foi aprovado em concurso p\u00fablico para o cargo efetivo de professor municipal, com carga hor\u00e1ria de 20 horas semanais. De acordo com a jurisprud\u00eancia atual do Supremo Tribunal Federal, no caso em tela:","provas":[{"id":32171,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2018"},{"id":32172,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997594,"hashId":"54cf8e108d887c155008fee25ffc7f15","enunciado":"Jos\u00e9, Oficial de Justi\u00e7a do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina,\r\nvisando ao incremento de sua renda mensal, se submeteu e foi\r\naprovado em concurso p\u00fablico para o cargo efetivo de professor\r\nmunicipal, com carga hor\u00e1ria de 20 horas semanais.\r\nDe acordo com a jurisprud\u00eancia atual do Supremo Tribunal\r\nFederal, no caso em tela:","resposta":3484026,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, e a soma das remunera\u00e7\u00f5es de ambos os cargos n\u00e3o est\u00e1 sujeita ao teto remunerat\u00f3rio do servidor;","id":3484025,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, e a soma\r\ndas remunera\u00e7\u00f5es de ambos os cargos n\u00e3o est\u00e1 sujeita ao\r\nteto remunerat\u00f3rio do servidor;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, eis que se trata de cargo t\u00e9cnico e de professor, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios;","id":3484026,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, eis que se\r\ntrata de cargo t\u00e9cnico e de professor, desde que haja\r\ncompatibilidade de hor\u00e1rios;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, mas Jos\u00e9 ter\u00e1 que optar pela remunera\u00e7\u00e3o integral de um deles mais a metade do outro;","id":3484027,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, mas Jos\u00e9\r\nter\u00e1 que optar pela remunera\u00e7\u00e3o integral de um deles mais a\r\nmetade do outro;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, diante da expressa veda\u00e7\u00e3o constitucional;","id":3484028,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, diante\r\nda expressa veda\u00e7\u00e3o constitucional;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, exceto se ambos forem do mesmo ente federativo.","id":3484029,"corpo":" n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o dos dois cargos p\u00fablicos, exceto\r\nse ambos forem do mesmo ente federativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369081,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/997594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 reconven\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":32171,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2018"},{"id":32172,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997605,"hashId":"242bb270a7289737004e25598e018a1f","enunciado":"No que concerne \u00e0 reconven\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3484084,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00e9u pode prop\u00f4-la apenas contra o autor, sem lhe ser l\u00edcito incluir terceiro em seu polo passivo;","id":3484080,"corpo":"o r\u00e9u pode prop\u00f4-la apenas contra o autor, sem lhe ser l\u00edcito\r\nincluir terceiro em seu polo passivo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o r\u00e9u deve prop\u00f4-la em pe\u00e7a aut\u00f4noma, mas simultaneamente com a contesta\u00e7\u00e3o;","id":3484081,"corpo":"o r\u00e9u deve prop\u00f4-la em pe\u00e7a aut\u00f4noma, mas\r\nsimultaneamente com a contesta\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ela ter o seu m\u00e9rito julgado, caso o autor desista da a\u00e7\u00e3o;","id":3484082,"corpo":"n\u00e3o pode ela ter o seu m\u00e9rito julgado, caso o autor desista da\r\na\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" uma vez proposta, o autor ser\u00e1 intimado pessoalmente para responder aos seus termos;","id":3484083,"corpo":" uma vez proposta, o autor ser\u00e1 intimado pessoalmente para\r\nresponder aos seus termos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pretens\u00e3o do reconvinte deve ser conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa.","id":3484084,"corpo":"a pretens\u00e3o do reconvinte deve ser conexa com a a\u00e7\u00e3o\r\nprincipal ou com o fundamento da defesa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369082,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reconven\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402157,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reconvencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos Processuais","oab":false,"nome":"Pressupostos Processuais","pai":402157,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423654,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pressupostos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/997605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal VEDA, como regra geral, a pris\u00e3o civil por d\u00edvida,","provas":[{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997630,"hashId":"c9be1827e25c42a5de661f6277e40baf","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal VEDA, como regra geral, a pris\u00e3o civil por d\u00edvida,","resposta":3484207,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibindo, expressamente, a pris\u00e3o do deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a natureza do dep\u00f3sito, ainda que permita a pris\u00e3o civil do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia.","id":3484205,"corpo":"proibindo, expressamente, a pris\u00e3o do deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a natureza do dep\u00f3sito, ainda que permita a\r\npris\u00e3o civil do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o civil do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e a do deposit\u00e1rio infiel, mas o Supremo Tribunal Federal firmou tese jur\u00eddica, em sede de julgamento de recurso extraordin\u00e1rio com repercuss\u00e3o geral reconhecida, no sentido de que todos os pactos internacionais em mat\u00e9ria de direitos humanos internalizados pelo Pa\u00eds, inclusive os que pro\u00edbem a pris\u00e3o civil por d\u00edvida, ingressam no direito brasileiro com hierarquia de norma constitucional e, por isso, a hip\u00f3tese de pris\u00e3o do deposit\u00e1rio infiel \u00e9 inaplic\u00e1vel segundo o direito vigente.","id":3484206,"corpo":" ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o civil do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o\r\naliment\u00edcia e a do deposit\u00e1rio infiel, mas o Supremo Tribunal Federal firmou tese jur\u00eddica, em sede de julgamento de\r\nrecurso extraordin\u00e1rio com repercuss\u00e3o geral reconhecida, no sentido de que todos os pactos internacionais em mat\u00e9ria\r\nde direitos humanos internalizados pelo Pa\u00eds, inclusive os que pro\u00edbem a pris\u00e3o civil por d\u00edvida, ingressam no direito brasileiro\r\ncom hierarquia de norma constitucional e, por isso, a hip\u00f3tese de pris\u00e3o do deposit\u00e1rio infiel \u00e9 inaplic\u00e1vel segundo o\r\ndireito vigente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e a do deposit\u00e1rio infiel, mas, de outro lado, o Supremo Tribunal Federal editou s\u00famula vinculante segundo a qual \u00e9 il\u00edcita a pris\u00e3o civil do deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a modalidade do dep\u00f3sito.","id":3484207,"corpo":"ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia\r\ne a do deposit\u00e1rio infiel, mas, de outro lado, o Supremo Tribunal Federal editou s\u00famula vinculante segundo a qual \u00e9\r\nil\u00edcita a pris\u00e3o civil do deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a modalidade do dep\u00f3sito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e a do deposit\u00e1rio infiel, mas a jurisprud\u00eancia vigente do Supremo Tribunal Federal entende que os pactos internacionais em mat\u00e9ria de direitos humanos internalizados pelo Pa\u00eds, inclusive os que pro\u00edbem a pris\u00e3o civil por d\u00edvida, ingressam no direito brasileiro com hierarquia de norma constitucional e, por isso, todas as hip\u00f3teses de pris\u00e3o civil previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o inaplic\u00e1veis segundo o direito vigente.","id":3484208,"corpo":"ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia\r\ne a do deposit\u00e1rio infiel, mas a jurisprud\u00eancia vigente do Supremo Tribunal Federal entende que os pactos internacionais\r\nem mat\u00e9ria de direitos humanos internalizados pelo Pa\u00eds, inclusive os que pro\u00edbem a pris\u00e3o civil por d\u00edvida, ingressam\r\nno direito brasileiro com hierarquia de norma constitucional e, por isso, todas as hip\u00f3teses de pris\u00e3o civil previstas\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o inaplic\u00e1veis segundo o direito vigente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e a do deposit\u00e1rio infiel, mas, segundo jurisprud\u00eancia vigente do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 vedada a pris\u00e3o civil do deposit\u00e1rio infiel apenas quando o dep\u00f3sito for fruto de ordem judicial.","id":3484209,"corpo":"ressalvando, expressamente, a pris\u00e3o do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia\r\ne a do deposit\u00e1rio infiel, mas, segundo jurisprud\u00eancia vigente do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 vedada a pris\u00e3o civil do\r\ndeposit\u00e1rio infiel apenas quando o dep\u00f3sito for fruto de ordem judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369085,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/997630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre provas, considere: I. O juiz poder\u00e1 admitir a utiliza\u00e7\u00e3o de prova produzida em outro processo, atribuindo-lhe o valor que considerar adequado, observado o contradit\u00f3rio. II. O documento feito por oficial p\u00fablico incompetente ou sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais, sendo subscrito pelas partes, tem a mesma efic\u00e1cia probat\u00f3ria do documento particular. III. Se for arrolado como testemunha, o juiz da causa declarar-se-\u00e1 suspeito, ainda que nada saiba sobre os fatos, por ficar demonstrado seu v\u00ednculo pessoal com a parte que o arrolou. IV. O juiz poder\u00e1 dispensar prova pericial quando as partes, na inicial e na contesta\u00e7\u00e3o, apresentarem, sobre as quest\u00f5es de fato, pareceres t\u00e9cnicos ou documentos elucidativos que considerar suficientes. V. O juiz, apenas por ato de of\u00edcio, pode, em qualquer fase do processo, inspecionar pessoas ou coisas, a fim de se esclarecer sobre fato ou direito que interesse \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da causa. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997646,"hashId":"79a0a80a399f3d6c98a65e4939a99157","enunciado":"<p>Sobre provas, considere:\r\n<\/p><p>I. O juiz poder\u00e1 admitir a utiliza\u00e7\u00e3o de prova produzida em outro processo, atribuindo-lhe o valor que considerar adequado,\r\nobservado o contradit\u00f3rio.<\/p><p>\r\nII. O documento feito por oficial p\u00fablico incompetente ou sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais, sendo subscrito pelas\r\npartes, tem a mesma efic\u00e1cia probat\u00f3ria do documento particular.\r\n<\/p><p>III. Se for arrolado como testemunha, o juiz da causa declarar-se-\u00e1 suspeito, ainda que nada saiba sobre os fatos, por ficar\r\ndemonstrado seu v\u00ednculo pessoal com a parte que o arrolou.\r\n<\/p><p>IV. O juiz poder\u00e1 dispensar prova pericial quando as partes, na inicial e na contesta\u00e7\u00e3o, apresentarem, sobre as quest\u00f5es de\r\nfato, pareceres t\u00e9cnicos ou documentos elucidativos que considerar suficientes.\r\n<\/p><p>V. O juiz, apenas por ato de of\u00edcio, pode, em qualquer fase do processo, inspecionar pessoas ou coisas, a fim de se\r\nesclarecer sobre fato ou direito que interesse \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da causa.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":3484288,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3484285,"corpo":"III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3484286,"corpo":"III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3484287,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":3484288,"corpo":"I, II e IV.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, III e V.","id":3484289,"corpo":" I, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369088,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Provas","oab":false,"nome":"Teoria Geral das Provas","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415773,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-teoria-geral-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova Emprestada","oab":false,"nome":"Prova Emprestada","pai":415773,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423738,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-emprestada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia Probat\u00f3ria do Documento","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia Probat\u00f3ria do Documento","pai":423777,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423784,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-eficacia-probatoria-do-documento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Documentos P\u00fablicos","pai":423784,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423785,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-documentos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documento P\u00fablico Viciado","oab":false,"nome":"Documento P\u00fablico Viciado","pai":423785,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423787,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-documento-publico-viciado"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/997646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos diss\u00eddios individuais, nos diss\u00eddios coletivos, nas a\u00e7\u00f5es e procedimentos de compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho e nas demandas propostas perante a Justi\u00e7a Estadual, no exerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o trabalhista, as custas","provas":[{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997657,"hashId":"72e32165c19641f93920a5b5d2964cd6","enunciado":"Nos diss\u00eddios individuais, nos diss\u00eddios coletivos, nas a\u00e7\u00f5es e procedimentos de compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho e nas\r\ndemandas propostas perante a Justi\u00e7a Estadual, no exerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o trabalhista, as custas","resposta":3484342,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o calculadas sobre o valor arbitrado pelo juiz , no caso de proced\u00eancia do pedido formulado em a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria.","id":3484340,"corpo":"ser\u00e3o calculadas sobre o valor arbitrado pelo juiz , no caso de proced\u00eancia do pedido formulado em a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o calculadas sobre o valor arbitrado pelo juiz, no caso de proced\u00eancia do pedido formulado em a\u00e7\u00e3o constitutiva.","id":3484341,"corpo":"ser\u00e3o calculadas sobre o valor arbitrado pelo juiz, no caso de proced\u00eancia do pedido formulado em a\u00e7\u00e3o constitutiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o pagas, de forma solid\u00e1ria, pelas partes vencidas nos diss\u00eddios coletivos, e ser\u00e3o calculadas sobre o valor arbitrado na decis\u00e3o, ou pelo Presidente do Tribunal.","id":3484342,"corpo":"ser\u00e3o pagas, de forma solid\u00e1ria, pelas partes vencidas nos diss\u00eddios coletivos, e ser\u00e3o calculadas sobre o valor arbitrado\r\nna decis\u00e3o, ou pelo Presidente do Tribunal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o pagas pelo vencido, e comprovado o seu recolhimento, quando da interposi\u00e7\u00e3o do recurso.","id":3484343,"corpo":"ser\u00e3o pagas pelo vencido, e comprovado o seu recolhimento, quando da interposi\u00e7\u00e3o do recurso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ser\u00e3o calculadas sobre o valor da causa quando a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o for l\u00edquida.","id":3484344,"corpo":" ser\u00e3o calculadas sobre o valor da causa quando a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o for l\u00edquida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369090,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/997657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em muitas empresas, especialmente aquelas que confiam mais na informa\u00e7\u00e3o, criatividade no conhecimento e nos servi\u00e7os dos colaboradores, mais do que na produ\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas, o sucesso de muitas empresas depende da capacidade de administrar o capital humano. O capital humano refere-se","provas":[{"id":32174,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":997682,"hashId":"5b25a4cd8c85dfdbc2e6d78831a8afeb","enunciado":"Em muitas empresas, especialmente aquelas que confiam mais na informa\u00e7\u00e3o, criatividade no conhecimento e nos servi\u00e7os dos\r\ncolaboradores, mais do que na produ\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas, o sucesso de muitas empresas depende da capacidade de administrar\r\no capital humano. O capital humano refere-se","resposta":3484467,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao valor relativo que cada colaborador tem para o mercado, adicionado aos seus interesses pessoais e prop\u00f3sitos de vida.","id":3484465,"corpo":"ao valor relativo que cada colaborador tem para o mercado, adicionado aos seus interesses pessoais e prop\u00f3sitos de vida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao potencial, ao n\u00edvel de intelig\u00eancia e \u00e0 capacidade de engajamento dos colaboradores em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da empresa.","id":3484466,"corpo":"ao potencial, ao n\u00edvel de intelig\u00eancia e \u00e0 capacidade de engajamento dos colaboradores em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da\r\nempresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao valor econ\u00f4mico da combina\u00e7\u00e3o de conhecimento, experi\u00eancia, habilidades e compet\u00eancias dos colaboradores.","id":3484467,"corpo":"ao valor econ\u00f4mico da combina\u00e7\u00e3o de conhecimento, experi\u00eancia, habilidades e compet\u00eancias dos colaboradores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 miss\u00e3o e ao prop\u00f3sito de vida de cada colaborador que deve estar diretamente integrado \u00e0 miss\u00e3o e aos valores da empresa.","id":3484468,"corpo":"\u00e0 miss\u00e3o e ao prop\u00f3sito de vida de cada colaborador que deve estar diretamente integrado \u00e0 miss\u00e3o e aos valores da\r\nempresa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao n\u00edvel de engajamento que cada colaborador deve demonstrar para colocar em pr\u00e1tica suas compet\u00eancias em prol da empresa em que trabalha para que possa dar os melhores resultados poss\u00edveis.","id":3484469,"corpo":"ao n\u00edvel de engajamento que cada colaborador deve demonstrar para colocar em pr\u00e1tica suas compet\u00eancias em prol da\r\nempresa em que trabalha para que possa dar os melhores resultados poss\u00edveis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369097,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/997682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perante Vara Criminal corre a\u00e7\u00e3o penal em que se investiga a pr\u00e1tica do crime de estupro de vulner\u00e1vel em que figura como v\u00edtima a crian\u00e7a P\u00e2mela. Preocupada com as consequ\u00eancias psicol\u00f3gicas para P\u00e2mela, sua genitora decide que elas devem se mudar para outro estado do pa\u00eds, informando tal fato ao ju\u00edzo. No momento da designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, P\u00e2mela e sua representante legal dever\u00e3o ser intimadas e poder\u00e3o ser ouvidas atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":997751,"hashId":"1f22a84c96f9746ac4b02d5870323eb0","enunciado":"<p>Perante Vara Criminal corre a\u00e7\u00e3o penal em que se investiga a\r\npr\u00e1tica do crime de estupro de vulner\u00e1vel em que figura como\r\nv\u00edtima a crian\u00e7a P\u00e2mela. Preocupada com as consequ\u00eancias\r\npsicol\u00f3gicas para P\u00e2mela, sua genitora decide que elas devem se\r\nmudar para outro estado do pa\u00eds, informando tal fato ao ju\u00edzo.<\/p><p>\r\nNo momento da designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\r\njulgamento, P\u00e2mela e sua representante legal dever\u00e3o ser\r\nintimadas e poder\u00e3o ser ouvidas atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":3484811,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta precat\u00f3ria, que imp\u00f5e a suspens\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o criminal;","id":3484810,"corpo":"carta precat\u00f3ria, que imp\u00f5e a suspens\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carta precat\u00f3ria, mas a expedi\u00e7\u00e3o n\u00e3o suspender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o criminal;","id":3484811,"corpo":"carta precat\u00f3ria, mas a expedi\u00e7\u00e3o n\u00e3o suspender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carta rogat\u00f3ria, que imp\u00f5e a devida suspens\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o criminal;","id":3484812,"corpo":"carta rogat\u00f3ria, que imp\u00f5e a devida suspens\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carta rogat\u00f3ria, mas a expedi\u00e7\u00e3o n\u00e3o suspender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o criminal;","id":3484813,"corpo":"carta rogat\u00f3ria, mas a expedi\u00e7\u00e3o n\u00e3o suspender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edital, ficando a oitiva no processo principal suspensa at\u00e9 o comparecimento delas.","id":3484814,"corpo":"edital, ficando a oitiva no processo principal suspensa at\u00e9 o\r\ncomparecimento delas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369104,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/997751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer a distribui\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem de uma unidade de cuidados intermedi\u00e1rios, o enfermeiro respons\u00e1vel considerou, entre outros fatores, os par\u00e2metros de propor\u00e7\u00e3o profissional\/paciente recomendados para esse dimensionamento, que \u00e9 de 1 profissional de enfermagem para:","provas":[{"id":32220,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":998002,"hashId":"8b7f8495da9774ad8c8cf15d45478b0f","enunciado":"Ao fazer a distribui\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem de uma\r\nunidade de cuidados intermedi\u00e1rios, o enfermeiro respons\u00e1vel\r\nconsiderou, entre outros fatores, os par\u00e2metros de propor\u00e7\u00e3o\r\nprofissional\/paciente recomendados para esse\r\ndimensionamento, que \u00e9 de 1 profissional de enfermagem para:","resposta":3486066,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 pacientes;","id":3486065,"corpo":"6 pacientes;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 pacientes;","id":3486066,"corpo":"4 pacientes;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 pacientes;","id":3486067,"corpo":"3 pacientes;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 pacientes;","id":3486068,"corpo":"2 pacientes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 paciente.","id":3486069,"corpo":"1 paciente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369141,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamento de pessoal","oab":false,"nome":"Dimensionamento de pessoal","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428223,"slug":"enfermagem-dimensionamento-de-pessoal"}],"slug":"enfermagem\/998002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao crime de constrangimento ilegal (CP, art. 146), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998227,"hashId":"0ed7604fa7b7a2b86b897a83a23453b4","enunciado":"No que concerne ao crime de constrangimento ilegal\r\n(CP, art. 146), \u00e9 correto afirmar que","resposta":3487044,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tipifica o crime, apenas, pela a\u00e7\u00e3o violenta, n\u00e3o havendo previs\u00e3o legal para puni\u00e7\u00e3o por mera grave amea\u00e7a.","id":3487040,"corpo":"se tipifica o crime, apenas, pela a\u00e7\u00e3o violenta, n\u00e3o\r\nhavendo previs\u00e3o legal para puni\u00e7\u00e3o por mera grave\r\namea\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualifica o tipo a concorr\u00eancia de 3 (tr\u00eas) ou mais agentes.","id":3487041,"corpo":"qualifica o tipo a concorr\u00eancia de 3 (tr\u00eas) ou mais\r\nagentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipifica o crime a coa\u00e7\u00e3o exercida para impedir suic\u00eddio, o que se explica pelo fato de o suic\u00eddio n\u00e3o ser penalmente relevante.","id":3487042,"corpo":"tipifica o crime a coa\u00e7\u00e3o exercida para impedir\r\nsuic\u00eddio,\r\no que se explica pelo fato de o suic\u00eddio\r\nn\u00e3o ser penalmente relevante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipifica o crime a interven\u00e7\u00e3o m\u00e9dica ou cir\u00fargica, sem o consentimento do paciente ou de seu representante legal, mesmo se justificada por iminente perigo de vida.","id":3487043,"corpo":"tipifica o crime a interven\u00e7\u00e3o m\u00e9dica ou cir\u00fargica,\r\nsem o consentimento do paciente ou de seu representante\r\nlegal, mesmo se justificada por iminente\r\nperigo de vida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" se consuma quando a v\u00edtima, sem norma legal que a obrigue a tanto, faz ou deixa de fazer, cedendo \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do agente.","id":3487044,"corpo":" se consuma quando a v\u00edtima, sem norma legal que\r\na obrigue a tanto, faz ou deixa de fazer, cedendo \u00e0\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do agente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369188,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constrangimento ilegal e aumento de pena","oab":true,"nome":"Constrangimento ilegal e aumento de pena","pai":406335,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406356,"slug":"direito-penal-constrangimento-ilegal-e-aumento-de-pena"}],"slug":"direito-penal\/998227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 252 do CPP, o juiz n\u00e3o poder\u00e1 exercer jurisdi\u00e7\u00e3o no processo em que","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998235,"hashId":"8787dabdf5271d34139f54cd02b3c500","enunciado":"Nos termos do art. 252 do CPP, o juiz n\u00e3o poder\u00e1 exercer\r\njurisdi\u00e7\u00e3o no processo em que","resposta":3487080,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiver funcionado seu c\u00f4njuge como defensor.","id":3487080,"corpo":"tiver funcionado seu c\u00f4njuge como defensor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for amigo \u00edntimo de qualquer das partes.","id":3487081,"corpo":"for amigo \u00edntimo de qualquer das partes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiver aconselhado qualquer das partes.","id":3487082,"corpo":"tiver aconselhado qualquer das partes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for s\u00f3cio de sociedade interessada no processo.","id":3487083,"corpo":"for s\u00f3cio de sociedade interessada no processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for credor de qualquer das partes.","id":3487084,"corpo":"for credor de qualquer das partes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369189,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 28","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juiz","oab":true,"nome":"Juiz","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406661,"slug":"direito-processual-penal-juiz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imparcialidade do juiz","oab":false,"nome":"Imparcialidade do juiz","pai":406661,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421434,"slug":"direito-processual-penal-imparcialidade-do-juiz"}],"slug":"direito-processual-penal\/998235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao dispor sobre os direitos e garantias fundamentais, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998263,"hashId":"95d6c8d1f793ab5d43a2b407f4e12dc4","enunciado":"Ao dispor sobre os direitos e garantias fundamentais, a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que","resposta":3487222,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s o registro dos filiados, as entidades associativas t\u00eam legitimidade autom\u00e1tica para represent\u00e1-los judicial ou extrajudicialmente.","id":3487220,"corpo":"ap\u00f3s o registro dos filiados, as entidades associativas\r\nt\u00eam legitimidade autom\u00e1tica para represent\u00e1-los\r\njudicial ou extrajudicialmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3487221,"corpo":"a lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o\r\npor necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou\r\npor interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o\r\nem t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, ressalvados os\r\ncasos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":3487222,"corpo":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente\r\ndissolvidas ou ter suas atividades suspensas por\r\ndecis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o\r\ntr\u00e2nsito em julgado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que o respectivo \u00f3rg\u00e3o de classe estabelecer.","id":3487223,"corpo":"\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o,\r\natendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que o\r\nrespectivo \u00f3rg\u00e3o de classe estabelecer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os tratados internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados por maioria absoluta em cada casa do Congresso Nacional, em dois turnos, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":3487224,"corpo":"os tratados internacionais sobre direitos humanos\r\nque forem aprovados por maioria absoluta em cada\r\ncasa do Congresso Nacional, em dois turnos, ser\u00e3o\r\nequivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369191,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 56","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/998263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pris\u00e3o civil por d\u00edvida, a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica) estabelece que","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998283,"hashId":"de9a10a66f0b7f24a96e7018048cdb10","enunciado":"No que se refere \u00e0 pris\u00e3o civil por d\u00edvida, a Conven\u00e7\u00e3o\r\nAmericana de Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da\r\nCosta Rica) estabelece que","resposta":3487320,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida apenas para o caso de inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o alimentar.","id":3487320,"corpo":"\u00e9 permitida apenas para o caso de inadimplemento\r\nde obriga\u00e7\u00e3o alimentar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser decidida pela Constitui\u00e7\u00e3o de cada Estado- -Parte.","id":3487321,"corpo":"deve ser decidida pela Constitui\u00e7\u00e3o de cada Estado-\r\n-Parte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser abolida em todos os Estados-Partes.","id":3487322,"corpo":"deve ser abolida em todos os Estados-Partes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida apenas para hip\u00f3tese de deposit\u00e1rio infiel.","id":3487323,"corpo":"\u00e9 permitida apenas para hip\u00f3tese de deposit\u00e1rio infiel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 autorizada para os casos de deposit\u00e1rio infiel e de devedor de obriga\u00e7\u00e3o alimentar.","id":3487324,"corpo":"\u00e9 autorizada para os casos de deposit\u00e1rio infiel e de\r\ndevedor de obriga\u00e7\u00e3o alimentar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369192,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 70","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":"direitos-humanos\/998283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao Tribunal Penal Internacional, considerando o disposto, expressamente, no Estatuto de Roma, o Tribunal ter\u00e1 compet\u00eancia para julgar","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998285,"hashId":"a0628fdf7cb6ee4abc6a965ff27ccca3","enunciado":"No tocante ao Tribunal Penal Internacional, considerando\r\no disposto, expressamente, no Estatuto de Roma, o\r\nTribunal ter\u00e1 compet\u00eancia para julgar","resposta":3487334,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a tortura, o racismo, o terrorismo e os crimes contra a humanidade.","id":3487330,"corpo":" a tortura, o racismo, o terrorismo e os crimes contra\r\na humanidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tortura coletiva, o exterm\u00ednio em massa, o tr\u00e1fico de pessoas e os crimes de guerra.","id":3487331,"corpo":"a tortura coletiva, o exterm\u00ednio em massa, o tr\u00e1fico\r\nde pessoas e os crimes de guerra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os a tortura coletiva, o exterm\u00ednio em massa, o tr\u00e1fico de pessoas e os crimes de guerra.","id":3487332,"corpo":"os a tortura coletiva, o exterm\u00ednio em massa, o tr\u00e1fico\r\nde pessoas e os crimes de guerra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o genoc\u00eddio, os crimes contra a humanidade, a tortura e o tr\u00e1fico internacional de entorpecentes.","id":3487333,"corpo":"o genoc\u00eddio, os crimes contra a humanidade, a tortura\r\ne o tr\u00e1fico internacional de entorpecentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o genoc\u00eddio, os crimes contra a humanidade, os crimes de guerra e os crimes de agress\u00e3o.","id":3487334,"corpo":"o genoc\u00eddio, os crimes contra a humanidade, os\r\ncrimes de guerra e os crimes de agress\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369192,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 70","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","oab":true,"nome":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407082,"slug":"direitos-humanos-estatuto-de-roma-e-o-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direitos-humanos\/998285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um Princ\u00edpio Geral de Direito Penal, previsto no Estatuto de Roma, aplic\u00e1vel \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal Penal Internacional:","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998287,"hashId":"48ab19ee4b69af21e236486fb43f3fc6","enunciado":"\u00c9 um Princ\u00edpio Geral de Direito Penal, previsto no\r\nEstatuto\r\nde Roma, aplic\u00e1vel \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal\r\nPenal Internacional:","resposta":3487342,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os crimes da compet\u00eancia do Tribunal prescrevem em 10 anos, contados do conhecimento do fato criminoso.","id":3487340,"corpo":"os crimes da compet\u00eancia do Tribunal prescrevem\r\nem 10 anos, contados do conhecimento do fato\r\ncriminoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer pessoa condenada pelo Tribunal s\u00f3 poder\u00e1ser punida em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es legais existentes no seu Estado-Parte.","id":3487341,"corpo":"qualquer pessoa condenada pelo Tribunal s\u00f3 poder\u00e1ser\r\npunida em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es\r\nlegais\r\nexistentes no seu Estado-Parte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o erro de fato s\u00f3 excluir\u00e1 a responsabilidade criminal se eliminar o dolo requerido pelo crime.","id":3487342,"corpo":"o erro de fato s\u00f3 excluir\u00e1 a responsabilidade criminal\r\nse eliminar o dolo requerido pelo crime.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tribunal n\u00e3o ter\u00e1 jurisdi\u00e7\u00e3o sobre pessoas que, \u00e0 data da den\u00fancia da pr\u00e1tica do crime, n\u00e3o tenham ainda completado 21 anos de idade.","id":3487343,"corpo":"o Tribunal n\u00e3o ter\u00e1 jurisdi\u00e7\u00e3o sobre pessoas que, \u00e0\r\ndata da den\u00fancia da pr\u00e1tica do crime, n\u00e3o tenham\r\nainda completado 21 anos de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o de um crime ser\u00e1 estabelecida de forma precisa, sendo permitida, quando isso n\u00e3o for poss\u00edvel, o recurso \u00e0 analogia.","id":3487344,"corpo":"a previs\u00e3o de um crime ser\u00e1 estabelecida de forma\r\nprecisa, sendo permitida, quando isso n\u00e3o for poss\u00edvel,\r\no recurso \u00e0 analogia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369192,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 70","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","oab":true,"nome":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407082,"slug":"direitos-humanos-estatuto-de-roma-e-o-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direitos-humanos\/998287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador com o sistema operacional MS- Windows 7, um usu\u00e1rio selecionou o arquivo A.txt em uma pasta no disco r\u00edgido e, em seguida, pressionou a tecla Delete (ou Del), confirmando a exclus\u00e3o. Posteriormente, selecionou com o bot\u00e3o direito do mouse (supondo este em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) o arquivo B.txt em uma pasta em um pen drive, e ao soltar o bot\u00e3o, selecionou a op\u00e7\u00e3o Excluir exibida em um menu, confirmando a exclus\u00e3o. A respeito desses procedimentos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998314,"hashId":"cd330dd43839ea609db189c5d0686589","enunciado":"<p>Em um computador com o sistema operacional\r\nMS-\r\nWindows 7, um usu\u00e1rio selecionou o arquivo A.txt\r\nem uma pasta no disco r\u00edgido e, em seguida, pressionou\r\na tecla Delete (ou Del), confirmando a exclus\u00e3o.\r\nPosteriormente, selecionou com o bot\u00e3o direito\r\ndo mouse (supondo este em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o)\r\no arquivo B.txt em uma pasta em um pen drive, e ao\r\nsoltar o bot\u00e3o, selecionou a op\u00e7\u00e3o Excluir exibida em\r\num menu, confirmando a exclus\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito desses procedimentos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3487479,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos os arquivos ser\u00e3o colocados na Lixeira.","id":3487475,"corpo":"ambos os arquivos ser\u00e3o colocados na Lixeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.txt ser\u00e1 colocado na Lixeira, enquanto A.txt ser\u00e1 exclu\u00eddo definitivamente, sem ser colocado na Lixeira.","id":3487476,"corpo":"B.txt ser\u00e1 colocado na Lixeira, enquanto A.txt ser\u00e1\r\nexclu\u00eddo\r\ndefinitivamente, sem ser colocado na Lixeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A.txt ser\u00e1 colocado na Lixeira, enquanto B.txt ser\u00e1\ncompactado e colocado em uma Lixeira Auxiliar do\nMS-Windows 7, destinada a arquivos exclu\u00eddos de\npen drives.","id":3487477,"corpo":"A.txt ser\u00e1 colocado na Lixeira, enquanto B.txt ser\u00e1\ncompactado e colocado em uma Lixeira Auxiliar do\nMS-Windows 7, destinada a arquivos exclu\u00eddos de\npen drives.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambos os arquivos ser\u00e3o exclu\u00eddos definitivamente e n\u00e3o ser\u00e3o colocados na Lixeira.","id":3487478,"corpo":"ambos os arquivos ser\u00e3o exclu\u00eddos definitivamente e\r\nn\u00e3o ser\u00e3o colocados na Lixeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A.txt ser\u00e1 colocado na Lixeira, enquanto B.txt ser\u00e1 exclu\u00eddo definitivamente, sem ser colocado na Lixeira.","id":3487479,"corpo":"A.txt ser\u00e1 colocado na Lixeira, enquanto B.txt ser\u00e1\r\nexclu\u00eddo\r\ndefinitivamente, sem ser colocado na Lixeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369196,"enunciado":"","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/998314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e2ndida, Fel\u00edcia e Gilberto s\u00e3o empregados da empresa \"AL\". Todos os dias, C\u00e2ndida, Fel\u00edcia e Gilberto chegam na empresa\naproximadamente quinze minutos antes do in\u00edcio da jornada de trabalho. Durante esse per\u00edodo, C\u00e2ndida alimenta-se com o seu\ncaf\u00e9 da manh\u00e3; Fel\u00edcia estuda para o curso de alem\u00e3o que est\u00e1 fazendo e Gilberto utiliza o tempo para colocar o uniforme,\nmesmo n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o da troca na empresa, uma vez que n\u00e3o se sente confort\u00e1vel em usar o uniforme em\nseu trajeto. De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, N\u00c3O se considera tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, n\u00e3o\ncomputando, portanto, como per\u00edodo extraordin\u00e1rio, o mencionado tempo gasto por","provas":[{"id":32273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":32275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"},{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":998640,"hashId":"1a0b161673afd5a4615b79973f902f91","enunciado":"C\u00e2ndida, Fel\u00edcia e Gilberto s\u00e3o empregados da empresa \"AL\". Todos os dias, C\u00e2ndida, Fel\u00edcia e Gilberto chegam na empresa\naproximadamente quinze minutos antes do in\u00edcio da jornada de trabalho. Durante esse per\u00edodo, C\u00e2ndida alimenta-se com o seu\ncaf\u00e9 da manh\u00e3; Fel\u00edcia estuda para o curso de alem\u00e3o que est\u00e1 fazendo e Gilberto utiliza o tempo para colocar o uniforme,\nmesmo n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o da troca na empresa, uma vez que n\u00e3o se sente confort\u00e1vel em usar o uniforme em\nseu trajeto. De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, N\u00c3O se considera tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, n\u00e3o\ncomputando, portanto, como per\u00edodo extraordin\u00e1rio, o mencionado tempo gasto por","resposta":3488887,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ndida para alimenta\u00e7\u00e3o e Gilberto para troca de roupa, apenas.","id":3488885,"corpo":"C\u00e2ndida para alimenta\u00e7\u00e3o e Gilberto para troca de roupa, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2ndida para alimenta\u00e7\u00e3o e Fel\u00edcia para estudo, apenas.","id":3488886,"corpo":"C\u00e2ndida para alimenta\u00e7\u00e3o e Fel\u00edcia para estudo, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2ndida para alimenta\u00e7\u00e3o, Fel\u00edcia para estudo e Gilberto para troca de roupa.","id":3488887,"corpo":"C\u00e2ndida para alimenta\u00e7\u00e3o, Fel\u00edcia para estudo e Gilberto para troca de roupa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Fel\u00edcia para estudo e Gilberto para troca de roupa, apenas.","id":3488888,"corpo":" Fel\u00edcia para estudo e Gilberto para troca de roupa, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fel\u00edcia para estudo, apenas.","id":3488889,"corpo":"Fel\u00edcia para estudo, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369243,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/998640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atender um paciente com suspeita de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Influenza, a equipe de sa\u00fade constatou a necessidade de transferilo para uma unidade hospitalar de refer\u00eancia. Uma das medidas a serem adotadas no transporte desse paciente \u00e9:","provas":[{"id":32275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998700,"hashId":"bf065c4156a3700d27b9b048d41ac857","enunciado":"Ao atender um paciente com suspeita de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Influenza, a equipe de sa\u00fade constatou a necessidade de transferilo\r\npara uma unidade hospitalar de refer\u00eancia. Uma das medidas a serem adotadas no transporte desse paciente \u00e9:","resposta":3489188,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitar o antiviral para a equipe de transporte e disponibilizar Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva.","id":3489185,"corpo":"Receitar o antiviral para a equipe de transporte e disponibilizar Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter as janelas do ve\u00edculo fechadas para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","id":3489186,"corpo":"Manter as janelas do ve\u00edculo fechadas para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomendar ao paciente o uso de m\u00e1scara N95, exclusivamente, em casos confirmados da doen\u00e7a.","id":3489187,"corpo":"Recomendar ao paciente o uso de m\u00e1scara N95, exclusivamente, em casos confirmados da doen\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Limpar e desinfetar as superf\u00edcies internas do ve\u00edculo com \u00e1lcool a 70% ou hipoclorito de s\u00f3dio, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do transporte.","id":3489188,"corpo":" Limpar e desinfetar as superf\u00edcies internas do ve\u00edculo com \u00e1lcool a 70% ou hipoclorito de s\u00f3dio, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do\r\ntransporte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orientar o paciente para evitar tossir ou espirrar, caso necess\u00e1rio, retirar a m\u00e1scara para evitar a concentra\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","id":3489189,"corpo":"Orientar o paciente para evitar tossir ou espirrar, caso necess\u00e1rio, retirar a m\u00e1scara para evitar a concentra\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369252,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428350,"slug":"enfermagem-precaucao-padrao"}],"slug":"enfermagem\/998700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere abaixo, hipoteticamente, um trecho do e-mail emitido por um gerente \u00e0 sua secret\u00e1ria. Os erros de ortografia, pontua\u00e7\u00e3o e ambiguidade, contidos na frase, correspondem a um ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o do tipo interfer\u00eancia","provas":[{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998726,"hashId":"575bf48c7a82814e37654d4616f9838d","enunciado":"<p>Considere abaixo, hipoteticamente, um trecho do e-mail emitido por um gerente \u00e0 sua secret\u00e1ria. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32276\/46.gif\"><\/p><p>Os erros de ortografia, pontua\u00e7\u00e3o e ambiguidade, contidos na frase, correspondem a um ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o do tipo interfer\u00eancia<\/p>","resposta":3489317,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica.","id":3489315,"corpo":"psicol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":3489316,"corpo":"f\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cultural.","id":3489317,"corpo":"cultural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutural.","id":3489318,"corpo":"estrutural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"epistemol\u00f3gica.","id":3489319,"corpo":"epistemol\u00f3gica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de todos os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 apoiada em signos, logo as palavras escritas e os conceitos a elas associados s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998727,"hashId":"badc0e53921598d46d1b1b2d685ab95c","enunciado":"A estrutura de todos os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 apoiada em signos, logo as palavras escritas e os conceitos a elas\r\nassociados s\u00e3o, respectivamente:","resposta":3489320,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00edmulo f\u00edsico e significado.","id":3489320,"corpo":"Est\u00edmulo f\u00edsico e significado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Significado e significante.","id":3489321,"corpo":"Significado e significante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o e ru\u00eddo.","id":3489322,"corpo":"Codifica\u00e7\u00e3o e ru\u00eddo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o.","id":3489323,"corpo":"Representa\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alegoria e atribui\u00e7\u00e3o.","id":3489324,"corpo":"Alegoria e atribui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o ve\u00edculo ultrapassar os 50 km\/h, ent\u00e3o seu motorista ser\u00e1 multado. Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o anterior \u00e9:","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998749,"hashId":"e8c223a61d700ee66fc38e1526dd90be","enunciado":"<p>Se o ve\u00edculo ultrapassar os 50 km\/h, ent\u00e3o seu motorista ser\u00e1 multado.\r\n<\/p><p>Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o anterior \u00e9:<\/p>","resposta":3489432,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o motorista n\u00e3o foi multado, ent\u00e3o seu ve\u00edculo ultrapassou os 50 km\/h.","id":3489430,"corpo":"Se o motorista n\u00e3o foi multado, ent\u00e3o seu ve\u00edculo ultrapassou os 50 km\/h.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ve\u00edculo n\u00e3o ultrapassou os 50 km\/h e seu motorista n\u00e3o ser\u00e1 multado.","id":3489431,"corpo":"O ve\u00edculo n\u00e3o ultrapassou os 50 km\/h e seu motorista n\u00e3o ser\u00e1 multado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ve\u00edculo n\u00e3o ultrapassa os 50 km\/h ou seu motorista \u00e9 multado.","id":3489432,"corpo":"O ve\u00edculo n\u00e3o ultrapassa os 50 km\/h ou seu motorista \u00e9 multado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o motorista foi multado, ent\u00e3o seu ve\u00edculo ultrapassou os 50 km\/h.","id":3489433,"corpo":"Se o motorista foi multado, ent\u00e3o seu ve\u00edculo ultrapassou os 50 km\/h.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O motorista s\u00f3 ser\u00e1 multado se o ve\u00edculo ultrapassar os 50 km\/h.","id":3489434,"corpo":"O motorista s\u00f3 ser\u00e1 multado se o ve\u00edculo ultrapassar os 50 km\/h.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369258,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/998749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo expressamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constitui direito social da pessoa com defici\u00eancia:","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998754,"hashId":"41074fa47de3adebc989a6a83033c187","enunciado":"Segundo expressamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constitui direito social da pessoa com defici\u00eancia:","resposta":3489458,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter garantida cadeira de rodas ou outro ve\u00edculo motorizado ou n\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos.","id":3489455,"corpo":"ter garantida cadeira de rodas ou outro ve\u00edculo motorizado ou n\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o na participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":3489456,"corpo":"proibi\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o na participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter garantida meia entrada em espa\u00e7os culturais de acesso pago.","id":3489457,"corpo":"ter garantida meia entrada em espa\u00e7os culturais de acesso pago.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de qualquer discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rio.","id":3489458,"corpo":"proibi\u00e7\u00e3o de qualquer discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o ostensiva de sua defici\u00eancia em espa\u00e7os de concentra\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":3489459,"corpo":"proibi\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o ostensiva de sua defici\u00eancia em espa\u00e7os de concentra\u00e7\u00e3o de pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369260,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/998754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 8.112\/1990, o servidor que, a servi\u00e7o, afastar-se da sede em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio para outro ponto do territ\u00f3rio nacional ou para o exterior","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998757,"hashId":"2029a9bef9ffc24d2880a23abd617a4c","enunciado":"De acordo com a Lei no 8.112\/1990, o servidor que, a servi\u00e7o, afastar-se da sede em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio para outro\r\nponto do territ\u00f3rio nacional ou para o exterior","resposta":3489474,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria, sendo que, na hip\u00f3tese de o servidor retornar \u00e0 sede em prazo menor do que o previsto para o seu afastamento, n\u00e3o ter\u00e1 obrigatoriedade de restituir o que recebeu em excesso, uma vez que a di\u00e1ria \u00e9 devida em raz\u00e3o do deslocamento e n\u00e3o do tempo de perman\u00eancia, recebendo o excesso a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3489470,"corpo":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria, sendo que, na hip\u00f3tese de o servidor retornar \u00e0 sede em prazo menor do que o\r\nprevisto para o seu afastamento, n\u00e3o ter\u00e1 obrigatoriedade de restituir o que recebeu em excesso, uma vez que a di\u00e1ria \u00e9\r\ndevida em raz\u00e3o do deslocamento e n\u00e3o do tempo de perman\u00eancia, recebendo o excesso a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria, uma vez que a di\u00e1ria s\u00f3 \u00e9 devida nos casos em que o deslocamento da sede constituir exig\u00eancia permanente do cargo e n\u00e3o eventual ou tempor\u00e1ria.","id":3489471,"corpo":"n\u00e3o ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria, uma vez que a di\u00e1ria s\u00f3 \u00e9 devida nos casos em que o deslocamento da sede\r\nconstituir exig\u00eancia permanente do cargo e n\u00e3o eventual ou tempor\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria, sendo que, na hip\u00f3tese de o servidor receber di\u00e1rias e n\u00e3o se afastar da sede, por qualquer motivo, fica obrigado a restitu\u00ed-las integralmente, no prazo de sessenta dias.","id":3489472,"corpo":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria, sendo que, na hip\u00f3tese de o servidor receber di\u00e1rias e n\u00e3o se afastar da sede, por\r\nqualquer motivo, fica obrigado a restitu\u00ed-las integralmente, no prazo de sessenta dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria somente na hip\u00f3tese de afastamento dentro do territ\u00f3rio nacional, sendo indevida por expressa veda\u00e7\u00e3o legal quando o deslocamento ocorrer para o exterior.","id":3489473,"corpo":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria somente na hip\u00f3tese de afastamento dentro do territ\u00f3rio nacional, sendo indevida por\r\nexpressa veda\u00e7\u00e3o legal quando o deslocamento ocorrer para o exterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria que ser\u00e1 concedida por dia de afastamento, sendo devida pela metade quando o deslocamento n\u00e3o exigir pernoite fora da sede, ou quando a Uni\u00e3o custear, por meio diverso, as despesas extraordin\u00e1rias cobertas por di\u00e1rias.","id":3489474,"corpo":"ter\u00e1 direito ao recebimento de di\u00e1ria que ser\u00e1 concedida por dia de afastamento, sendo devida pela metade quando o deslocamento\r\nn\u00e3o exigir pernoite fora da sede, ou quando a Uni\u00e3o custear, por meio diverso, as despesas extraordin\u00e1rias\r\ncobertas por di\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369261,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/998757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinada empresa p\u00fablica esteja realizando um processo de planejamento estrat\u00e9gico utilizando como metodologia o Balanced Scorecard (BSC). Isso significa que, na fase denominada diagn\u00f3stico institucional,","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998794,"hashId":"dae23c908c4d98ed41a1948fb5aefae5","enunciado":"Suponha que determinada empresa p\u00fablica esteja realizando um processo de planejamento estrat\u00e9gico utilizando como metodologia\r\no Balanced Scorecard (BSC). Isso significa que, na fase denominada diagn\u00f3stico institucional,","resposta":3489658,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetuar\u00e1 a an\u00e1lise externa das for\u00e7as e fraquezas da institui\u00e7\u00e3o, realizando o mapeamento das compet\u00eancias existentes na organiza\u00e7\u00e3o.","id":3489655,"corpo":"efetuar\u00e1 a an\u00e1lise externa das for\u00e7as e fraquezas da institui\u00e7\u00e3o, realizando o mapeamento das compet\u00eancias existentes na\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar\u00e1 a miss\u00e3o da empresa, tal como estabelecida na lei que a instituiu, e ir\u00e1 ajust\u00e1-la aos cen\u00e1rios identificados para sua atua\u00e7\u00e3o no curto e m\u00e9dio prazo.","id":3489656,"corpo":"avaliar\u00e1 a miss\u00e3o da empresa, tal como estabelecida na lei que a instituiu, e ir\u00e1 ajust\u00e1-la aos cen\u00e1rios identificados para\r\nsua atua\u00e7\u00e3o no curto e m\u00e9dio prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar\u00e1 a an\u00e1lise interna dos desafios e oportunidades da empresa, tomando por base, exclusivamente, a perspectiva econ\u00f4mica.","id":3489657,"corpo":"realizar\u00e1 a an\u00e1lise interna dos desafios e oportunidades da empresa, tomando por base, exclusivamente, a perspectiva\r\necon\u00f4mica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" definir\u00e1 a vis\u00e3o da empresa, olhando para o futuro e identificando a forma que espera que a mesma seja reconhecida por colaboradores, clientes e pela sociedade.","id":3489658,"corpo":" definir\u00e1 a vis\u00e3o da empresa, olhando para o futuro e identificando a forma que espera que a mesma seja reconhecida por\r\ncolaboradores, clientes e pela sociedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"definir\u00e1 os valores que devem orientar a atua\u00e7\u00e3o da empresa, com o estabelecimento de indicadores que tomem por base a tradu\u00e7\u00e3o em metas financeiras ou sociais desses valores.","id":3489659,"corpo":"definir\u00e1 os valores que devem orientar a atua\u00e7\u00e3o da empresa, com o estabelecimento de indicadores que tomem por base\r\na tradu\u00e7\u00e3o em metas financeiras ou sociais desses valores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369266,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/998794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos sublinhados acima referem-se respectivamente a","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998836,"hashId":"f384e50112cd0320d2c5c019a3d7aa99","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32301\/13.gif\"><\/p><p>Os termos sublinhados acima referem-se respectivamente a<\/p>","resposta":3489868,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferramentas &#8722; diferen\u00e7as &#8722; n\u00famero","id":3489865,"corpo":"ferramentas &#8722; diferen\u00e7as &#8722; n\u00famero","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neuroci\u00eancia &#8722; diferen\u00e7as &#8722; n\u00famero","id":3489866,"corpo":"neuroci\u00eancia &#8722; diferen\u00e7as &#8722; n\u00famero","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leque &#8722; influ\u00eancias &#8722; sin\u00f4nimo","id":3489867,"corpo":"leque &#8722; influ\u00eancias &#8722; sin\u00f4nimo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" leque &#8722; diferen\u00e7as &#8722; n\u00famero","id":3489868,"corpo":" leque &#8722; diferen\u00e7as &#8722; n\u00famero","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neuroci\u00eancia &#8722; influ\u00eancias &#8722; sin\u00f4nimo","id":3489869,"corpo":"neuroci\u00eancia &#8722; influ\u00eancias &#8722; sin\u00f4nimo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369271,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32301\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinada organiza\u00e7\u00e3o apresente caracter\u00edsticas de uma estrutura funcional, o que significa, entre outros aspectos, que","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998855,"hashId":"32b9c6bde793818fb64ae7cd863271d4","enunciado":"Suponha que determinada organiza\u00e7\u00e3o apresente caracter\u00edsticas de uma estrutura funcional, o que significa, entre outros\r\naspectos, que","resposta":3489960,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza a fun\u00e7\u00e3o como crit\u00e9rio para dividir \u00e1reas e responsabilidades, por\u00e9m apura resultados dentro de sistema cont\u00e1bil \u00fanico para o conjunto da empresa.","id":3489960,"corpo":"utiliza a fun\u00e7\u00e3o como crit\u00e9rio para dividir \u00e1reas e responsabilidades, por\u00e9m apura resultados dentro de sistema cont\u00e1bil\r\n\u00fanico para o conjunto da empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua de forma descentralizada, por regi\u00e3o ou produto, sendo que cada unidade apura lucros ou preju\u00edzos de forma aut\u00f4noma.","id":3489961,"corpo":"atua de forma descentralizada, por regi\u00e3o ou produto, sendo que cada unidade apura lucros ou preju\u00edzos de forma\r\naut\u00f4noma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui \u00f3rg\u00e3os com dura\u00e7\u00e3o limitada, vinculados a projetos, e outros permanentes, voltados a atividades de suporte.","id":3489962,"corpo":"possui \u00f3rg\u00e3os com dura\u00e7\u00e3o limitada, vinculados a projetos, e outros permanentes, voltados a atividades de suporte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 mut\u00e1vel e ajusta suas divis\u00f5es internas de trabalho \u00e0s varia\u00e7\u00f5es do ambiente ou mercado em que autua.","id":3489963,"corpo":"\u00e9 mut\u00e1vel e ajusta suas divis\u00f5es internas de trabalho \u00e0s varia\u00e7\u00f5es do ambiente ou mercado em que autua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" possui centros de resultados, que funcionam de forma independente, atrelados a fun\u00e7\u00f5es de gerenciamento e execu\u00e7\u00e3o.","id":3489964,"corpo":" possui centros de resultados, que funcionam de forma independente, atrelados a fun\u00e7\u00f5es de gerenciamento e execu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 referem-se ao Conte\u00fado Program\u00e1tico de No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o Geral e P\u00fablica.","id":369275,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 referem-se ao Conte\u00fado Program\u00e1tico de No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o Geral e P\u00fablica.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura formal e informal","oab":false,"nome":"Estrutura formal e informal","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425424,"slug":"administracao-geral-estrutura-formal-e-informal"}],"slug":"administracao-geral\/998855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideradas as formas de aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o brasileiros","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998867,"hashId":"57a0192e9ce7ba51078b22b4540f2351","enunciado":"Consideradas as formas de aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o brasileiros","resposta":3490023,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de dez anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.","id":3490020,"corpo":"naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de dez\r\nanos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":3490021,"corpo":"natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o\r\nde seu pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"naturalizados os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro e m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":3490022,"corpo":"naturalizados os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro e m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente.","id":3490023,"corpo":"natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira\r\ncompetente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigida dos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por cinco anos ininterruptos e idoneidade moral.","id":3490024,"corpo":" naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigida dos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua\r\nportuguesa apenas resid\u00eancia por cinco anos ininterruptos e idoneidade moral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369279,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 39","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/998867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Poder Judici\u00e1rio, considere: I. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a tem compet\u00eancia para rever decis\u00f5es da Justi\u00e7a do Trabalho, notadamente as que tenham por objeto diss\u00eddios coletivos, por meio de recurso extraordin\u00e1rio. II. Em caso de greve em atividade essencial, com possibilidade de les\u00e3o ao interesse p\u00fablico, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho poder\u00e1 ajuizar diss\u00eddio coletivo, competindo \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho decidir o conflito. III. Ser\u00e3o processadas e julgadas perante a justi\u00e7a estadual, no foro do domicilio dos segurados ou benefici\u00e1rios, as causas em que forem parte o Instituto Nacional de Seguridade Social e o segurado, quando a comarca n\u00e3o for sede de ju\u00edzo federal. Est\u00e1 correto o que consta de","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998871,"hashId":"c79e4454d2f45071fb6a16425575477a","enunciado":"<p>Acerca do Poder Judici\u00e1rio, considere:\r\n<\/p><p>I. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a tem compet\u00eancia para rever decis\u00f5es da Justi\u00e7a do Trabalho, notadamente as que tenham\r\npor objeto diss\u00eddios coletivos, por meio de recurso extraordin\u00e1rio.\r\n<\/p><p>II. Em caso de greve em atividade essencial, com possibilidade de les\u00e3o ao interesse p\u00fablico, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do\r\nTrabalho poder\u00e1 ajuizar diss\u00eddio coletivo, competindo \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho decidir o conflito.<\/p><p>\r\nIII. Ser\u00e3o processadas e julgadas perante a justi\u00e7a estadual, no foro do domicilio dos segurados ou benefici\u00e1rios, as causas\r\nem que forem parte o Instituto Nacional de Seguridade Social e o segurado, quando a comarca n\u00e3o for sede de ju\u00edzo\r\nfederal.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta de<\/p>","resposta":3490042,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3490040,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":3490041,"corpo":" I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3490042,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3490043,"corpo":"I, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3490044,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369279,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 39","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/998871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o prazo m\u00e1ximo para reavalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional \u00e9 de","provas":[{"id":31549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":987635,"hashId":"af3e179ab43750fb919c927de2f2f568","enunciado":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o prazo m\u00e1ximo para reavalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente\r\nque estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional \u00e9 de","resposta":3450031,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06 meses.","id":3450030,"corpo":"06 meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"03 meses.","id":3450031,"corpo":"03 meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"02 meses.","id":3450032,"corpo":"02 meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"04 meses.","id":3450033,"corpo":"04 meses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"05 meses.","id":3450034,"corpo":"05 meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367251,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 92","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/987635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira. Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, os termos que preenchem as lacunas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":31603,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":988363,"hashId":"8a08cee3489e4c7118e9831ff100d8dc","enunciado":"<p>Leia a tira. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31603\/17.gif\"><\/p><p>Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, os termos que\r\npreenchem as lacunas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3452052,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estes \u2026 Devem \u2026 tem","id":3452050,"corpo":"estes \u2026 Devem \u2026 tem","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esses \u2026 Devem \u2026 t\u00eam","id":3452051,"corpo":"esses \u2026 Devem \u2026 t\u00eam","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estes \u2026 Deve \u2026 t\u00eam","id":3452052,"corpo":"estes \u2026 Deve \u2026 t\u00eam","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aqueles \u2026 Devem \u2026 tem","id":3452053,"corpo":"aqueles \u2026 Devem \u2026 tem","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esses \u2026 Deve \u2026 tem","id":3452054,"corpo":"esses \u2026 Deve \u2026 tem","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367400,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/988363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando, por inefic\u00e1cia absoluta do meio ou por absoluta impropriedade do objeto, \u00e9 impratic\u00e1vel consumar-se o crime, configura-se o instituto","provas":[{"id":31603,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":988371,"hashId":"dcc2549bde7d291291a8db196e89693f","enunciado":"Quando, por inefic\u00e1cia absoluta do meio ou por absoluta impropriedade do objeto, \u00e9 impratic\u00e1vel consumar-se o crime, configura-se o instituto","resposta":3452094,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da tentativa.","id":3452090,"corpo":"da tentativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do arrependimento eficaz.","id":3452091,"corpo":"do arrependimento eficaz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da desist\u00eancia volunt\u00e1ria.","id":3452092,"corpo":"da desist\u00eancia volunt\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do arrependimento posterior.","id":3452093,"corpo":"do arrependimento posterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do crime imposs\u00edvel.","id":3452094,"corpo":"do crime imposs\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367403,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418638,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-tentativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tentativa perfeita e imperfeita","oab":false,"nome":"Tentativa perfeita e imperfeita","pai":418638,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418641,"slug":"direito-penal-tentativa-perfeita-e-imperfeita"}],"slug":"direito-penal\/988371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, priorizando-se as crian\u00e7as sempre que necess\u00e1rio.","provas":[{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":988608,"hashId":"f6a2938f9b023f32f62a9a6baae883b5","enunciado":"o acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia,\r\npriorizando-se as crian\u00e7as sempre que necess\u00e1rio.","resposta":3452889,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3452888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3452889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) afirma que a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, ao preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Acerca do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o ECA assegura \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes","id":367450,"enunciado":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) afirma que a crian\u00e7a\r\ne o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno\r\ndesenvolvimento de sua pessoa, ao preparo para o exerc\u00edcio da\r\ncidadania e \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Acerca do direito \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o, o ECA assegura \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/988608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do luto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-paliativista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":988732,"hashId":"d1d445b83f7a8188289231adb77c296d","enunciado":"A respeito do luto, assinale a alternativa correta.","resposta":3453179,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O luto \u00e9 uma experi\u00eancia pessoal e, portanto, o profissional de sa\u00fade n\u00e3o deve conversar a respeito disso com os familiares.","id":3453175,"corpo":"O luto \u00e9 uma experi\u00eancia pessoal e, portanto, o\r\nprofissional de sa\u00fade n\u00e3o deve conversar a respeito\r\ndisso com os familiares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ap\u00f3s orientar as a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas a serem tomadas ap\u00f3s o \u00f3bito imediato, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios quaisquer outros tipos de suporte e acompanhamento da fam\u00edlia enlutada.","id":3453176,"corpo":" Ap\u00f3s orientar as a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas a serem tomadas ap\u00f3s\r\no \u00f3bito imediato, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios quaisquer\r\noutros tipos de suporte e acompanhamento da fam\u00edlia\r\nenlutada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as fam\u00edlias que fazem escandalosas demonstra\u00e7\u00f5es de dor no luto imediato apresentam risco de vivenciar um luto patol\u00f3gico.","id":3453177,"corpo":"Somente as fam\u00edlias que fazem escandalosas\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es de dor no luto imediato apresentam\r\nrisco de vivenciar um luto patol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio encaminhar para apoio psicol\u00f3gico crian\u00e7as de fam\u00edlias enlutadas. As crian\u00e7as n\u00e3o sabem o que \u00e9 morte, portanto, n\u00e3o sofrem com isso.","id":3453178,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio encaminhar para apoio psicol\u00f3gico\r\ncrian\u00e7as de fam\u00edlias enlutadas. As crian\u00e7as n\u00e3o sabem\r\no que \u00e9 morte, portanto, n\u00e3o sofrem com isso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos objetivos do cuidado paliativo \u00e9 oferecer um sistema de suporte para ajudar as fam\u00edlias a lidar com o processo de adoecimento e luto.","id":3453179,"corpo":"Um dos objetivos do cuidado paliativo \u00e9 oferecer um\r\nsistema de suporte para ajudar as fam\u00edlias a lidar com\r\no processo de adoecimento e luto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367481,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/988732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fapesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das normas constitucionais, estas podem ser classificadas de diversas formas, tendo em vista a sua efic\u00e1cia e aplicabilidade. Nesse sentido, \u201caponta Konrad Hesse que a for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o depende das possibilidades de sua realiza\u00e7\u00e3o abertas pela situa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, bem como da vontade constante dos implicados no processo constitucional de realizar os conte\u00fados da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d (Gilmar Mendes). Essa modalidade de norma constitucional \u00e9 pautada pela caracter\u00edstica da","provas":[{"id":31651,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fapesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fapesp-sp-2018-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - FAPESP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":988971,"hashId":"f9be41bd032c2aedb93f548ac1be7b61","enunciado":"A respeito das normas constitucionais, estas podem ser\r\nclassificadas de diversas formas, tendo em vista a sua\r\nefic\u00e1cia e aplicabilidade. Nesse sentido, \u201caponta Konrad\r\nHesse que a for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o depende\r\ndas possibilidades de sua realiza\u00e7\u00e3o abertas pela situa\u00e7\u00e3o\r\nhist\u00f3rica, bem como da vontade constante dos implicados\r\nno processo constitucional de realizar os conte\u00fados\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o\u201d (Gilmar Mendes). Essa modalidade\r\nde norma constitucional \u00e9 pautada pela caracter\u00edstica da","resposta":3454012,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inefic\u00e1cia da norma constitucional.","id":3454010,"corpo":"inefic\u00e1cia da norma constitucional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"norma irreal.","id":3454011,"corpo":"norma irreal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"san\u00e7\u00e3o imperfeita.","id":3454012,"corpo":"san\u00e7\u00e3o imperfeita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"norma program\u00e1tica.","id":3454013,"corpo":"norma program\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"san\u00e7\u00e3o meramente formal.","id":3454014,"corpo":"san\u00e7\u00e3o meramente formal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367531,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/988971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hematologia","id":15519,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hematologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a pesquisa de plasm\u00f3dio pela microscopia de luz pode ser realizada na gota espessa ou no esfrega\u00e7o delgado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31655,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hematologia","id":15519,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-df-df-2018-iades-tecnico-de-laboratorio-area-hematologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-df-df-2018-iades-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia-5","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":989212,"hashId":"87f4ac9004faadad615e0f3a070ca1f6","enunciado":"Considerando que a pesquisa de plasm\u00f3dio pela microscopia\r\nde luz pode ser realizada na gota espessa ou no esfrega\u00e7o\r\ndelgado, assinale a alternativa correta.","resposta":3455145,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sangue colhido com anticoagulante n\u00e3o \u00e9 indicado para o preparo da gota espessa por n\u00e3o apresentar boa fixa\u00e7\u00e3o na l\u00e2mina.","id":3455145,"corpo":"O sangue colhido com anticoagulante n\u00e3o \u00e9 indicado\r\npara o preparo da gota espessa por n\u00e3o apresentar\r\nboa fixa\u00e7\u00e3o na l\u00e2mina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A l\u00e2mina deve ser mantida em geladeira, ap\u00f3s a coleta, sob temperatura de 4 \u00baC para a secagem a frio da gota de sangue.","id":3455146,"corpo":"A l\u00e2mina deve ser mantida em geladeira, ap\u00f3s a\r\ncoleta, sob temperatura de 4 \u00baC para a secagem a frio\r\nda gota de sangue.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo decorrido entre a coleta de sangue e a colora\u00e7\u00e3o da amostra de gosta espessa deve ser superior a tr\u00eas dias para melhorar a qualidade da visualiza\u00e7\u00e3o.","id":3455147,"corpo":"O tempo decorrido entre a coleta de sangue e a colora\u00e7\u00e3o da amostra de gosta espessa deve ser superior a tr\u00eas dias para melhorar a qualidade da visualiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perda de parasits no esfrega\u00e7o delgado \u00e9 bem maior que na gota espessa, pois essa \u00faltima \u00e9 fixada e submetida \u00e0 desemoglobiniza\u00e7\u00e3o.","id":3455148,"corpo":"A perda de parasits no esfrega\u00e7o delgado \u00e9 bem maior que na gota espessa, pois essa \u00faltima \u00e9 fixada e submetida \u00e0 desemoglobiniza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O esfrega\u00e7o tem maior quantidade de sangue ocupando maior \u00e1rea de l\u00e2mina, sendo, por isso, indicado para o diagn\u00f3stico inicial de mal\u00e1ria.","id":3455149,"corpo":"O esfrega\u00e7o tem maior quantidade de sangue\r\nocupando maior \u00e1rea de l\u00e2mina, sendo, por isso,\r\nindicado para o diagn\u00f3stico inicial de mal\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367572,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/989212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Citopatologia","id":12532,"slug":"tecnico-em-citopatologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":31702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":31727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Citopatologia","id":12532,"slug":"tecnico-em-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-citopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Citopatologia - 2018"},{"id":31728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":31756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":31757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2018"},{"id":31760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"},{"id":31761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2018"},{"id":31762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":989762,"hashId":"426e6a52122c3ec485101538b3854f8a","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31702\/05.gif\">","resposta":3457034,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: P: O paciente receber\u00e1 alta; Q: O paciente receber\u00e1 medica\u00e7\u00e3o; R: O paciente receber\u00e1 visitas. Tendo como refer\u00eancia essas proposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, considerando que a nota\u00e7\u00e3o ~S significa a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o S.","id":367685,"enunciado":"<p>Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: P: O paciente receber\u00e1\r\nalta; Q: O paciente receber\u00e1 medica\u00e7\u00e3o; R: O paciente receber\u00e1 visitas.<\/p><p>\r\nTendo como refer\u00eancia essas proposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir,\r\nconsiderando que a nota\u00e7\u00e3o ~S significa a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o S.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/989762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607,"slug":"analista-portuario-iii-area-juridica"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608,"slug":"especialista-portuario-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201creanimando-a\u201d (l.18), o pronome \u201ca\u201d refere-se a \u201cD\u00favida\u201d (l.17).","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":31726,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31751,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31801,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31802,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31803,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607,"slug":"analista-portuario-iii-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":31833,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608,"slug":"especialista-portuario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":31860,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":31861,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":989942,"hashId":"977aab65712bd072583019dedf0c4626","enunciado":"Em \u201creanimando-a\u201d (l.18), o pronome \u201ca\u201d refere-se a\r\n\u201cD\u00favida\u201d (l.17).","resposta":3457645,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1AAA1____O Juca era da categoria das chamadas pessoas\tsens\u00edveis, dessas a que tudo lhes toca e tange. Se a gente lhe\tperguntasse: \u201cComo vais, Juca?\u201d, ao que qualquer pessoa4 normal responderia \u201cBem, obrigado!\u201d \u2014 com o Juca a coisa\tn\u00e3o era assim t\u00e3o simples. Primeiro fazia uma cara de\tindecis\u00e3o, depois um sorriso triste contrabalan\u00e7ado por um7 olhar heroicamente exultante, at\u00e9 que esse exame de\tconsci\u00eancia era cortado pela voz do interlocutor, que come\u00e7ava\ta falar ch\u00e3mente em outras coisas, que, ali\u00e1s, o Juca n\u00e3o estava10 ouvindo... Porque as pessoas sens\u00edveis s\u00e3o as criaturas mais\tego\u00edstas, mais cori\u00e1ceas, mais impenetr\u00e1veis do reino animal.\tPois, meus amigos, da \u00faltima vez que vi o Juca, o impasse13 continuava... E que impasse!\tEstavam-lhe ministrando a extrema-un\u00e7\u00e3o. E, quando\to sacerdote lhe fez a tremenda pergunta, chamando-o pelo16 nome: \u201cJuca, queres arrepender-te dos teus pecados?\u201d, vi que,\tna sua face devastada pela eros\u00e3o da morte, a D\u00favida\tcome\u00e7ava a redesenhar, reanimando-a, aqueles seus trejeitos e19 caretas, numa esp\u00e9cie de rid\u00edcula ressurrei\u00e7\u00e3o. E a resposta n\u00e3o\tfoi \u201csim\u201d nem \u201cn\u00e3o\u201d; seria acaso um \u201ctalvez\u201d, se o padre n\u00e3o\tfosse t\u00e3o compreensivo. Ou apressado. Despachou-o num22 \u00e1timo e absolvido. Que fosse amolar os anjos l\u00e1 no C\u00e9u!\tE eu imagino o Juca a indagar, at\u00e9 hoje:\t\u2014 Mas o senhor acha mesmo, sargento Gabriel, que25 ele poderia ter-me absolvido?M\u00e1rio Quintana Prosa &amp; Verso Porto Alegre: Globo, 1978, p 65 (com adapta\u00e7\u00f5es)Ainda a respeito das estruturas lingu\u00edsticas do texto CB1A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367713,"enunciado":"<p><strong>Texto CB1A1AAA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O Juca era da categoria das chamadas pessoas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsens\u00edveis, dessas a que tudo lhes toca e tange. Se a gente lhe<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tperguntasse: \u201cComo vais, Juca?\u201d, ao que qualquer pessoa<\/p><p>4 normal responderia \u201cBem, obrigado!\u201d \u2014 com o Juca a coisa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o era assim t\u00e3o simples. Primeiro fazia uma cara de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindecis\u00e3o, depois um sorriso triste contrabalan\u00e7ado por um<\/p><p>7 olhar heroicamente exultante, at\u00e9 que esse exame de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsci\u00eancia era cortado pela voz do interlocutor, que come\u00e7ava<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta falar ch\u00e3mente em outras coisas, que, ali\u00e1s, o Juca n\u00e3o estava<\/p><p>10 ouvindo... Porque as pessoas sens\u00edveis s\u00e3o as criaturas mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tego\u00edstas, mais cori\u00e1ceas, mais impenetr\u00e1veis do reino animal.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPois, meus amigos, da \u00faltima vez que vi o Juca, o impasse<\/p><p>13 continuava... E que impasse!<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEstavam-lhe ministrando a extrema-un\u00e7\u00e3o. E, quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to sacerdote lhe fez a tremenda pergunta, chamando-o pelo<\/p><p>16 nome: \u201cJuca, queres arrepender-te dos teus pecados?\u201d, vi que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna sua face devastada pela eros\u00e3o da morte, a D\u00favida<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcome\u00e7ava a redesenhar, reanimando-a, aqueles seus trejeitos e<\/p><p>19 caretas, numa esp\u00e9cie de rid\u00edcula ressurrei\u00e7\u00e3o. E a resposta n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfoi \u201csim\u201d nem \u201cn\u00e3o\u201d; seria acaso um \u201ctalvez\u201d, se o padre n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfosse t\u00e3o compreensivo. Ou apressado. Despachou-o num<\/p><p>22 \u00e1timo e absolvido. Que fosse amolar os anjos l\u00e1 no C\u00e9u!<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tE eu imagino o Juca a indagar, at\u00e9 hoje:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u2014 Mas o senhor acha mesmo, sargento Gabriel, que<\/p><p>25 ele poderia ter-me absolvido?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>M\u00e1rio Quintana Prosa &amp; Verso Porto Alegre: Globo, 1978, p 65 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito das estruturas lingu\u00edsticas do texto CB1A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/989942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607,"slug":"analista-portuario-iii-area-juridica"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608,"slug":"especialista-portuario-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias somente podem ser criadas mediante lei espec\u00edfica, enquanto empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e funda\u00e7\u00f5es, que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta, podem ter sua cria\u00e7\u00e3o autorizada mediante decreto do presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":31726,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31751,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31801,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31802,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31803,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607,"slug":"analista-portuario-iii-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":31833,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608,"slug":"especialista-portuario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":31860,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":31861,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":989956,"hashId":"71bad57096664af51604fafc6bfc63d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias somente podem ser criadas mediante lei espec\u00edfica, enquanto empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e funda\u00e7\u00f5es, que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta, podem ter sua cria\u00e7\u00e3o autorizada mediante decreto do presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":3457673,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457672,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457673,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.","id":367716,"enunciado":"<p>Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/989956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607,"slug":"analista-portuario-iii-area-juridica"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608,"slug":"especialista-portuario-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 desvio de poder por autoridade administrativa para atingir fim diverso daquele previsto pela lei, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revogar o ato administrativo em raz\u00e3o do mau uso da discricionariedade.","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":31726,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31751,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547,"slug":"analista-portuario-i-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31801,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31802,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31803,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607,"slug":"analista-portuario-iii-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":31833,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608,"slug":"especialista-portuario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":31860,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":31861,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":989960,"hashId":"12cce36313f2657748b62a2e0a490432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 desvio de poder por autoridade administrativa para atingir fim diverso daquele previsto pela lei, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revogar o ato administrativo em raz\u00e3o do mau uso da discricionariedade.<\/p>","resposta":3457681,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457680,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457681,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos e dos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":367717,"enunciado":"<p>Acerca dos atos e dos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/989960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de controle deve incluir os seguintes aspectos: objetivo, medi\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":990008,"hashId":"6f06adcc98cd633ee9ca62fb8271b455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de controle deve incluir os seguintes aspectos: objetivo, medi\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3457776,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457776,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457777,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tema controle, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367728,"enunciado":"<p>Acerca do tema controle, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/990008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As auditorias servem de instrumento de controle da qualidade dos servi\u00e7os de enfermagem e podem ser feitas de forma retrospectiva, simult\u00e2nea ou prospectiva.","provas":[{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":990055,"hashId":"a71e272b302676ac065715c5082b6c8a","enunciado":"As auditorias servem de instrumento de controle da qualidade\r\ndos servi\u00e7os de enfermagem e podem ser feitas de forma\r\nretrospectiva, simult\u00e2nea ou prospectiva.","resposta":3457870,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o em enfermagem.","id":367740,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o em\r\nenfermagem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":"enfermagem\/990055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15553,"slug":"professor-do-ensino-tecnico-area-letras-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15554,"slug":"professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de g\u00eanero textual explicitado no texto 16A2AAA corresponde a","provas":[{"id":31737,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2018"},{"id":31738,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15553,"slug":"professor-do-ensino-tecnico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2018"},{"id":31739,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15554,"slug":"professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":990476,"hashId":"692f677ae9bf76aba709f09855dd6817","enunciado":"<p>O conceito de g\u00eanero textual explicitado no texto 16A2AAA corresponde a<\/p>","resposta":3459055,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma realiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica concreta definida por propriedades sociocomunicativas.","id":3459055,"corpo":"<p>uma realiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica concreta definida por propriedades sociocomunicativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um constructo te\u00f3rico definido por propriedades lingu\u00edsticas intr\u00ednsecas.","id":3459056,"corpo":"<p>um constructo te\u00f3rico definido por propriedades lingu\u00edsticas intr\u00ednsecas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um todo sem\u00e2ntico registrado apenas por meio da modalidade escrita.","id":3459057,"corpo":"<p>um todo sem\u00e2ntico registrado apenas por meio da modalidade escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma realiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica abstrata desvinculada de propriedades sociocomunicativas.","id":3459058,"corpo":"<p>uma realiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica abstrata desvinculada de propriedades sociocomunicativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um todo sem\u00e2ntico ideal registrado por meio da modalidade escrita ou oral.","id":3459059,"corpo":"<p>um todo sem\u00e2ntico ideal registrado por meio da modalidade escrita ou oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367821,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31737\/69.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/990476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15553,"slug":"professor-do-ensino-tecnico-area-letras-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15554,"slug":"professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto 16A2AAA, o uso de elementos ret\u00f3ricos para estimular o enunciat\u00e1rio a adotar determinada did\u00e1tica caracteriza a fun\u00e7\u00e3o da linguagem","provas":[{"id":31737,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2018"},{"id":31738,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15553,"slug":"professor-do-ensino-tecnico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2018"},{"id":31739,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15554,"slug":"professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":990477,"hashId":"495adccdd1eaf60aa2a87cdd346b7ae0","enunciado":"Nos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto 16A2AAA, o uso de\r\nelementos ret\u00f3ricos para estimular o enunciat\u00e1rio a adotar\r\ndeterminada did\u00e1tica caracteriza a fun\u00e7\u00e3o da linguagem","resposta":3459061,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressiva.","id":3459060,"corpo":"expressiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conativa.","id":3459061,"corpo":"conativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denotativa","id":3459062,"corpo":"denotativa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00e1tica.","id":3459063,"corpo":"f\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica.","id":3459064,"corpo":"metalingu\u00edstica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367821,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31737\/69.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/990477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, poder\u00e3o ser adotados como crit\u00e9rios o menor pre\u00e7o ou t\u00e9cnica e pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e os par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos em edital.","provas":[{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":990492,"hashId":"9e4074945e7b930553aad0492d72300c","enunciado":"Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, poder\u00e3o ser\r\nadotados como crit\u00e9rios o menor pre\u00e7o ou t\u00e9cnica e pre\u00e7o,\r\nobservados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as\r\nespecifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e os par\u00e2metros m\u00ednimos de\r\ndesempenho e qualidade definidos em edital.","resposta":3459115,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 10.520\/2002, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a preg\u00e3o.","id":367825,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 10.520\/2002, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens, relativos a preg\u00e3o.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/990492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o licitante vencedor n\u00e3o assinar o contrato no prazo estipulado, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, desde que obede\u00e7a \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e prazo oferecidos por cada um deles.","provas":[{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557,"slug":"analista-portuario-ii-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":990496,"hashId":"d57f5a00cabf5477bae1fb83872174f8","enunciado":"Se o licitante vencedor n\u00e3o assinar o contrato no prazo\r\nestipulado, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 convocar os licitantes\r\nremanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, desde que obede\u00e7a\r\n\u00e0s condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e prazo oferecidos por cada um deles.","resposta":3459123,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 10.520\/2002, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a preg\u00e3o.","id":367825,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 10.520\/2002, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens, relativos a preg\u00e3o.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/990496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o a valor justo devem priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de dados observ\u00e1veis relevantes, em detrimento de dados n\u00e3o observ\u00e1veis, independentemente da op\u00e7\u00e3o pela ado\u00e7\u00e3o das abordagens de mercado, de custo ou de receita.","provas":[{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":990564,"hashId":"c4ea3a80479c468bb9d2e31fc8e3ca1d","enunciado":"As t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o a valor justo devem priorizar a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de dados observ\u00e1veis relevantes, em detrimento de\r\ndados n\u00e3o observ\u00e1veis, independentemente da op\u00e7\u00e3o pela\r\nado\u00e7\u00e3o das abordagens de mercado, de custo ou de receita.","resposta":3459258,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos procedimentos de mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais, de acordo com os pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens subsequentes.","id":367840,"enunciado":"Relativamente aos procedimentos de mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de\r\nitens patrimoniais, de acordo com os pronunciamentos do Comit\u00ea\r\nde Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/990564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Caso determinada sociedade limitada n\u00e3o eleja o seu domic\u00edlio fiscal, o fisco dever\u00e1 considerar o endere\u00e7o da sede dessa sociedade como o seu domic\u00edlio fiscal.","provas":[{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":990590,"hashId":"8cebb9a778ae225d1165a19c7ee65008","enunciado":" Caso determinada sociedade limitada n\u00e3o eleja o seu domic\u00edlio\r\nfiscal, o fisco dever\u00e1 considerar o endere\u00e7o da sede dessa\r\nsociedade como o seu domic\u00edlio fiscal.","resposta":3459310,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a tributos, julgue os itens a seguir.\n","id":367855,"enunciado":"No que se refere a tributos, julgue os itens a seguir.\n","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407155,"slug":"direito-tributario-sujeito-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","pai":417876,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417877,"slug":"direito-tributario-domicilio-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/990590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem duas modalidades de plano de previd\u00eancia privada: a entidade aberta de previd\u00eancia complementar (EAPC), tamb\u00e9m chamada de fundo de pens\u00e3o, que pode ser contratada por qualquer pessoa; e a entidade fechada de previd\u00eancia complementar (EFPC), destinada a grupos espec\u00edficos, tais como empregados de uma empresa.","provas":[{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":990600,"hashId":"b13c66e22ea1ec5ad43d314c65056690","enunciado":"Existem duas modalidades de plano de previd\u00eancia privada: a\r\nentidade aberta de previd\u00eancia complementar (EAPC), tamb\u00e9m\r\nchamada de fundo de pens\u00e3o, que pode ser contratada por\r\nqualquer pessoa; e a entidade fechada de previd\u00eancia\r\ncomplementar (EFPC), destinada a grupos espec\u00edficos, tais\r\ncomo empregados de uma empresa.","resposta":3459331,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de previd\u00eancia complementar, julgue os itens a seguir.","id":367861,"enunciado":"Acerca de previd\u00eancia complementar, julgue os itens a seguir.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/990600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As inst\u00e2ncias externas de governan\u00e7a s\u00e3o respons\u00e1veis por definir ou avaliar a estrat\u00e9gia e as pol\u00edticas, bem como por monitorar sua conformidade e o desempenho.","provas":[{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":990602,"hashId":"0764836c45982589326670256c3261b0","enunciado":"As inst\u00e2ncias externas de governan\u00e7a s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npor definir ou avaliar a estrat\u00e9gia e as pol\u00edticas, bem como\r\npor monitorar sua conformidade e o desempenho.","resposta":3459335,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a no setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":367862,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a no setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/990602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o t\u00e1tica \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de processos produtivos final\u00edsticos e de apoio.","provas":[{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558,"slug":"analista-portuario-ii-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559,"slug":"analista-portuario-ii-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":990603,"hashId":"4183b06b600ce40619280a0d557cb19e","enunciado":"A gest\u00e3o t\u00e1tica \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de processos\r\nprodutivos final\u00edsticos e de apoio.","resposta":3459337,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a no setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":367862,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a no setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a Corporativa","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a Corporativa","pai":425813,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425815,"slug":"administracao-geral-governanca-corporativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Governan\u00e7a Corporativa","oab":false,"nome":"Conceitos de Governan\u00e7a Corporativa","pai":425815,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425817,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-governanca-corporativa"}],"slug":"administracao-geral\/990603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes r\u00e1pidos para HIV e s\u00edfilis dever\u00e3o ser oferecidos a Paula.","provas":[{"id":31756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":990674,"hashId":"e5619731b968353916dce568f7a620bb","enunciado":"Os testes r\u00e1pidos para HIV e s\u00edfilis dever\u00e3o ser oferecidos a\r\nPaula.","resposta":3459478,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paula, com vinte e seis anos de idade, compareceu a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de amenorreia havia cerca de vinte dias, mas n\u00e3o tinha certeza da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o. Nessa oportunidade, ela informou ter vida sexual ativa, fazer uso de anticoncepcional oral de forma irregular e nunca ter engravidado. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":367881,"enunciado":"<p>Paula, com vinte e seis anos de idade, compareceu a\r\nunidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de amenorreia havia cerca de\r\nvinte dias, mas n\u00e3o tinha certeza da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o.\r\nNessa oportunidade, ela informou ter vida sexual ativa, fazer uso de\r\nanticoncepcional oral de forma irregular e nunca ter engravidado.<\/p><p>\r\nAcerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/990674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e mercados em que se pretende atuar, o estabelecimento de objetivos de curto e longo prazos e a cria\u00e7\u00e3o de canais de comunica\u00e7\u00e3o com colaboradores para estimular seu envolvimento nas a\u00e7\u00f5es organizacionais s\u00e3o a\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do planejamento organizacional.","provas":[{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":990985,"hashId":"3bae15d805093f0d63efc991038044c0","enunciado":"A defini\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e mercados em que se pretende atuar,\r\no estabelecimento de objetivos de curto e longo prazos e a\r\ncria\u00e7\u00e3o de canais de comunica\u00e7\u00e3o com colaboradores para\r\nestimular seu envolvimento nas a\u00e7\u00f5es organizacionais s\u00e3o\r\na\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do planejamento organizacional.","resposta":3460221,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3460220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3460221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.","id":367954,"enunciado":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/990985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estabelecer responsabilidades pela execu\u00e7\u00e3o das tarefas, distribuir tarefas entre as v\u00e1rias unidades organizacionais e alocar recursos para o funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o caracterizam a\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":990986,"hashId":"f6a5973e0d03d123ddf0b69d9bb1c5c1","enunciado":"Estabelecer responsabilidades pela execu\u00e7\u00e3o das tarefas,\r\ndistribuir tarefas entre as v\u00e1rias unidades organizacionais e\r\nalocar recursos para o funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o\r\ncaracterizam a\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3460222,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3460222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3460223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.","id":367954,"enunciado":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/990986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso da t\u00e9cnica Delphi \u00e9 adequado caso uma organiza\u00e7\u00e3o queira evitar que l\u00edderes influenciem de forma inadequada outros participantes no processo de identifica\u00e7\u00e3o de riscos.","provas":[{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":991001,"hashId":"cb878deaa55db054eddade215b5715d9","enunciado":"O uso da t\u00e9cnica Delphi \u00e9 adequado caso uma organiza\u00e7\u00e3o\r\nqueira evitar que l\u00edderes influenciem de forma inadequada\r\noutros participantes no processo de identifica\u00e7\u00e3o de riscos.","resposta":3460252,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3460252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3460253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de riscos, julgue os itens seguintes.","id":367958,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de riscos, julgue os itens seguintes.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","oab":false,"nome":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404644,"slug":"administracao-geral-o-gerente-de-projetos-e-o-gerente-de-portfolios"}],"slug":"administracao-geral\/991001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma organiza\u00e7\u00e3o necessita estabelecer prioridades para agir corretivamente acerca da insatisfa\u00e7\u00e3o de clientes com seu atendimento, mas n\u00e3o disp\u00f5e de dados quantific\u00e1veis, ent\u00e3o, nesse caso, o uso da ferramenta GUT ser\u00e1 adequado.","provas":[{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":991007,"hashId":"981bd69951ac182dff605564f22f688a","enunciado":"Se uma organiza\u00e7\u00e3o necessita estabelecer prioridades para agir\r\ncorretivamente acerca da insatisfa\u00e7\u00e3o de clientes com seu\r\natendimento, mas n\u00e3o disp\u00f5e de dados quantific\u00e1veis, ent\u00e3o,\r\nnesse caso, o uso da ferramenta GUT ser\u00e1 adequado.","resposta":3460264,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3460264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3460265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ciclo PDCA e das ferramentas de gest\u00e3o da qualidade, julgue os seguintes itens.","id":367960,"enunciado":"A respeito do ciclo PDCA e das ferramentas de gest\u00e3o da\r\nqualidade, julgue os seguintes itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/991007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 um equ\u00edvoco atribuir um papel a cada neg\u00f3cio, produto ou servi\u00e7o e depois integrar tais pap\u00e9is a uma estrat\u00e9gia de portf\u00f3lio.","provas":[{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":991023,"hashId":"34c84d73c482b0672b3424c979ad0008","enunciado":"\u00c9 um equ\u00edvoco atribuir um papel a cada neg\u00f3cio, produto ou\r\nservi\u00e7o e depois integrar tais pap\u00e9is a uma estrat\u00e9gia de\r\nportf\u00f3lio.","resposta":3460297,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3460296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3460297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de an\u00e1lise mercadol\u00f3gica e do estabelecimento de estrat\u00e9gias empresariais, julgue os itens seguintes.","id":367964,"enunciado":"Acerca das t\u00e9cnicas de an\u00e1lise mercadol\u00f3gica e do estabelecimento\r\nde estrat\u00e9gias empresariais, julgue os itens seguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/991023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, uma empresa pode recorrer a meios embara\u00e7osos, tais como press\u00e3o para que seus revendedores e fornecedores ignorem novos concorrentes, se n\u00e3o desejarem perder sua prefer\u00eancia.","provas":[{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":991025,"hashId":"78313b713cceeb8c035d5999d692373c","enunciado":"Atualmente, uma empresa pode recorrer a meios embara\u00e7osos,\r\ntais como press\u00e3o para que seus revendedores e fornecedores\r\nignorem novos concorrentes, se n\u00e3o desejarem perder sua\r\nprefer\u00eancia.","resposta":3460300,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3460300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3460301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de an\u00e1lise mercadol\u00f3gica e do estabelecimento de estrat\u00e9gias empresariais, julgue os itens seguintes.","id":367964,"enunciado":"Acerca das t\u00e9cnicas de an\u00e1lise mercadol\u00f3gica e do estabelecimento\r\nde estrat\u00e9gias empresariais, julgue os itens seguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/991025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321,"slug":"enfermeiro-do-trabalho-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336,"slug":"engenheiro-de-seguranca-junior"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},{"descricao":"Ge\u00f3logo J\u00fanior","id":5338,"slug":"geologo-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328,"slug":"engenheiro-de-meio-ambiente-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330,"slug":"engenheiro-de-processamento-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329,"slug":"engenheiro-de-petroleo-junior"},{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333,"slug":"engenheiro-naval-junior"},{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335,"slug":"geofisico-junior-area-fisica"},{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337,"slug":"geofisico-junior-area-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto emprega duas vezes o verbo \u201chaver\u201d, nas linhas 12 e 28. Ambos est\u00e3o na 3\u00aa pessoa do singular, pois s\u00e3o impessoais.Esse papel gramatical est\u00e1 repetido corretamente em:","provas":[{"id":31776,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321,"slug":"enfermeiro-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-enfermeiro-do-trabalho-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior - 2018"},{"id":31777,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336,"slug":"engenheiro-de-seguranca-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2018"},{"id":31805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2018"},{"id":59968,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo J\u00fanior","id":5338,"slug":"geologo-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geologo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Ge\u00f3logo J\u00fanior - 2018"},{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":59961,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":59958,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"},{"id":59962,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328,"slug":"engenheiro-de-meio-ambiente-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2018"},{"id":59964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330,"slug":"engenheiro-de-processamento-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2018"},{"id":59959,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":59963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329,"slug":"engenheiro-de-petroleo-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2018"},{"id":59965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333,"slug":"engenheiro-naval-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2018"},{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335,"slug":"geofisico-junior-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"},{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337,"slug":"geofisico-junior-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":991058,"hashId":"67e8facf1425dbcdbd16d430288616f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto emprega duas vezes o verbo \u201chaver\u201d, nas linhas 12 e 28. Ambos est\u00e3o na 3\u00aa pessoa do singular, pois s\u00e3o impessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse papel gramatical est\u00e1 repetido corretamente em:<\/p>","resposta":3460379,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m disse que os portugueses havia de sa\u00edrem da cidade.","id":3460375,"corpo":"<p>Ningu\u00e9m disse que os portugueses havia de sa\u00edrem da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se houvessem mais oportunidades, os imigrantes ficariam ricos.","id":3460376,"corpo":"<p>Se houvessem mais oportunidades, os imigrantes ficariam ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haveriam de haver imigrantes de outras proced\u00eancias na cidade.","id":3460377,"corpo":"<p>Haveriam de haver imigrantes de outras proced\u00eancias na cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os imigrantes vieram de Lisboa porque l\u00e1 n\u00e3o haviam empregos.","id":3460378,"corpo":"<p>Os imigrantes vieram de Lisboa porque l\u00e1 n\u00e3o haviam empregos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os portugueses gostariam de que houvesse mais ofertas de trabalho.","id":3460379,"corpo":"<p>Os portugueses gostariam de que houvesse mais ofertas de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I\tPortugueses no Rio de Janeiro\tO Rio de Janeiro \u00e9 o grande centro da imigra\u00e7\u00e3o\tportuguesa at\u00e9 meados dos anos cinquenta do s\u00e9-\tculo passado, quando chega a ser a \u201cterceira cidade\tportuguesa do mundo\u201d, possuindo 196 mil portugue-5 ses \u2014 um d\u00e9cimo de sua popula\u00e7\u00e3o urbana. Ali, os\tportugueses dedicam-se ao com\u00e9rcio, sobretudo na\t\u00e1rea dos comest\u00edveis, como os caf\u00e9s, as panifica-\t\u00e7\u00f5es, as leitarias, os talhos, al\u00e9m de outros ramos,\tcomo os das papelarias e lojas de vestu\u00e1rios. Fora10 do com\u00e9rcio, podem exercer as mais variadas profis-\ts\u00f5es, como atividades dom\u00e9sticas ou as de barbeiros\te alfaiates. H\u00e1, de igual forma, entre os mais afor-\ttunados, aqueles ligados \u00e0 ind\u00fastria, voltados para\tconstru\u00e7\u00e3o civil, o mobili\u00e1rio, a ourivesaria e o fabrico15 de bebidas.\tA sua distribui\u00e7\u00e3o pela cidade, apesar da n\u00e3o\tforma\u00e7\u00e3o de guetos, denota uma tend\u00eancia para a\tsua concentra\u00e7\u00e3o em determinados bairros, escolhi-\tdos, muitas das vezes, pela proximidade da zona de20 trabalho. No Centro da cidade, pr\u00f3ximo ao grande\tcom\u00e9rcio, temos um grupo significativo de patr\u00edcios\te algumas associa\u00e7\u00f5es de porte, como o Real Ga-\tbinete Portugu\u00eas de Leitura e o Liceu Liter\u00e1rio Por-\ttugu\u00eas. Nos bairros da Cidade Nova, Est\u00e1cio de S\u00e1,25 Catumbi e Tijuca, outro ponto de concentra\u00e7\u00e3o da co-\tl\u00f4nia, se localizam outras associa\u00e7\u00f5es portuguesas,\tcomo a Casa de Portugal e um grande n\u00famero de\tcasas regionais. H\u00e1, ainda, pequenas concentra\u00e7\u00f5es\tnos bairros perif\u00e9ricos da cidade, como Jacarepa-30 gu\u00e1, originalmente formado por quintas de pequenos\tlavradores; nos sub\u00farbios, como M\u00e9ier e Engenho\tNovo; e nas zonas mais privilegiadas, como Botafogo\te restante da zona sul carioca, \u00e1rea nobre da cidade\ta partir da d\u00e9cada de cinquenta, preferida pelos mais35 abastados.PAULO, Helo\u00edsa. Portugueses no Rio de Janeiro: salazaristas e opositores em manifesta\u00e7\u00e3o na cidade. In: ALVES, Ida et alii. 450 Anos de Portugueses no Rio de Janeiro. Rio de Janeiro: Oficina Raquel, 2017, pp. 260-1. Adaptado.","id":367973,"enunciado":"<p><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t<strong>Portugueses no Rio de Janeiro<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO Rio de Janeiro \u00e9 o grande centro da imigra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tportuguesa at\u00e9 meados dos anos cinquenta do s\u00e9-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tculo passado, quando chega a ser a \u201cterceira cidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tportuguesa do mundo\u201d, possuindo 196 mil portugue-<\/p><p><em>5 <\/em>ses \u2014 um d\u00e9cimo de sua popula\u00e7\u00e3o urbana. Ali, os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tportugueses dedicam-se ao com\u00e9rcio, sobretudo na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e1rea dos comest\u00edveis, como os caf\u00e9s, as panifica-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e7\u00f5es, as leitarias, os talhos, al\u00e9m de outros ramos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo os das papelarias e lojas de vestu\u00e1rios. Fora<\/p><p><em>10 <\/em>do com\u00e9rcio, podem exercer as mais variadas profis-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00f5es, como atividades dom\u00e9sticas ou as de barbeiros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te alfaiates. H\u00e1, de igual forma, entre os mais afor-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttunados, aqueles ligados \u00e0 ind\u00fastria, voltados para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconstru\u00e7\u00e3o civil, o mobili\u00e1rio, a ourivesaria e o fabrico<\/p><p><em>15 <\/em>de bebidas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA sua distribui\u00e7\u00e3o pela cidade, apesar da n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforma\u00e7\u00e3o de guetos, denota uma tend\u00eancia para a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsua concentra\u00e7\u00e3o em determinados bairros, escolhi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdos, muitas das vezes, pela proximidade da zona de<\/p><p><em>20 <\/em>trabalho. No Centro da cidade, pr\u00f3ximo ao grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom\u00e9rcio, temos um grupo significativo de <em>patr\u00edcios<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te algumas associa\u00e7\u00f5es de porte, como o Real Ga-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbinete Portugu\u00eas de Leitura e o Liceu Liter\u00e1rio Por-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttugu\u00eas. Nos bairros da Cidade Nova, Est\u00e1cio de S\u00e1,<\/p><p><em>25 <\/em>Catumbi e Tijuca, outro ponto de concentra\u00e7\u00e3o da co-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tl\u00f4nia, se localizam outras associa\u00e7\u00f5es portuguesas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo a Casa de Portugal e um grande n\u00famero de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcasas regionais. H\u00e1, ainda, pequenas concentra\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnos bairros perif\u00e9ricos da cidade, como Jacarepa-<\/p><p><em>30 <\/em>gu\u00e1, originalmente formado por quintas de pequenos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlavradores; nos sub\u00farbios, como M\u00e9ier e Engenho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNovo; e nas zonas mais privilegiadas, como Botafogo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te restante da zona sul carioca, \u00e1rea nobre da cidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta partir da d\u00e9cada de cinquenta, preferida pelos mais<\/p><p><em>35 <\/em>abastados.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">PAULO, Helo\u00edsa. <strong>Portugueses no Rio de Janeiro<\/strong>: salazaristas e opositores em manifesta\u00e7\u00e3o na cidade. In: ALVES, Ida <em>et alii. 450 Anos de Portugueses no Rio de Janeiro<\/em>. Rio de Janeiro: Oficina Raquel, 2017, pp. 260-1. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O kernel do sistema operacional Linux tem a fun\u00e7\u00e3o de interpretar os comandos executados em um terminal.","provas":[{"id":31801,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31802,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31803,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585,"slug":"analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":991369,"hashId":"133cbe87884c977763d54a8e93d71ac8","enunciado":"O kernel do sistema operacional Linux tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\ninterpretar os comandos executados em um terminal.","resposta":3461739,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3461738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3461739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas operacionais Linux, julgue os itens que se seguem.","id":368017,"enunciado":"Acerca de sistemas operacionais Linux, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/991369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial","id":15609,"slug":"agente-de-telecomunicacoes-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, todo ser humano tem","provas":[{"id":31838,"cargo":{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial","id":15609,"slug":"agente-de-telecomunicacoes-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-agente-de-telecomunicacoes-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":991878,"hashId":"69a144a3ec3811839f2777daf827feb6","enunciado":"Nos termos da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos,\r\ntodo ser humano tem","resposta":3463526,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegurado o direito ao amplo acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, sendo vedado, em qualquer hip\u00f3tese, resguardar o sigilo da fonte.","id":3463525,"corpo":"assegurado o direito ao amplo acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o,\r\nsendo vedado, em qualquer hip\u00f3tese, resguardar o\r\nsigilo da fonte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deveres para com a comunidade, na qual o livre e pleno desenvolvimento de sua personalidade \u00e9 poss\u00edvel.","id":3463526,"corpo":"deveres para com a comunidade, na qual o livre\r\ne pleno desenvolvimento de sua personalidade \u00e9\r\nposs\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","id":3463527,"corpo":"direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades\r\ncivis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito a obter gratuitamente certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para o exerc\u00edcio da ampla defesa.","id":3463528,"corpo":"direito a obter gratuitamente certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas para o exerc\u00edcio da ampla defesa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.","id":3463529,"corpo":"assegurado o direito de resposta, proporcional ao\r\nagravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral\r\nou \u00e0 imagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368127,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/991878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ingresso de determinado recurso \u00e9 definido como receita agropecu\u00e1ria na classifica\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica por","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991971,"hashId":"c2745a71e42afc040271083fb30fe456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso de determinado recurso \u00e9 definido como receita agropecu\u00e1ria na classifica\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica por<\/p>","resposta":3463991,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica.","id":3463990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">categoria econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"origem.","id":3463991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">origem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie.","id":3463992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rubrica.","id":3463993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rubrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"al\u00ednea.","id":3463994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00ednea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/991971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito do c\u00e1lculo do limite imposto pela Lei de Responsabilidade Fiscal, os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra s\u00e3o classificados como outras despesas de pessoal e ser\u00e3o inclu\u00eddos no total da despesa de pessoal quando esses contratos","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991974,"hashId":"bbd67c35df8106f9cffc60d8d9aa5970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito do c\u00e1lculo do limite imposto pela Lei de Responsabilidade Fiscal, os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra s\u00e3o classificados como outras despesas de pessoal e ser\u00e3o inclu\u00eddos no total da despesa de pessoal quando esses contratos<\/p>","resposta":3464009,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forem destinados a servi\u00e7os de processamento de res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":3464005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forem destinados a servi\u00e7os de processamento de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forem assinados com cooperativas ou outras entidades coletivas.","id":3464006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forem assinados com cooperativas ou outras entidades coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forem destinados a servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios.","id":3464007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forem destinados a servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implicarem responsabilidade trabalhista principal da parte contratante.","id":3464008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implicarem responsabilidade trabalhista principal da parte contratante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forem referentes \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos.","id":3464009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forem referentes \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424301,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conceito"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/991974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os prazos e demais disposi\u00e7\u00f5es comuns sobre o inqu\u00e9rito policial estadual disciplinado no C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37469,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-instituto-aocp-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073597,"hashId":"8312cd474bc8d78dd6d9dde5e3bd2dcb","enunciado":"<p>Sobre os prazos e demais disposi\u00e7\u00f5es comuns sobre o inqu\u00e9rito policial estadual disciplinado no C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3777270,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os instrumentos do crime, bem como os objetos que interessarem \u00e0 prova, ser\u00e3o descartados ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia criminal ordenada pela Autoridade Policial.","id":3777269,"corpo":"<p>Os instrumentos do crime, bem como os objetos que interessarem \u00e0 prova, ser\u00e3o descartados ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia criminal ordenada pela Autoridade Policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito dever\u00e1 terminar no prazo de 10 dias, se o indiciado tiver sido preso em flagrante, ou estiver preso preventivamente, contado o prazo, nesta hip\u00f3tese, a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o, ou no prazo de 30 dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.","id":3777270,"corpo":"<p>O inqu\u00e9rito dever\u00e1 terminar no prazo de 10 dias, se o indiciado tiver sido preso em flagrante, ou estiver preso preventivamente, contado o prazo, nesta hip\u00f3tese, a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o, ou no prazo de 30 dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoridade policial poder\u00e1 mandar arquivar autos de inqu\u00e9rito.","id":3777271,"corpo":"<p>A autoridade policial poder\u00e1 mandar arquivar autos de inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depois de ordenado o arquivamento do inqu\u00e9rito pela autoridade judici\u00e1ria, por falta de base para a den\u00fancia, a autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 proceder a novas pesquisas, ainda que de outras provas tenha not\u00edcia.","id":3777272,"corpo":"<p>Depois de ordenado o arquivamento do inqu\u00e9rito pela autoridade judici\u00e1ria, por falta de base para a den\u00fancia, a autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 proceder a novas pesquisas, ainda que de outras provas tenha not\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do despacho que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito, caber\u00e1 recurso para o Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3777273,"corpo":"<p>Do despacho que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito, caber\u00e1 recurso para o Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381922,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das provas entendidas como \"il\u00edcitas\", assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37469,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-instituto-aocp-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073599,"hashId":"8371c5264329b844b81006fb01fbbb1d","enunciado":"<p>Acerca das provas entendidas como \"il\u00edcitas\", assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3777282,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o admiss\u00edveis as provas derivadas das il\u00edcitas, especialmente quando as derivadas puderem ser obtidas por uma fonte independente das primeiras.","id":3777279,"corpo":"<p>S\u00e3o admiss\u00edveis as provas derivadas das il\u00edcitas, especialmente quando as derivadas puderem ser obtidas por uma fonte independente das primeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas il\u00edcitas assim entendidas, por\u00e9m devem elas ser mantidas nos autos do processo, para que possam sofrer apontamentos pelas partes envolvidas.","id":3777280,"corpo":"<p>S\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas il\u00edcitas assim entendidas, por\u00e9m devem elas ser mantidas nos autos do processo, para que possam sofrer apontamentos pelas partes envolvidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se fonte independente de prova aquela que, por si s\u00f3, seguindo os tr\u00e2mites contratuais, pr\u00f3prios da investiga\u00e7\u00e3o particular, seria capaz de conduzir ao fato objeto da prova.","id":3777281,"corpo":"<p>Considera-se fonte independente de prova aquela que, por si s\u00f3, seguindo os tr\u00e2mites contratuais, pr\u00f3prios da investiga\u00e7\u00e3o particular, seria capaz de conduzir ao fato objeto da prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prova il\u00edcita significa a prova obtida, produzida, introduzida ou valorada de modo contr\u00e1rio \u00e0 determinada ou espec\u00edfica previs\u00e3o legal.","id":3777282,"corpo":"<p>A prova il\u00edcita significa a prova obtida, produzida, introduzida ou valorada de modo contr\u00e1rio \u00e0 determinada ou espec\u00edfica previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O encontro fortuito de prova para cuja busca n\u00e3o se exija a ado\u00e7\u00e3o de qualquer provid\u00eancia que n\u00e3o a simples atua\u00e7\u00e3o da autoridade policial \u00e9 igualmente irregular \u00e0 prova tida como il\u00edcita.","id":3777283,"corpo":"<p>O encontro fortuito de prova para cuja busca n\u00e3o se exija a ado\u00e7\u00e3o de qualquer provid\u00eancia que n\u00e3o a simples atua\u00e7\u00e3o da autoridade policial \u00e9 igualmente irregular \u00e0 prova tida como il\u00edcita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381922,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","oab":false,"nome":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","pai":414429,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414430,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas-e-ilegitimas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas, uma das funcionalidades bastante utilizadas e difundidas na literatura \u00e9 denominada Localizar. Qual \u00e9 o comando de atalho que permite realizar a abertura do Localizar dentro do Microsoft Word 2013? Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37469,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-instituto-aocp-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073639,"hashId":"b18ee0d815aa2d3ea52000aa0528ee70","enunciado":"<p>No Microsoft Word 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas, uma das funcionalidades bastante utilizadas e difundidas na literatura \u00e9 denominada Localizar. Qual \u00e9 o comando de atalho que permite realizar a abertura do Localizar dentro do Microsoft Word 2013? Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o.<br><\/p>","resposta":3777480,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + C","id":3777479,"corpo":"<p>Ctrl + C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + L","id":3777480,"corpo":"<p>Ctrl + L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + T","id":3777481,"corpo":"<p>Ctrl + T<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + C","id":3777482,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + L","id":3777483,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381928,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1073639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome da funcionalidade que existe no menu iniciar do Windows 7, vers\u00e3o em portugu\u00eas, que, ap\u00f3s a sua execu\u00e7\u00e3o, mant\u00e9m a sess\u00e3o do windows na mem\u00f3ria e coloca o computador em um estado de baixa energia para que sepossa reiniciar rapidamente o trabalho?","provas":[{"id":37469,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-instituto-aocp-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073641,"hashId":"40709d085e9c4cd0decf9722ef3762be","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o nome da funcionalidade que existe no menu iniciar do Windows 7, vers\u00e3o em portugu\u00eas, que, ap\u00f3s a sua execu\u00e7\u00e3o, mant\u00e9m a sess\u00e3o do windows na mem\u00f3ria e coloca o computador em um estado de baixa energia para que se<br>possa reiniciar rapidamente o trabalho?<br data-mce-bogus=\"1\"><\/p>","resposta":3777489,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspender.","id":3777489,"corpo":"<p>Suspender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reiniciar.","id":3777490,"corpo":"<p>Reiniciar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desligar.","id":3777491,"corpo":"<p>Desligar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hibernar.","id":3777492,"corpo":"<p>Hibernar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloquear.","id":3777493,"corpo":"<p>Bloquear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381928,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1073641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Microsoft Power Point 2013 tem a op\u00e7\u00e3o \u201cSlide Mestre\u201d dispon\u00edvel em: Exibi\u00e7\u00e3o &gt; Slide Mestre. Essa op\u00e7\u00e3o permite que todos os elementos criados no Slide Mestre apare\u00e7am em todos os outros slides criados na apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1179005,"hashId":"3fe9acdb1c7a8483b9133ac4dded3a54","enunciado":"<p align=justify>O Microsoft Power Point 2013 tem a\r\nop\u00e7\u00e3o \u201cSlide Mestre\u201d dispon\u00edvel em:\r\nExibi\u00e7\u00e3o &gt; Slide Mestre. Essa op\u00e7\u00e3o permite\r\nque todos os elementos criados no Slide\r\nMestre apare\u00e7am em todos os outros slides\r\ncriados na apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4229980,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o de aplicativos para edi\u00e7\u00e3o de textos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es, utilizando-se a su\u00edte de escrit\u00f3rio Microsoft Office, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393977,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos conceitos e modos de\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de aplicativos para edi\u00e7\u00e3o\r\nde textos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es,\r\nutilizando-se a su\u00edte de escrit\u00f3rio\r\nMicrosoft Office, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em\r\nportugu\u00eas, julgue, como VERDADEIRO\r\nou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2013","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2013","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405127,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2013"}],"slug":"informatica\/1179005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi aprovada pela Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1948. (1\u00ba par\u00e1grafo) Transformando-se o segmento sublinhado no sujeito da frase acima, a forma verbal resultante ser\u00e1:","provas":[{"id":40156,"cargo":{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ap-ap-2018-fcc-educador-social-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - IAPEN AP - Educador Social Penitenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1181337,"hashId":"814894b7dee5aa6170b4a52d4d9c3085","enunciado":"<p align=justify><i>A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi aprovada pela <u>Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas<\/u> em 1948.<\/i> (1\u00ba par\u00e1grafo) <div>Transformando-se o segmento sublinhado no sujeito da frase acima, a forma verbal resultante ser\u00e1:<\/div><\/p>","resposta":4239935,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tinha sido aprovado.","id":4239932,"corpo":"<p align=justify>tinha sido aprovado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprovaram.","id":4239933,"corpo":"<p align=justify>aprovaram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovaram-se.","id":4239934,"corpo":"<p align=justify>aprovaram-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprovou.","id":4239935,"corpo":"<p align=justify>aprovou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"haviam aprovado.","id":4239936,"corpo":"<p align=justify>haviam aprovado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5. A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi aprovada pela Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1948. Com a Declara\u00e7\u00e3o, estabeleceu-se que a humanidade compartilha de alguns valores comuns, considerados fundamento, inspira\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o no processo de desenvolvimento da comunidade internacional, compreendida n\u00e3o apenas como uma comunidade constitu\u00edda por Estados-na\u00e7\u00e3o independentes, mas tamb\u00e9m de indiv\u00edduos livres e iguais. A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos \u00e9 uma resposta \u00e0 intoler\u00e2ncia \u00e9tnica e racial verificada durante a Segunda Guerra Mundial. O holocausto, os campos de concentra\u00e7\u00e3o, a morte de milhares de seres humanos, a maior parte judeus \u2013 al\u00e9m de comunistas, homossexuais e todos aqueles que se opunham \u00e0 marcha dos regimes autorit\u00e1rios europeus \u2013 constituem desdobramentos dram\u00e1ticos dessa intoler\u00e2ncia. Para entender por que os direitos humanos se converteram em bandeira de luta, \u00e9 preciso entender os acontecimentos da Segunda Guerra. A afirma\u00e7\u00e3o dos direitos humanos \u00e9 ao mesmo tempo universal e positiva. Universal porque alcan\u00e7a todos os homens, independentemente de ra\u00e7a, cor, credo religioso, classe, g\u00eanero, nacionalidade ou qualquer outra sorte de clivagem econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social ou cultural. Positiva porque coloca em movimento um conjunto de preceitos que visam proteger os direitos humanos. Agora, n\u00e3o se trata apenas de proclamar princ\u00edpios e atribuir-lhes fundamento te\u00f3rico. Trata-se, antes de tudo, de assegur\u00e1-los mediante a cria\u00e7\u00e3o de leis, normas e regulamentos, seja no \u00e2mbito de um Estado nacional, seja no \u00e2mbito de conven\u00e7\u00f5es internacionais. Os direitos humanos n\u00e3o constituem uma agenda com fim determinado. \u00c0 medida que as sociedades humanas se transformam, e se tornam mais complexas as rela\u00e7\u00f5es sociais, novos direitos v\u00e3o sendo criados. Isso significa que as lutas em torno das conquistas desses direitos s\u00e3o cont\u00ednuas, visando vigiar o rigoroso cumprimento dos acordos e das leis. (Adaptado de: ADORNO, S\u00e9rgio. \u201cOs Primeiros 50 Anos da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos da ONU\u201d. Dispon\u00edvel em: nevusp.org)","id":394204,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o \r\ntexto abaixo para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5. <div><i>\r\n<br><\/i><\/div><div><i>      A \r\nDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos \r\nfoi aprovada pela Assembleia-Geral das \r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas em 1948. Com a\r\nDeclara\u00e7\u00e3o, estabeleceu-se que a humanidade \r\ncompartilha de alguns valores comuns, \r\nconsiderados fundamento, inspira\u00e7\u00e3o e\r\norienta\u00e7\u00e3o no processo de desenvolvimento da \r\ncomunidade internacional, compreendida n\u00e3o \r\napenas como uma comunidade\r\nconstitu\u00edda por Estados-na\u00e7\u00e3o independentes, \r\nmas tamb\u00e9m de indiv\u00edduos livres e \r\niguais. <\/i><\/div><div><i>    \r\n  A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos \r\nHumanos \r\n\u00e9 uma resposta \u00e0 intoler\u00e2ncia \u00e9tnica e \r\nracial verificada durante a Segunda\r\nGuerra Mundial. O holocausto, os campos de \r\nconcentra\u00e7\u00e3o, a morte de milhares de seres \r\nhumanos, a maior parte judeus \u2013 al\u00e9m de\r\ncomunistas, homossexuais e todos aqueles que \r\nse opunham \u00e0 marcha dos regimes autorit\u00e1rios \r\neuropeus \u2013 constituem\r\ndesdobramentos dram\u00e1ticos dessa \r\nintoler\u00e2ncia. Para entender por que os \r\ndireitos humanos se converteram em bandeira \r\nde luta, \u00e9\r\npreciso entender os acontecimentos da \r\nSegunda Guerra. <\/i><\/div><div>\r\n<i>      A afirma\u00e7\u00e3o dos \r\ndireitos humanos \u00e9 ao mesmo \r\ntempo universal e positiva. Universal porque \r\nalcan\u00e7a todos os homens,\r\nindependentemente de ra\u00e7a, cor, credo \r\nreligioso, classe, g\u00eanero, nacionalidade ou \r\nqualquer outra sorte de clivagem econ\u00f4mica,\r\npol\u00edtica, social ou cultural. Positiva \r\nporque coloca em movimento um conjunto de \r\npreceitos que visam proteger os direitos \r\nhumanos.\r\nAgora, n\u00e3o se trata apenas de proclamar \r\nprinc\u00edpios e atribuir-lhes fundamento \r\nte\u00f3rico. Trata-se, antes de tudo, de \r\nassegur\u00e1-los\r\nmediante a cria\u00e7\u00e3o de leis, normas e \r\nregulamentos, seja no \u00e2mbito de um Estado \r\nnacional, seja no \u00e2mbito de conven\u00e7\u00f5es\r\ninternacionais. <\/i><\/div><div>\r\n<i>      Os direitos humanos \r\nn\u00e3o constituem uma \r\nagenda com fim determinado. \u00c0 medida que as \r\nsociedades humanas se\r\ntransformam, e se tornam mais complexas as \r\nrela\u00e7\u00f5es sociais, novos direitos v\u00e3o sendo \r\ncriados. Isso significa que as lutas em \r\ntorno\r\ndas conquistas desses direitos s\u00e3o \r\ncont\u00ednuas, visando vigiar o rigoroso \r\ncumprimento dos acordos e das leis.\r\n<\/i> <\/div><div>      \r\n    (Adaptado de: ADORNO, S\u00e9rgio. \r\n<b>\u201cOs Primeiros \r\n50 Anos da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos \r\nHumanos da ONU\u201d<\/b>. Dispon\u00edvel em:\r\nnevusp.org)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1181337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se n\u00e3o a encontram, a frustra\u00e7\u00e3o aumenta. Para pesquisadores, pessoas que se refugiam nessa teoria dificilmente encontram a paix\u00e3o que procuram. (4\u00ba par\u00e1grafo) No contexto, os termos sublinhados na frase acima referem-se, na ordem dada, a:","provas":[{"id":40156,"cargo":{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ap-ap-2018-fcc-educador-social-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - IAPEN AP - Educador Social Penitenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1181357,"hashId":"800f6fb7cab944f741b8450c607a2ac8","enunciado":"<p align=justify><i>Se n\u00e3o <u>a<\/u> encontram, a frustra\u00e7\u00e3o aumenta. Para pesquisadores, pessoas <u>que<\/u> se refugiam nessa teoria dificilmente encontram a\r\npaix\u00e3o <u>que<\/u> procuram.<\/i> (4\u00ba par\u00e1grafo) <div><br><\/div><div>No contexto, os termos sublinhados na frase acima referem-se, na ordem dada, a:<\/div><\/p>","resposta":4240028,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria \u2013 pessoas &ndash; pessoas","id":4240026,"corpo":"<p align=justify>teoria \u2013 pessoas &ndash; pessoas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teoria \u2013 pesquisadores &ndash; pessoas","id":4240027,"corpo":"<p align=justify>teoria \u2013 pesquisadores &ndash; pessoas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"epifania \u2013 pessoas &ndash; paix\u00e3o","id":4240028,"corpo":"<p align=justify>epifania \u2013 pessoas &ndash;  paix\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epifania \u2013 pesquisadores &ndash; paix\u00e3o","id":4240029,"corpo":"<p align=justify>epifania \u2013 pesquisadores &ndash; paix\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teoria \u2013 pessoas &ndash; paix\u00e3o","id":4240030,"corpo":"<p align=justify>teoria \u2013 pessoas &ndash; paix\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 10. 1. O mantra do momento \u00e9 \u201csiga seu cora\u00e7\u00e3o\u201d. O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00e1bio. Se o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o palpita, mude de vida. Ou de trabalho. 2. Antigamente, o trabalho era apenas um instrumento para garantir o sustento. A ideia de que o trabalho nos \u201ccompleta\u201d, nos \u201capaixona\u201d, seria incompreens\u00edvel. Mas n\u00e3o \u00e9 incompreens\u00edvel hoje. Se n\u00e3o sentirmos um amor eterno pela rotina do escrit\u00f3rio, pensaremos em uma derrota existencial. 3. Mas, se, em mat\u00e9ria de trabalho, o que interessa \u00e9 cumprir nossa paix\u00e3o, isso significa que todos temos uma paix\u00e3o para cumprir. No\u00e7\u00f5es de esfor\u00e7o e m\u00e9rito deixam de fazer sentido. Tudo que interessa \u00e9 descobrir nossa voca\u00e7\u00e3o. Contudo, conforme alertam psic\u00f3logos, esse racioc\u00ednio n\u00e3o sobrevive a uma an\u00e1lise cuidadosa. 4. Em mat\u00e9ria vocacional, a teoria de que aquilo que nos apaixona j\u00e1 est\u00e1 inscrito no nosso \u201cDNA existencial\u201d \u00e9 a teoria dos rom\u00e2nticos, que pulam de trabalho em trabalho em busca da epifania. Se n\u00e3o a encontram, a frustra\u00e7\u00e3o aumenta. Para pesquisadores, pessoas que se refugiam nessa teoria dificilmente encontram a paix\u00e3o que procuram. O mundo n\u00e3o \u00e9 o reflexo perfeito dos nossos desejos; ele \u00e9 mais imprevis\u00edvel e diverso do que nossas fantasias mentais. 5. Quando nos agarramos a uma ideia fixa de realiza\u00e7\u00e3o pessoal, n\u00e3o vemos oportunidades de trabalho alternativas. Pior ainda: encaramos cada surpresa como um desvio intoler\u00e1vel. Quem acredita na voca\u00e7\u00e3o \u201cnatural\u201d n\u00e3o concebe a exist\u00eancia de obst\u00e1culos. Se as coisas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o simples como imaginamos, isso s\u00f3 pode significar que estamos no caminho errado. 6. Moral da hist\u00f3ria? N\u00e3o siga seu cora\u00e7\u00e3o. Prefira abrir sua cabe\u00e7a para as possibilidades que existem \u2014 e que sua cabe\u00e7a nem sequer imaginava que existiam. (Adaptado de: COUTINHO, Jo\u00e3o Pereira. Dispon\u00edvel em: \/www1.folha.uol.com.br)","id":394210,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 7 a 10. <div><br><\/div><div>1.     <i>O mantra do momento \u00e9 \r\n\u201csiga seu cora\u00e7\u00e3o\u201d. O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00e1bio. Se o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o palpita, \r\nmude de vida. Ou de trabalho. <\/i><\/div><div>2.     <i>Antigamente, o \r\ntrabalho era apenas um instrumento para garantir o sustento. A ideia de \r\nque o trabalho nos \u201ccompleta\u201d, nos\r\n\u201capaixona\u201d, seria incompreens\u00edvel. Mas n\u00e3o \u00e9 incompreens\u00edvel hoje. Se n\u00e3o sentirmos um amor \r\neterno pela rotina do escrit\u00f3rio,\r\npensaremos em uma derrota existencial.<\/i> <\/div><div>3.     <i>Mas, \r\nse, em mat\u00e9ria de trabalho, o que interessa \u00e9 cumprir nossa paix\u00e3o, isso significa \r\nque todos temos uma paix\u00e3o para\r\ncumprir. No\u00e7\u00f5es de esfor\u00e7o e m\u00e9rito deixam de fazer sentido. Tudo que interessa \u00e9 descobrir \r\nnossa voca\u00e7\u00e3o. Contudo, conforme\r\nalertam psic\u00f3logos, esse racioc\u00ednio n\u00e3o sobrevive a uma an\u00e1lise cuidadosa.<\/i><\/div>\r\n<div>4.     <i>Em mat\u00e9ria vocacional, a teoria de que aquilo que nos \r\napaixona j\u00e1 est\u00e1 inscrito no nosso \r\n\u201cDNA existencial\u201d \u00e9 a teoria dos\r\nrom\u00e2nticos, que pulam de trabalho em trabalho em busca da epifania. Se n\u00e3o a encontram, a \r\nfrustra\u00e7\u00e3o aumenta. Para\r\npesquisadores, pessoas que se refugiam nessa teoria dificilmente encontram a paix\u00e3o que \r\nprocuram. O mundo n\u00e3o \u00e9 o reflexo\r\nperfeito dos nossos desejos; ele \u00e9 mais imprevis\u00edvel e diverso do que nossas fantasias \r\nmentais.<\/i> <\/div><div>5.     <i>Quando nos agarramos a uma ideia fixa \r\nde realiza\u00e7\u00e3o pessoal, n\u00e3o vemos oportunidades de \r\ntrabalho alternativas. Pior ainda:\r\nencaramos cada surpresa como um desvio intoler\u00e1vel. Quem acredita na voca\u00e7\u00e3o \u201cnatural\u201d n\u00e3o \r\nconcebe a exist\u00eancia de obst\u00e1culos.\r\nSe as coisas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o simples como imaginamos, isso s\u00f3 pode significar que estamos no \r\ncaminho errado.<\/i> <\/div><div>6.     <i>Moral da hist\u00f3ria? N\u00e3o siga \r\nseu cora\u00e7\u00e3o. Prefira abrir sua cabe\u00e7a para as possibilidades \r\nque existem \u2014 e que sua cabe\u00e7a nem\r\nsequer imaginava que existiam.<\/i> <\/div><div><br><\/div><div>      \r\n                          \r\n                          \r\n                      (Adaptado de: \r\nCOUTINHO, Jo\u00e3o Pereira. Dispon\u00edvel em: <b>\/www1.folha.uol.com.br<\/b>)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1181357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do que disciplina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":40156,"cargo":{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ap-ap-2018-fcc-educador-social-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - IAPEN AP - Educador Social Penitenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1181728,"hashId":"74361965411882a36dd73dc904970636","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do que disciplina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":4241477,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial ou administrativa, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":4241476,"corpo":"<p align=justify>as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial ou\r\nadministrativa, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 levado \u00e0 pris\u00e3o ou nela mantido, quando a lei admitir a liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.","id":4241477,"corpo":"<p align=justify>ningu\u00e9m ser\u00e1 levado \u00e0 pris\u00e3o ou nela mantido, quando a lei admitir a liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, somente poder\u00e1 ser objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar o seu desenvolvimento.","id":4241478,"corpo":"<p align=justify>a pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, somente poder\u00e1 ser objeto de\r\npenhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar o\r\nseu desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento de bens ser, nos termos da lei, estendidas aos sucessores e contra eles executadas, independentemente do limite do valor do patrim\u00f4nio transferido.","id":4241479,"corpo":"<p align=justify>nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento\r\nde bens ser, nos termos da lei, estendidas aos sucessores e contra eles executadas, independentemente do limite do valor\r\ndo patrim\u00f4nio transferido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e posterior indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o.","id":4241480,"corpo":"<p align=justify>a lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social,\r\nmediante justa e posterior indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1181728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal J\u00fanior","id":16064,"slug":"nutricionista-fiscal-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crn-8-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estariam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto caso se substitu\u00edsse","provas":[{"id":33651,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal J\u00fanior","id":16064,"slug":"nutricionista-fiscal-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crn-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-nutricionista-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Nutricionista Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 12:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1017097,"hashId":"0ec84a0296c9c9b0b9f15421fae888d3","enunciado":"Estariam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do\r\ntexto caso se substitu\u00edsse","resposta":3559709,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cse expandindo\u201d (linha 1) por expandindo&#8208;se.","id":3559709,"corpo":"\u201cse expandindo\u201d (linha 1) por expandindo&#8208;se.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque\u201d (linha 2) por onde.","id":3559710,"corpo":"\u201cque\u201d (linha 2) por onde.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cpois\u201d (linha 3) por por tal raz\u00e3o.","id":3559711,"corpo":" \u201cpois\u201d (linha 3) por por tal raz\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cat\u00e9 mesmo\u201d (linha 8) por incluindo.","id":3559712,"corpo":"\u201cat\u00e9 mesmo\u201d (linha 8) por incluindo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cde modo que\u201d (linha 22) por assim como.","id":3559713,"corpo":"\u201cde modo que\u201d (linha 22) por assim como.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372417,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33651\/55.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna 2 de acordo com o apresentado na coluna 1, identificando componentes dos diferentes n\u00edveis de an\u00e1lise em comportamento organizacional, e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":29801,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFSC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 12:45:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":956591,"hashId":"4b00a5d2c8cc926031fa1086bbcc2cdb","enunciado":"<p>Numere a coluna 2 de acordo com o apresentado na coluna 1, identificando componentes dos diferentes n\u00edveis de an\u00e1lise em comportamento organizacional, e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29801\/39.gif\"><\/p>","resposta":3346629,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 I","id":3346629,"corpo":"II \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 III \u2013 II \u2013 II \u2013 I","id":3346630,"corpo":"III \u2013 III \u2013 II \u2013 II \u2013 I","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II","id":3346631,"corpo":"III \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 III","id":3346632,"corpo":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 II","id":3346633,"corpo":"III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 II","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361376,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/956591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":17891,"slug":"especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o das formas de organiza\u00e7\u00e3o dos enunciados em textos orais e escritos \u00e9 crucial ao(\u00e0) professor(a) de qualquer disciplina. Atente para o excerto: \u201cAs novas tecnologias tendem a coibir a fantasia em crian\u00e7as que preferem a companhia do celular \u00e0 dos amigos.\u201d Com esse enunciado, o autor constr\u00f3i sua argumenta\u00e7\u00e3o por meio de alguns expedientes lingu\u00edsticos: I. D\u00e1 a entender que fala de \u201cnovas tecnologias\u201d que s\u00e3o identific\u00e1veis pelos leitores, por isso utiliza artigo definido \u201cas\u201d. II. Faz uma generaliza\u00e7\u00e3o: a de que todas as crian\u00e7as preferem a companhia do celular \u00e0 dos amigos. III. Relativiza sua afirma\u00e7\u00e3o pela escolha do verbo \u201ctender\u201d (inclinar-se, pender) na locu\u00e7\u00e3o \u201cten-dem a coibir\u201d. IV. Utiliza um verbo semanticamente forte \u2013 \u201ccoibir\u201d \u2013, o qual significa bridar, refrear, tolher, reprimir. Est\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":41942,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":17891,"slug":"especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:41:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1245713,"hashId":"e9b2242e1662c51c0f8208a8b12e91cd","enunciado":"<p align=\"justify\">A compreens\u00e3o das formas de organiza\u00e7\u00e3o dos enunciados em textos orais e escritos \u00e9 crucial ao(\u00e0) professor(a) de qualquer disciplina. <\/p><p align=\"justify\">Atente para o excerto: <\/p><p align=\"justify\">\u201cAs novas tecnologias tendem a coibir a fantasia em crian\u00e7as que preferem a companhia do celular \u00e0 dos amigos.\u201d <br><\/p><p align=\"justify\">Com esse enunciado, o autor constr\u00f3i sua argumenta\u00e7\u00e3o por meio de alguns expedientes lingu\u00edsticos: <\/p><p align=\"justify\">I. D\u00e1 a entender que fala de \u201cnovas tecnologias\u201d que s\u00e3o identific\u00e1veis pelos leitores, por isso utiliza artigo definido \u201cas\u201d. <\/p><p align=\"justify\">II. Faz uma generaliza\u00e7\u00e3o: a de que todas as crian\u00e7as preferem a companhia do celular \u00e0 dos amigos. <\/p><p align=\"justify\">III. Relativiza sua afirma\u00e7\u00e3o pela escolha do verbo \u201ctender\u201d (inclinar-se, pender) na locu\u00e7\u00e3o \u201cten-dem a coibir\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Utiliza um verbo semanticamente forte \u2013 \u201ccoibir\u201d \u2013, o qual significa bridar, refrear, tolher, reprimir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4506987,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4506986,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":4506987,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4506988,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":4506989,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4506990,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Direito \u00e0 fantasia Frei Betto 05\/08\/2017 - 06h00 A fantasia \u00e9 a mat\u00e9ria-prima da realidade. Tudo que \u00e9 real, do computador ao jornal no qual voc\u00ea l\u00ea este texto, nasceu da fantasia de quem criou o artigo, concebeu o computador e editou a publica\u00e7\u00e3o. A cadeira na qual me sento teve seu desenho concebido previamente na mente de quem a criou. Da\u00ed a for\u00e7a da fic\u00e7\u00e3o. Ela molda a realidade. A inf\u00e2ncia \u00e9, por excel\u00eancia, a idade da fantasia. A puberdade, o choque de realidade. Privar uma crian\u00e7a de sonhos \u00e9 for\u00e7\u00e1-la a, precocemente, antecipar seu ingresso na idade adulta. E esse d\u00e9bito exige compensa\u00e7\u00e3o. O risco \u00e9 ele ser pago com as drogas, a via qu\u00edmica ao universo on\u00edrico. As novas tecnologias tendem a coibir a fantasia em crian\u00e7as que preferem a companhia do celular \u00e0 dos amigos. O celular isola; a amizade entrosa. O celular estabelece uma rela\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica com o real; a amizade, dial\u00f3gica. O risco \u00e9 a tecnologia, t\u00e3o rica em atrativos, \"roubar\" da crian\u00e7a o direito de sonhar. Agora, sonham por ela o filme, o desenho animado, os joguinhos, as imagens. A crian\u00e7a se torna mera espectadora da fantasia que lhe \u00e9 oferecida nas redes sociais, sem que ela crie ou interaja. Na inf\u00e2ncia, eu escutava hist\u00f3rias contadas por meus pais, de dona Baratinha \u00e0 Branca de Neve e os sete an\u00f5es. Eu interferia nos enredos, com liberdade para recri\u00e1-los. Isso fez de mim, por toda a vida, um contador de hist\u00f3rias, reais e fict\u00edcias. Hoje, a ind\u00fastria do entretenimento sonha pelas crian\u00e7as. N\u00e3o para diverti-las ou ativar nelas o potencial on\u00edrico, e sim para transform\u00e1-las em consumistas precoces. Porque toda a programa\u00e7\u00e3o est\u00e1 ancorada na publicidade voltada ao segmento mais vulner\u00e1vel do p\u00fablico consumidor. Embora a crian\u00e7a n\u00e3o disponha de dinheiro, ela tem o poder de seduzir os adultos que compram para agrad\u00e1-la ou se livrar de tanta insist\u00eancia. E ela n\u00e3o tem idade para discernir ou valorar os pro-dutos, nem distinguir entre o necess\u00e1rio e o sup\u00e9rfluo. Fui crian\u00e7a logo ap\u00f3s a Segunda Grande Guerra. O cinema e as revistas em quadrinhos, em geral originados nos EUA, exaltavam os feitos b\u00e9licos, do faroeste aos combates a\u00e9reos. No quintal de casa eu e meus amigos brinc\u00e1vamos de bandido e mocinho. Nossos cavalos eram cabos de vassoura. Um dia, o Celsinho ganhou do pai um cavalinho de madeira apoiado em uma t\u00e1bua com quatro rodinhas. Ficamos todos fascinados diante daquela maravilha adquirida em uma loja de brinquedos. Durou pouco. Dois ou tr\u00eas dias depois voltamos aos nossos cabos de vassoura. Por qu\u00ea? A resposta agora me parece \u00f3bvia: o cabo de vassoura \"dialogava\" com a nossa imagina\u00e7\u00e3o. Assim como o trapo que o beb\u00ea n\u00e3o larga nem na hora de dormir. O direito \u00e0 fantasia deveria constar da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. Dispon\u00edvel em: http:\/\/hojeemdia.com.br\/opini%C3%A3o\/colunas\/frei-betto-1.334186\/direito-%C3%A0-fantasia-1.550900. Adaptado. Acesso em: 18 jan. 2018.","id":401419,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Direito \u00e0 fantasia <\/strong><\/p><p align=\"right\"><strong>Frei Betto<\/strong> 05\/08\/2017 - 06h00 <\/p><p align=\"justify\">     A fantasia \u00e9 a mat\u00e9ria-prima da realidade. Tudo que \u00e9 real, do computador ao jornal no qual voc\u00ea l\u00ea este texto, nasceu da fantasia de quem criou o artigo, concebeu o computador e editou a publica\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">     A cadeira na qual me sento teve seu desenho concebido previamente na mente de quem a criou. Da\u00ed a for\u00e7a da fic\u00e7\u00e3o. Ela molda a realidade. <\/p><p align=\"justify\">     A inf\u00e2ncia \u00e9, por excel\u00eancia, a idade da fantasia. A puberdade, o choque de realidade. Privar uma crian\u00e7a de sonhos \u00e9 for\u00e7\u00e1-la a, precocemente, antecipar seu ingresso na idade adulta. E esse d\u00e9bito exige compensa\u00e7\u00e3o. O risco \u00e9 ele ser pago com as drogas, a via qu\u00edmica ao universo on\u00edrico. <\/p><p align=\"justify\">    As novas tecnologias tendem a coibir a fantasia em crian\u00e7as que preferem a companhia do celular \u00e0 dos amigos. O celular isola; a amizade entrosa. O celular estabelece uma rela\u00e7\u00e3o monol\u00f3gica com o real; a amizade, dial\u00f3gica. O risco \u00e9 a tecnologia, t\u00e3o rica em atrativos, \"roubar\" da crian\u00e7a o direito de sonhar. <br><\/p><p align=\"justify\">     Agora, sonham por ela o filme, o desenho animado, os joguinhos, as imagens. A crian\u00e7a se torna mera espectadora da fantasia que lhe \u00e9 oferecida nas redes sociais, sem que ela crie ou interaja. Na inf\u00e2ncia, eu escutava hist\u00f3rias contadas por meus pais, de dona Baratinha \u00e0 Branca de Neve e os sete an\u00f5es. Eu interferia nos enredos, com liberdade para recri\u00e1-los. Isso fez de mim, por toda a vida, um contador de hist\u00f3rias, reais e fict\u00edcias. <\/p><p align=\"justify\">    Hoje, a ind\u00fastria do entretenimento sonha pelas crian\u00e7as. N\u00e3o para diverti-las ou ativar nelas o potencial on\u00edrico, e sim para transform\u00e1-las em consumistas precoces. Porque toda a programa\u00e7\u00e3o est\u00e1 ancorada na publicidade voltada ao segmento mais vulner\u00e1vel do p\u00fablico consumidor. <\/p><p align=\"justify\">    Embora a crian\u00e7a n\u00e3o disponha de dinheiro, ela tem o poder de seduzir os adultos que compram para agrad\u00e1-la ou se livrar de tanta insist\u00eancia. E ela n\u00e3o tem idade para discernir ou valorar os pro-dutos, nem distinguir entre o necess\u00e1rio e o sup\u00e9rfluo. <br><\/p><p align=\"justify\">    Fui crian\u00e7a logo ap\u00f3s a Segunda Grande Guerra. O cinema e as revistas em quadrinhos, em geral originados nos EUA, exaltavam os feitos b\u00e9licos, do faroeste aos combates a\u00e9reos. No quintal de casa eu e meus amigos brinc\u00e1vamos de bandido e mocinho. Nossos cavalos eram cabos de vassoura. <\/p><p align=\"justify\">    Um dia, o Celsinho ganhou do pai um cavalinho de madeira apoiado em uma t\u00e1bua com quatro rodinhas. Ficamos todos fascinados diante daquela maravilha adquirida em uma loja de brinquedos. <\/p><p align=\"justify\">     Durou pouco. Dois ou tr\u00eas dias depois voltamos aos nossos cabos de vassoura. Por qu\u00ea? A resposta agora me parece \u00f3bvia: o cabo de vassoura \"dialogava\" com a nossa imagina\u00e7\u00e3o. Assim como o trapo que o beb\u00ea n\u00e3o larga nem na hora de dormir. <\/p><p align=\"justify\">     O direito \u00e0 fantasia deveria constar da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. <\/p><p align=\"justify\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/hojeemdia.com.br\/opini%C3%A3o\/colunas\/frei-betto-1.334186\/direito-%C3%A0-fantasia-1.550900. Adaptado. Acesso em: 18 jan. 2018.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1245713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao valor sem\u00e2ntico estabelecido pelos conectores destacados.","provas":[{"id":50733,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2018-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:44:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1532095,"hashId":"d8f7cca89cbd331a8871c38c388163e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao valor sem\u00e2ntico estabelecido pelos conectores destacados.<\/p>","resposta":5727360,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o,[...]\" (2\u00b0) (compara\u00e7\u00e3o)","id":5727358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ter opini\u00e3o \u00e9 <u>t\u00e3o<\/u> importante <u>que<\/u> h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o,[...]\" (2\u00b0) (compara\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"[...] ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o.\" (2\u00b0) (finalidade)","id":5727359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, <u>pois<\/u> vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o.\" (2\u00b0) (finalidade)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos.\" (5\u00b0) (tempo)","id":5727360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Ao<\/u> reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos.\" (5\u00b0) (tempo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"[...]; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o.\"(6\u00b0) (explica\u00e7\u00e3o)","id":5727361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...]; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, <u>e<\/u> nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o.\"(6\u00b0) (explica\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.\" (9\u00b0) (consequ\u00eancia)","id":5727362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, <u>logo<\/u>, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.\" (9\u00b0) (consequ\u00eancia)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. Para pessoas de opini\u00e3o Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. \u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais conjecturar do que afirmar. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de disfar\u00e7ar. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. Opinar n\u00e3o significa saber nem conhecer. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da perman\u00eancia, do tempo, da an\u00e1lise, do conhecimento, da viv\u00eancia, da experimenta\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.","id":434212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para pessoas de opini\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais <em>conjecturar <\/em>do que <em>afirmar<\/em>. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de <em>disfar\u00e7ar<\/em>. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opinar n\u00e3o significa <em>saber nem conhecer<\/em>. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da <em>perman\u00eancia<\/em>, do <em>tempo<\/em>, da <em>an\u00e1lise<\/em>, do <em>conhecimento<\/em>, da <em>viv\u00eancia<\/em>, da <em>experimenta\u00e7\u00e3o <\/em>em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1532095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das desvantagens da implanta\u00e7\u00e3o do programa de qualidade total \u00e9 o aumento do ciclo operacional da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31001,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:43:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":977322,"hashId":"2654c861d3dadaf26735b555944e9b44","enunciado":"Uma das desvantagens da implanta\u00e7\u00e3o do programa de\r\nqualidade total \u00e9 o aumento do ciclo operacional da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3418534,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e ao modelo de excel\u00eancia gerencial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365150,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e ao modelo de excel\u00eancia gerencial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa 5S (ou 6S)","oab":false,"nome":"Programa 5S (ou 6S)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404598,"slug":"administracao-geral-programa-5s-ou-6s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"}],"slug":"administracao-geral\/977322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A episiotomia \u00e9 uma das interven\u00e7\u00f5es mais antigas e comuns em obstetr\u00edcia, entretanto, as evid\u00eancias cient\u00edficas de assist\u00eancia ao parto recomendam o uso restrito deste procedimento com indica\u00e7\u00f5es apropriadas. Assinale a alternativa que contempla as indica\u00e7\u00f5es listadas e consideradas na literatura para a realiza\u00e7\u00e3o da episiotomia.","provas":[{"id":50579,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESSPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:41:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1527658,"hashId":"c009b2de86366ed2b0e891b0914dc72c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A episiotomia \u00e9 uma das interven\u00e7\u00f5es mais antigas e comuns em obstetr\u00edcia, entretanto, as evid\u00eancias cient\u00edficas de assist\u00eancia ao parto recomendam o uso restrito deste procedimento com indica\u00e7\u00f5es apropriadas. Assinale a alternativa que contempla as indica\u00e7\u00f5es listadas e consideradas na literatura para a realiza\u00e7\u00e3o da episiotomia.<\/p>","resposta":5707660,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primiparidade, dist\u00f3cia funcional, macrossomia fetal, sofrimento fetal, apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica.","id":5707657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primiparidade, dist\u00f3cia funcional, macrossomia fetal, sofrimento fetal, apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sofrimento fetal, primipridade, dist\u00f3cia de ombro, macrossomia fetal, exaust\u00e3o materna.","id":5707658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sofrimento fetal, primipridade, dist\u00f3cia de ombro, macrossomia fetal, exaust\u00e3o materna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prematuridade, exaust\u00e3o materna, hemorragia, corrimento vaginal e falha de progress\u00e3o do trabalho de parto.","id":5707659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuridade, exaust\u00e3o materna, hemorragia, corrimento vaginal e falha de progress\u00e3o do trabalho de parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prematuridade, sofrimento fetal, macrossomia fetal, risco de lacera\u00e7\u00e3o perineal de 3o grau, partos instrumentais (f\u00f3rceps e v\u00e1cuo extrator).","id":5707660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuridade, sofrimento fetal, macrossomia fetal, risco de lacera\u00e7\u00e3o perineal de 3<sup><u>o<\/u><\/sup> grau, partos instrumentais (f\u00f3rceps e v\u00e1cuo extrator).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Macrossomia fetal, exaust\u00e3o materna, hematoma vaginal, apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica, dist\u00f3cia funcional","id":5707661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macrossomia fetal, exaust\u00e3o materna, hematoma vaginal, apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica, dist\u00f3cia funcional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1527658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o entre Projeto Politico Pedag\u00f3gico e Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico","provas":[{"id":40039,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1177847,"hashId":"0de11e90a739b19a03803e0a8dd84932","enunciado":"<p align=justify>Na rela\u00e7\u00e3o entre Projeto Politico Pedag\u00f3gico e Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico<\/p>","resposta":4224710,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e os Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o estruturas independentes.","id":4224707,"corpo":"<p align=justify>e os Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o estruturas independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve prever quando e de que forma ser\u00e3o realizadas as Avalia\u00e7\u00f5es Externas do Ensino.","id":4224708,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve prever quando e de que forma ser\u00e3o realizadas as Avalia\u00e7\u00f5es Externas do Ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 frequentemente valorizado por aqueles que defendem Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o Externa, como o monitoramento adequado das escolas.","id":4224709,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 frequentemente valorizado por aqueles que defendem Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o Externa, como o monitoramento adequado\r\ndas escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um elemento central na Avalia\u00e7\u00e3o Institucional.","id":4224710,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um elemento central na Avalia\u00e7\u00e3o Institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 determinante para as Avalia\u00e7\u00f5es Externas e para a Avalia\u00e7\u00e3o Institucional.","id":4224711,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 determinante para as Avalia\u00e7\u00f5es Externas e para a Avalia\u00e7\u00e3o Institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1177847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo reportagem publicada em 16\/08\/2017, pela EBC Ag\u00eancia Brasil, mais de 300 animais est\u00e3o em diferentes n\u00edveis de amea\u00e7as de extin\u00e7\u00e3o no estado da Bahia. A lista foi publicada, no Di\u00e1rio Oficial do Estado, da mesma data, contendo 331 esp\u00e9cies de anf\u00edbios, aves, mam\u00edferos, r\u00e9pteis, invertebrados, peixes e esp\u00e9cies amea\u00e7adas de \u201cinteresse social\u201d. Segundo a not\u00edcia, s\u00e3o 140 esp\u00e9cies, que se enquadram no n\u00edvel \"vulner\u00e1vel\"; 131, no n\u00edvel \"perigo\"; 54, no \"criticamente em perigo\", e 5, em \"regionalmente extintas\". As esp\u00e9cies que constam nos n\u00edveis de amea\u00e7a passam a ter prote\u00e7\u00e3o integral dos \u00f3rg\u00e3os de defesa do meio ambiente.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/geral\/noticia\/2017-08\/mais-de-300-animais-estao-em-ameaca-de-extincao-na-bahia).Alguns dos animais que est\u00e3o sobre amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o no estado da Bahia s\u00e3o:","provas":[{"id":40065,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1178222,"hashId":"b68c2c327d515c1974713386191a18fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Segundo reportagem publicada em 16\/08\/2017, pela EBC Ag\u00eancia Brasil, mais de 300 animais est\u00e3o em diferentes n\u00edveis de amea\u00e7as de extin\u00e7\u00e3o no estado da Bahia. A lista foi publicada, no Di\u00e1rio Oficial do Estado, da mesma data, contendo 331 esp\u00e9cies de anf\u00edbios, aves, mam\u00edferos, r\u00e9pteis, invertebrados, peixes e esp\u00e9cies amea\u00e7adas de \u201cinteresse social\u201d. Segundo a not\u00edcia, s\u00e3o 140 esp\u00e9cies, que se enquadram no n\u00edvel \"vulner\u00e1vel\"; 131, no n\u00edvel \"perigo\"; 54, no \"criticamente em perigo\", e 5, em \"regionalmente extintas\". As esp\u00e9cies que constam nos n\u00edveis de amea\u00e7a passam a ter prote\u00e7\u00e3o integral dos \u00f3rg\u00e3os de defesa do meio ambiente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em:<strong> http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/geral\/noticia\/2017-08\/mais-de-300-animais-estao-em-ameaca-de-extincao-na-bahia<\/strong>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos animais que est\u00e3o sobre amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o no estado da Bahia s\u00e3o:<\/p>","resposta":4226506,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pica-pau-amarelo, calango, mico-le\u00e3o-dourado, ararinha-azul.","id":4226503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pica-pau-amarelo, calango, mico-le\u00e3o-dourado, ararinha-azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"on\u00e7a-pintada, ararinha-azul, mico-le\u00e3o-preto, tuiui\u00fa.","id":4226504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">on\u00e7a-pintada, ararinha-azul, mico-le\u00e3o-preto, tuiui\u00fa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"on\u00e7a-pintada, mico-le\u00e3o-dourado, mico-le\u00e3o-preto, papagaio-de-peito-roxo.","id":4226505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">on\u00e7a-pintada, mico-le\u00e3o-dourado, mico-le\u00e3o-preto, papagaio-de-peito-roxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"on\u00e7a-pintada, ararinha-azul, papagaio-de-peito-roxo, pica-pau-amarelo.","id":4226506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">on\u00e7a-pintada, ararinha-azul, papagaio-de-peito-roxo, pica-pau-amarelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"calango, mico-le\u00e3o-preto, on\u00e7a-pintada, lobo-guar\u00e1.","id":4226507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calango, mico-le\u00e3o-preto, on\u00e7a-pintada, lobo-guar\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1178222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997,"slug":"tecnico-tributario-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cO IPTU, eu pago parcelado; o IPVA, eu pago em parcela \u00fanica\u201d pode ser escrita como","provas":[{"id":34470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997,"slug":"tecnico-tributario-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-tecnico-tributario-da-receita-estadual-p1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 17:31:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1025491,"hashId":"c508c98fa0a90a26fa5e25d8c5d6be30","enunciado":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cO IPTU, eu pago parcelado; o IPVA,\r\neu pago em parcela \u00fanica\u201d pode ser escrita como","resposta":3590084,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cEu n\u00e3o pago o IPTU parcelado e n\u00e3o pago o IPVA em parcela \u00fanica\u201d.","id":3590082,"corpo":" \u201cEu n\u00e3o pago o IPTU parcelado e n\u00e3o pago o IPVA em parcela\r\n\u00fanica\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEu n\u00e3o pago o IPTU parcelado e pago o IPVA parcelado\u201d.","id":3590083,"corpo":"\u201cEu n\u00e3o pago o IPTU parcelado e pago o IPVA parcelado\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEu n\u00e3o pago o IPTU parcelado ou n\u00e3o pago o IPVA em parcela \u00fanica\u201d.","id":3590084,"corpo":"\u201cEu n\u00e3o pago o IPTU parcelado ou n\u00e3o pago o IPVA\r\nem parcela \u00fanica\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEu pago o IPTU em parcela \u00fanica e pago o IPVA parcelado\u201d.","id":3590085,"corpo":"\u201cEu pago o IPTU em parcela \u00fanica e pago o IPVA parcelado\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEu pago o IPTU em parcela \u00fanica ou pago o IPVA parcelado\u201d.","id":3590086,"corpo":"\u201cEu pago o IPTU em parcela \u00fanica ou pago o IPVA\r\nparcelado\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373886,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1025491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo apresenta a organiza\u00e7\u00e3o comparada de c\u00e9lulas procari\u00f3ticas e diferentes tipos de c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas. O sinal + indica presen\u00e7a da estrutura\/organela e o sinal \u2013 a aus\u00eancia. Apresenta a organiza\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":40065,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:07:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1178203,"hashId":"413819448f21a6581068a98e7ffa20a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo apresenta a organiza\u00e7\u00e3o comparada de c\u00e9lulas procari\u00f3ticas e diferentes tipos de c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas. O sinal + indica presen\u00e7a da estrutura\/organela e o sinal \u2013 a aus\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apresenta a organiza\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":4226414,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bact\u00e9riasFungosVegetaisAnimaisCloroplastos+++-","id":4226413,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 582px;\"><colgroup><col width=\"182\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Bact\u00e9rias<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fungos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vegetais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Animais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cloroplastos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9riasFungosVegetaisAnimaisMitoc\u00f4ndrias-+++","id":4226414,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 582px;\"><colgroup><col width=\"182\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Bact\u00e9rias<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fungos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vegetais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Animais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mitoc\u00f4ndrias<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9riasFungosVegetaisAnimaisRibossomos--++","id":4226415,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 582px;\"><colgroup><col width=\"182\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Bact\u00e9rias<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fungos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vegetais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Animais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ribossomos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9riasFungosVegetaisAnimaisRet\u00edculo endoplasm\u00e1tico++++","id":4226416,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 582px;\"><colgroup><col width=\"182\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Bact\u00e9rias<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fungos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vegetais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Animais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9riasFungosVegetaisAnimaisParede celular+-+-","id":4226417,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 582px;\"><colgroup><col width=\"182\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Bact\u00e9rias<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fungos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vegetais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Animais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Parede celular<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1178203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto abaixo.-A decis\u00e3o de lerOs jovens passam o dia lendo. A frase deveria animar todos, s\u00f3 que n\u00e3o. S\u00e3o mensagens monossil\u00e1bicas em celulares, acrescidas de pequenas imagens, um jejum de ideias e abund\u00e2ncia de onomatopeias. [...] A maneira de registrar a escrita \u00e9 g\u00eamea xif\u00f3paga do pensamento r\u00e1pido. \u00c9 um espoucar de emojis [...] Desaparece a acentua\u00e7\u00e3o, somem vogais, omitem-se sinais de pausas como v\u00edrgulas e chovem exclama\u00e7\u00f5es. Subordinadas faleceram h\u00e1 anos, subjuntivo est\u00e1 em fossiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada [...] L\u00edngua \u00e9 viva e sempre foi transformada pelos usu\u00e1rios. \u00c9 necess\u00e1rio refletir sobre o dinamismo dela e seus novos suportes.[...] Convivo com jovens h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas. A intelig\u00eancia n\u00e3o diminuiu [...] Aumentou o apre\u00e7o pelo discurso direto, pela imagem e pela velocidade.[...] Jovens estar\u00e3o sempre \u201cantenados\u201d em seus aparelhos, especialmente se o entorno contiver adultos, professores ou gente que fala outra l\u00edngua geracional. Talvez seja uma boa defesa mesmo. Quero dar outras.Uma obra cl\u00e1ssica contraria tudo o que eles leem no smartphone. Ela resiste ao primeiro contato, apresenta uma experi\u00eancia prolongada que demanda foco por muito mais tempo do que uma \u201ctuitada\u201d. Ora\u00e7\u00f5es longas, palavras desconhecidas, narrativas detalhistas, erudi\u00e7\u00e3o e refer\u00eancias em cascata: muitas pedras na estrada do leitor superficial. [...] os cl\u00e1ssicos representam uma jornada que muda o leitor peregrino. Ler detidamente o Hamlet [...] de Shakespeare ou o D. Quixote de Cervantes produz uma mudan\u00e7a permanente [...] A frase de celular, o desenho animado e o meme divertido constituem jujubas vermelhas, doces e agrad\u00e1veis. Um segundo e pluft! Foi-se o sabor e a experi\u00eancia. Cervantes pede que voc\u00ea se sente, coloque o guardanapo sobre o colo, respire fundo, abra em sil\u00eancio as p\u00e1ginas e comece um banquete demorado, semanas [...], meses [...] releia, at\u00e9 ter aprendido a degustar todas as sutilezas apresentadas.Se o leitor-comensal se permitiu, terminar\u00e1 satisfeito, melhor, alimentado, transformado por dentro. Ele poder\u00e1 continuar com jujubas vermelhas, [...] mas ter\u00e1 um outro olhar [...] vislumbrar\u00e1 de forma original para o mundo onde todos repetem as mesmas ideias no banho-maria eterno do cotidiano.[...] O mundo do futuro \u00e9 o da intelig\u00eancia.-(KARNAL, Leandro. A decis\u00e3o de ler. O Estado de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 19 nov. 2017. Caderno 2. p. 9)-O fragmento que sintetiza a ideia principal do texto \u00e9","provas":[{"id":40044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 09:37:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1177940,"hashId":"bd0e5961b1ca2fd33aa6f3b1d1b06d98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A decis\u00e3o de ler<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Os jovens passam o dia lendo. A frase deveria animar todos, s\u00f3 que n\u00e3o. S\u00e3o mensagens monossil\u00e1bicas em celulares, acrescidas de pequenas imagens, um jejum de ideias e abund\u00e2ncia de onomatopeias.<\/em> [...] <em>A maneira de registrar a escrita \u00e9 g\u00eamea xif\u00f3paga do pensamento r\u00e1pido. \u00c9 um espoucar de emojis [...] Desaparece a acentua\u00e7\u00e3o, somem vogais, omitem-se sinais de pausas como v\u00edrgulas e chovem exclama\u00e7\u00f5es. Subordinadas faleceram h\u00e1 anos, subjuntivo est\u00e1 em fossiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada<\/em> [...] <em>L\u00edngua \u00e9 viva e sempre foi transformada pelos usu\u00e1rios. \u00c9 necess\u00e1rio refletir sobre o dinamismo dela e seus novos suportes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <em>Convivo com jovens h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas. A intelig\u00eancia n\u00e3o diminuiu<\/em> [...] <em>Aumentou o apre\u00e7o pelo discurso direto, pela imagem e pela velocidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] J<em>ovens estar\u00e3o sempre \u201cantenados\u201d em seus aparelhos, especialmente se o entorno contiver adultos, professores ou gente que fala outra l\u00edngua geracional. Talvez seja uma boa defesa mesmo. Quero dar outras.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Uma obra cl\u00e1ssica contraria tudo o que eles leem no smartphone. Ela resiste ao primeiro contato, apresenta uma experi\u00eancia prolongada que demanda foco por muito mais tempo do que uma \u201ctuitada\u201d. Ora\u00e7\u00f5es longas, palavras desconhecidas, narrativas detalhistas, erudi\u00e7\u00e3o e refer\u00eancias em cascata: muitas pedras na estrada do leitor superficial.<\/em> [...] <em>os cl\u00e1ssicos representam uma jornada que muda o leitor peregrino. Ler detidamente o Hamlet<\/em> [...] <em>de Shakespeare ou o D. Quixote de Cervantes produz uma mudan\u00e7a permanente<\/em> [...] <em>A frase de celular, o desenho animado e o meme divertido constituem jujubas vermelhas, doces e agrad\u00e1veis. Um segundo e pluft! Foi-se o sabor e a experi\u00eancia. Cervantes pede que voc\u00ea se sente, coloque o guardanapo sobre o colo, respire fundo, abra em sil\u00eancio as p\u00e1ginas e comece um banquete demorado, semanas <\/em>[...], <em>meses <\/em>[...] <em>releia, at\u00e9 ter aprendido a degustar todas as sutilezas apresentadas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Se o leitor-comensal se permitiu, terminar\u00e1 satisfeito, melhor, alimentado, transformado por dentro. Ele poder\u00e1 continuar com jujubas vermelhas,<\/em> [...] <em>mas ter\u00e1 um outro olhar<\/em> [...] <em>vislumbrar\u00e1 de forma original para o mundo onde todos repetem as mesmas ideias no banho-maria eterno do cotidiano.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...]<em> O mundo do futuro \u00e9 o da intelig\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(KARNAL, Leandro. A decis\u00e3o de ler. <em>O Estado de S. Paulo, S\u00e3o Paulo<\/em>, 19 nov. 2017. Caderno 2. p. 9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento que sintetiza a ideia principal do texto \u00e9<\/p>","resposta":4225136,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os jovens passam o dia lendo e escrevendo mensagens monossil\u00e1bicas no celular, acrescidas de emojis, assim, passam a menosprezar a acentua\u00e7\u00e3o, a pontua\u00e7\u00e3o, as constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas mais elaboradas e at\u00e9 mesmo certos modos verbais.","id":4225133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jovens passam o dia lendo e escrevendo mensagens monossil\u00e1bicas no celular, acrescidas de emojis, assim, passam a menosprezar a acentua\u00e7\u00e3o, a pontua\u00e7\u00e3o, as constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas mais elaboradas e at\u00e9 mesmo certos modos verbais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua \u00e9 viva e, em raz\u00e3o disso, modifica-se constantemente, conforme as necessidades dos usu\u00e1rios.","id":4225134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua \u00e9 viva e, em raz\u00e3o disso, modifica-se constantemente, conforme as necessidades dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os jovens preferem se dedicar \u00e0 leitura e \u00e0 escrita de mensagens no celular a interagir com professores ou quaisquer pessoas que fa\u00e7am uso de outra l\u00edngua geracional.","id":4225135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jovens preferem se dedicar \u00e0 leitura e \u00e0 escrita de mensagens no celular a interagir com professores ou quaisquer pessoas que fa\u00e7am uso de outra l\u00edngua geracional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A leitura dos cl\u00e1ssicos \u00e9 um desafio enriquecedor para os jovens, pois a \u201cforma-conte\u00fado\u201d destas obras, ao contr\u00e1rio daquela das mensagens de celular, \u00e9 capaz de inaugurar uma transforma\u00e7\u00e3o interna e duradoura no leitor, ao estimular a reflex\u00e3o e a criatividade.","id":4225136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura dos cl\u00e1ssicos \u00e9 um desafio enriquecedor para os jovens, pois a \u201cforma-conte\u00fado\u201d destas obras, ao contr\u00e1rio daquela das mensagens de celular, \u00e9 capaz de inaugurar uma transforma\u00e7\u00e3o interna e duradoura no leitor, ao estimular a reflex\u00e3o e a criatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A leitura de monoss\u00edlabos, onomatopeias, emojis, memes em mensagens de celular \u00e9 algo divertido, mas de car\u00e1ter ef\u00eamero, assim, pode ser comparada \u00e0 a\u00e7\u00e3o de degustar uma jujuba, cujo sabor \u00e9 esquecido assim que a bala termina.","id":4225137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura de monoss\u00edlabos, onomatopeias, emojis, memes em mensagens de celular \u00e9 algo divertido, mas de car\u00e1ter ef\u00eamero, assim, pode ser comparada \u00e0 a\u00e7\u00e3o de degustar uma jujuba, cujo sabor \u00e9 esquecido assim que a bala termina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895,"slug":"cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O maior lago artificial de Goi\u00e1s \u00e9 o lago","provas":[{"id":69647,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895,"slug":"cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 04:51:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2126316,"hashId":"0550009ac49d4af8081bf7088620d87a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior lago artificial de Goi\u00e1s \u00e9 o lago<\/p>","resposta":8315974,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Tigres","id":8315970,"corpo":"<p>dos Tigres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das Brisas","id":8315971,"corpo":"<p>das Brisas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cana Brava","id":8315972,"corpo":"<p>Cana Brava<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Corumb\u00e1","id":8315973,"corpo":"<p>de Corumb\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Serra da Mesa","id":8315974,"corpo":"<p>da Serra da Mesa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":69572,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 04:43:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2119538,"hashId":"bb83289f3cc143a016de02aa32763848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8286977,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pseud\u00f4nimo adotado para atividades l\u00edcitas goza da prote\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 ao nome.","id":8286969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pseud\u00f4nimo adotado para atividades l\u00edcitas goza da prote\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 ao nome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo por exig\u00eancia m\u00e9dica, \u00e9 defeso o ato de disposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo, quando importar diminui\u00e7\u00e3o permanente da integridade f\u00edsica, ou contrariar os bons costumes.","id":8286971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo por exig\u00eancia m\u00e9dica, \u00e9 defeso o ato de disposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo, quando importar diminui\u00e7\u00e3o permanente da integridade f\u00edsica, ou contrariar os bons costumes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte.","id":8286973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":8286975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em se tratando de morto, ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o para requerer a medida prevista neste artigo o c\u00f4njuge sobrevivente, ou qualquer parente em linha reta, ou colateral at\u00e9 o primeiro grau.","id":8286977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de morto, ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o para requerer a medida prevista neste artigo o c\u00f4njuge sobrevivente, ou qualquer parente em linha reta, ou colateral at\u00e9 o primeiro grau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415371,"slug":"direito-civil-extincao-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morte da Pessoa Natural","oab":false,"nome":"Morte da Pessoa Natural","pai":415371,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415374,"slug":"direito-civil-morte-da-pessoa-natural"}],"slug":"direito-civil\/2119538","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre os elementos de interconex\u00e3o de redes de computadores.I. Os repetidores operam somente na camada f\u00edsica; II. Um hub consiste em um repetidor multiportas; III. Um switch \u00e9 um dispositivo projetado para melhorar a performance de uma rede, reduzindo os dom\u00ednios de colis\u00e3o; IV. Uma bridge \u00e9 capaz de verificar o endere\u00e7o MAC e determinar a interface a receber o pacote enviado.Assinale a op\u00e7\u00e3o referente \u00e0s assertivas CORRETAS.","provas":[{"id":70811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 15:46:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2164187,"hashId":"51db3b7caa1c12f703c496123236e591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre os elementos de interconex\u00e3o de redes de computadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os repetidores operam somente na camada f\u00edsica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um hub consiste em um repetidor multiportas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um switch \u00e9 um dispositivo projetado para melhorar a performance de uma rede, reduzindo os dom\u00ednios de colis\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma bridge \u00e9 capaz de verificar o endere\u00e7o MAC e determinar a interface a receber o pacote enviado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o referente \u00e0s assertivas CORRETAS.<\/p>","resposta":8484475,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8484475,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as assertivas I e II.","id":8484476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as assertivas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as assertivas I e III.","id":8484477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as assertivas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as assertivas II e III. ","id":8484478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as assertivas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as assertivas III e IV.","id":8484479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre algoritmos e seus tipos, para cada afirmativa abaixo, informe se \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F). Em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.(_) A descri\u00e7\u00e3o narrativa \u00e9 um tipo de algoritmo que utiliza linguagem natural para especificar os passos da realiza\u00e7\u00e3o das tarefas.(_) Pseudoc\u00f3digo, portunhol e fluxograma s\u00e3o tipos cl\u00e1ssicos de algoritmos.(_) O diagrama de Chapin apresenta a solu\u00e7\u00e3o de um problema por meio de um diagrama de quadros, com uma vis\u00e3o hier\u00e1rquica e estruturada.(_) Um algoritmo \u00e9 uma sequ\u00eancia l\u00f3gica e finita de instru\u00e7\u00f5es, que devem ser seguidas para a resolu\u00e7\u00e3o de um problema ou execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa.","provas":[{"id":70811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 15:10:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2164179,"hashId":"0671828cae85a1c95336009195087d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre algoritmos e seus tipos, para cada afirmativa abaixo, informe se \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F). Em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A descri\u00e7\u00e3o narrativa \u00e9 um tipo de algoritmo que utiliza linguagem natural para especificar os passos da realiza\u00e7\u00e3o das tarefas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Pseudoc\u00f3digo, portunhol e fluxograma s\u00e3o tipos cl\u00e1ssicos de algoritmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O diagrama de Chapin apresenta a solu\u00e7\u00e3o de um problema por meio de um diagrama de quadros, com uma vis\u00e3o hier\u00e1rquica e estruturada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Um algoritmo \u00e9 uma sequ\u00eancia l\u00f3gica e finita de instru\u00e7\u00f5es, que devem ser seguidas para a resolu\u00e7\u00e3o de um problema ou execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa.<\/p>","resposta":8484439,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8484436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8484437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":8484438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8484439,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8484440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2164179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as redes sem fio no padr\u00e3o IEEE 802.11, para cada afirmativa abaixo, informe se \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F). Em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA._(_) A esta\u00e7\u00e3o-base \u00e9 um elemento fundamental da infraestrutura de rede sem fio. (_) As redes 802.11b operam na velocidade de 200 Mbits\/s.(_) Em redes ad hoc, os pr\u00f3prios hospedeiros devem prover servi\u00e7os como roteamento e atribui\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o.(_) O padr\u00e3o 802.11n utiliza antenas de entrada simples e sa\u00edda m\u00faltipla (SIMO), alcan\u00e7ando taxas de transmiss\u00e3o de dezenas de megabits por segundo.","provas":[{"id":70811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 15:48:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2164193,"hashId":"f13c27b599a9d06ba1fe378b16e67ab8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as redes sem fio no padr\u00e3o IEEE 802.11, para cada afirmativa abaixo, informe se \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F). Em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A esta\u00e7\u00e3o-base \u00e9 um elemento fundamental da infraestrutura de rede sem fio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As redes 802.11b operam na velocidade de 200 Mbits\/s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Em redes <em>ad hoc<\/em>, os pr\u00f3prios hospedeiros devem prover servi\u00e7os como roteamento e atribui\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O padr\u00e3o 802.11n utiliza antenas de entrada simples e sa\u00edda m\u00faltipla (SIMO), alcan\u00e7ando taxas de transmiss\u00e3o de dezenas de megabits por segundo.<\/p>","resposta":8484507,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8484503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8484504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8484505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8484506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":8484507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419952,"slug":"informatica-camada-de-interface-acesso-a-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419955,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2164193","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo OSI (Open System Interconnection), criado em 1971, divide as redes de computadores em 7 camadas. Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA acerca do referido tema.","provas":[{"id":70811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 15:29:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2164182,"hashId":"8bc1bca2be5c60793637f873a6a45898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo OSI (<em>Open System Interconnection<\/em>), criado em 1971, divide as redes de computadores em 7 camadas. Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA acerca do referido tema.<\/p>","resposta":8484450,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O protocolo TCP est\u00e1 implementado na camada de rede.","id":8484450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo TCP est\u00e1 implementado na camada de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As camadas de sess\u00e3o e de enlace de dados s\u00e3o exemplos de camadas do modelo OSI. ","id":8484451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As camadas de sess\u00e3o e de enlace de dados s\u00e3o exemplos de camadas do modelo OSI. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os protocolos SMTP, Telnet, HTTP, FTP e SIP s\u00e3o pertencentes \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o.","id":8484452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os protocolos SMTP, Telnet, HTTP, FTP e SIP s\u00e3o pertencentes \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A camada f\u00edsica \u00e9 respons\u00e1vel pela convers\u00e3o de bits em sinais el\u00e9tricos ou \u00f3pticos.","id":8484453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada f\u00edsica \u00e9 respons\u00e1vel pela convers\u00e3o de bits em sinais el\u00e9tricos ou \u00f3pticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na camada de apresenta\u00e7\u00e3o, o dado recebido pela camada de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 convertido em um formato comum a ser utilizado em sua transmiss\u00e3o.","id":8484454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada de apresenta\u00e7\u00e3o, o dado recebido pela camada de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 convertido em um formato comum a ser utilizado em sua transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios estados da Federa\u00e7\u00e3o enfrentavam problemas relacionados \u00e0 entrega de correspond\u00eancias: o percentual de cartas n\u00e3o entregues havia dobrado e, conforme o tipo de encomenda, os atrasos tinham quintuplicado. Em raz\u00e3o disso, um deputado federal apresentou requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do ministro das Comunica\u00e7\u00f5es para que este prestasse esclarecimentos sobre as principais raz\u00f5es para essa crise dos servi\u00e7os postais no Brasil. O pedido foi aprovado pela maioria absoluta do plen\u00e1rio, e foi efetuada a convoca\u00e7\u00e3o do ministro. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a C\u00e2mara Legislativa exerceu o controle","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 10:18:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021612,"hashId":"5b6cb720894fc574c1cf5bd99b24b324","enunciado":"<p>V\u00e1rios estados da Federa\u00e7\u00e3o enfrentavam problemas\r\nrelacionados \u00e0 entrega de correspond\u00eancias: o percentual de cartas\r\nn\u00e3o entregues havia dobrado e, conforme o tipo de encomenda, os\r\natrasos tinham quintuplicado. Em raz\u00e3o disso, um deputado federal\r\napresentou requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do ministro das\r\nComunica\u00e7\u00f5es para que este prestasse esclarecimentos sobre as\r\nprincipais raz\u00f5es para essa crise dos servi\u00e7os postais no Brasil.\r\nO pedido foi aprovado pela maioria absoluta do plen\u00e1rio, e foi\r\nefetuada a convoca\u00e7\u00e3o do ministro.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a C\u00e2mara Legislativa exerceu o controle<\/p>","resposta":3576259,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interno.","id":3576256,"corpo":"interno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9vio.","id":3576257,"corpo":"pr\u00e9vio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrativo.","id":3576258,"corpo":"administrativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parlamentar.","id":3576259,"corpo":"parlamentar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"judicial.","id":3576260,"corpo":"judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373178,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de controle interno","oab":true,"nome":"Sistema de controle interno","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408403,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"direito-administrativo\/1021612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preg\u00e3o eletr\u00f4nico, salvo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no edital, o prazo de validade das propostas ser\u00e1 de:","provas":[{"id":66622,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-controlador-interno","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:13:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2185723,"hashId":"baddbbade55b6a5b57b48bb30a6b41ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o eletr\u00f4nico, salvo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no edital, o prazo de validade das propostas ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8578207,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte dias.","id":8578204,"corpo":"<p>vinte dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trinta dias.","id":8578205,"corpo":"<p>trinta dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias. ","id":8578206,"corpo":"<p>quarenta e cinco dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sessenta dias. ","id":8578207,"corpo":"<p>sessenta dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta e dos Documentos de Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta e dos Documentos de Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408308,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408315,"slug":"direito-administrativo-da-apresentacao-da-proposta-e-dos-documentos-de-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC T 16.2, a Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 organizada na forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, cujos subsistemas, conquanto possam oferecer produtos diferentes em raz\u00e3o da respectiva especificidade, convergem para o produto final, que \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o sobre o patrim\u00f4nio p\u00fablico. Assim, o sistema cont\u00e1bil governamental \u00e9 organizado em subsistemas de informa\u00e7\u00f5es, interdependentes entre si, com finalidades espec\u00edficas, objetivos e fun\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, proporcionando a emiss\u00e3o dos demonstrativos cont\u00e1beis e demais relat\u00f3rios complementares previstos na Lei n\u00ba 4.320\/64 e na Lei de Responsabilidade Fiscal, a saber:","provas":[{"id":71666,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 20:28:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2187238,"hashId":"e38ab5bd50d545254c5dcffa5cbf72d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC T 16.2, a Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 organizada na forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, cujos subsistemas, conquanto possam oferecer produtos diferentes em raz\u00e3o da respectiva especificidade, convergem para o produto final, que \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o sobre o patrim\u00f4nio p\u00fablico. Assim, o sistema cont\u00e1bil governamental \u00e9 organizado em subsistemas de informa\u00e7\u00f5es, interdependentes entre si, com finalidades espec\u00edficas, objetivos e fun\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, proporcionando a emiss\u00e3o dos demonstrativos cont\u00e1beis e demais relat\u00f3rios complementares previstos na Lei n\u00ba 4.320\/64 e na Lei de Responsabilidade Fiscal, a saber:<\/p>","resposta":8584135,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Financeiro, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":8584133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Financeiro, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Financeiro, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Custos, de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":8584134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Financeiro, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Custos, de Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Custos, de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":8584135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Custos, de Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Custos.","id":8584136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsistema Or\u00e7ament\u00e1rio, Subsistema Patrimonial, Subsistema de Custos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, os subsistemas cont\u00e1beis devem ser integrados entre si e a outros subsistemas de informa\u00e7\u00f5es de modo a subsidiar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, EXCETO sobre ","provas":[{"id":71666,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 20:28:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2187254,"hashId":"7fbba482495f9ecae58c7beb83a6f560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, os subsistemas cont\u00e1beis devem ser integrados entre si e a outros subsistemas de informa\u00e7\u00f5es de modo a subsidiar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, <strong>EXCETO<\/strong> sobre <\/p>","resposta":8584209,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o das metas estabelecidas pelo planejamento.","id":8584206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o das metas estabelecidas pelo planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economicidade, \u00e0 efici\u00eancia, \u00e0 efic\u00e1cia e \u00e0 efetividade.","id":8584207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economicidade, \u00e0 efici\u00eancia, \u00e0 efic\u00e1cia e \u00e0 efetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e das conting\u00eancias.","id":8584208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e das conting\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desempenho da unidade cont\u00e1bil e de controle externo da organiza\u00e7\u00e3o, no cumprimento da sua miss\u00e3o.","id":8584209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desempenho da unidade cont\u00e1bil e de controle externo da organiza\u00e7\u00e3o, no cumprimento da sua miss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}