{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9733,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento utilizado extensamente na ind\u00fastria de pigmentos, polidores de prata, metais folheados e em acumuladores alcalinos, que possui meia-vida longa, efeito intoxicante cr\u00f4nico e elevado, com efeito principalmente sobre pulm\u00f5es e rins e que, no sistema nervoso, o efeito mais comum \u00e9 a anosmia, \u00e9 o elemento:","provas":[{"id":65488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj-2018-selecon-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:10:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2189570,"hashId":"a756a5210ff031c47d125c75f033133b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento utilizado extensamente na ind\u00fastria de pigmentos, polidores de prata, metais folheados e em acumuladores alcalinos, que possui meia-vida longa, efeito intoxicante cr\u00f4nico e elevado, com efeito principalmente sobre pulm\u00f5es e rins e que, no sistema nervoso, o efeito mais comum \u00e9 a anosmia, \u00e9 o elemento:<\/p>","resposta":8594181,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"merc\u00fario","id":8594178,"corpo":"<p>merc\u00fario<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alum\u00ednio","id":8594179,"corpo":"<p>alum\u00ednio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ars\u00eanio","id":8594180,"corpo":"<p>ars\u00eanio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e1dmio","id":8594181,"corpo":"<p>c\u00e1dmio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Mafra","sigla":"","id":5064,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os direitos e as garantias fundamentais.","provas":[{"id":64462,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Mafra","sigla":"","id":5064,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Instituto de Previd\u00eancia de Mafra - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 17:36:58","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1978506,"hashId":"02c3827ed2531cfdb4d929d2e005ba19","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre os direitos e as garantias fundamentais.<\/p>","resposta":7677204,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.","id":7677204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crimes pol\u00edticos ou de opini\u00e3o, quando punidos com reclus\u00e3o, poder\u00e3o ensejar a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro.","id":7677205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes pol\u00edticos ou de opini\u00e3o, quando punidos com reclus\u00e3o, poder\u00e3o ensejar a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada toda e qualquer forma de priva\u00e7\u00e3o de direitos por motivos de cren\u00e7a ou de convic\u00e7\u00e3o religiosa.","id":7677206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada toda e qualquer forma de priva\u00e7\u00e3o de direitos por motivos de cren\u00e7a ou de convic\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O devido processo legal \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria apenas nos processos penais, cuja pena culminada for restritiva de liberdade.","id":7677207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O devido processo legal \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria apenas nos processos penais, cuja pena culminada for restritiva de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O preso por d\u00edvida civil dever\u00e1 ficar separado dos demais presos.","id":7677208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preso por d\u00edvida civil dever\u00e1 ficar separado dos demais presos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1978506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P. Freire \u00e9 um dos te\u00f3ricos que tem contribu\u00eddo, de forma significativa, para discuss\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desse te\u00f3rico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 17:51:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1613459,"hashId":"6324c47c77052bda1fc6736874386f7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">P. Freire \u00e9 um dos te\u00f3ricos que tem contribu\u00eddo, de forma significativa, para discuss\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desse te\u00f3rico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6062207,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pedagogia freiriana \u00e9, por excel\u00eancia, uma teoria cognitiva da aprendizagem no contexto escolar.","id":6062206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pedagogia freiriana \u00e9, por excel\u00eancia, uma teoria cognitiva da aprendizagem no contexto escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na pedagogia de Freire, o desafio, a pergunta, o risco \u00e0 descoberta e o di\u00e1logo s\u00e3o fatores importantes na educa\u00e7\u00e3o dos estudantes. ","id":6062207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na pedagogia de Freire, o desafio, a pergunta, o risco \u00e0 descoberta e o di\u00e1logo s\u00e3o fatores importantes na educa\u00e7\u00e3o dos estudantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pedagogia freiriana \u00e9, por excel\u00eancia, um modelo para a adapta\u00e7\u00e3o dos estudantes \u00e0 sociedade.","id":6062208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pedagogia freiriana \u00e9, por excel\u00eancia, um modelo para a adapta\u00e7\u00e3o dos estudantes \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na pedagogia de Freire, por sua natureza democr\u00e1tica, a diretividade dos processos de aprendizagem dos estudantes \u00e9 desconsiderada.","id":6062209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na pedagogia de Freire, por sua natureza democr\u00e1tica, a diretividade dos processos de aprendizagem dos estudantes \u00e9 desconsiderada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 27 A 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1613459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade do s\u00e9culo XXI exige das universidades, no tocante \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional, o desenvolvimento da compet\u00eancia de trabalhar em grupo. Para atender a essa exig\u00eancia, uma estrat\u00e9gia a ser utilizada \u00e9 a aprendizagem colaborativa. Nesse tipo de aprendizagem, ","provas":[{"id":53384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 17:51:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1613460,"hashId":"95446a9c474b631cb266199b6bc75b9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade do s\u00e9culo XXI exige das universidades, no tocante \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional, o desenvolvimento da compet\u00eancia de trabalhar em grupo. Para atender a essa exig\u00eancia, uma estrat\u00e9gia a ser utilizada \u00e9 a aprendizagem colaborativa. Nesse tipo de aprendizagem, <\/p>","resposta":6062210,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 o desenvolvimento de habilidades do pensamento e o aumento das habilidades individuais para a aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":6062210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 o desenvolvimento de habilidades do pensamento e o aumento das habilidades individuais para a aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 grupos de aprendizagem em que n\u00e3o h\u00e1 responsabilidade individual, e sim coletiva , a fim de se respeitar o grupo.","id":6062211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 grupos de aprendizagem em que n\u00e3o h\u00e1 responsabilidade individual, e sim coletiva , a fim de se respeitar o grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera-se como de suma import\u00e2ncia a lideran\u00e7a individual para garantir o bom funcionamento do grupo de estudo.","id":6062212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se como de suma import\u00e2ncia a lideran\u00e7a individual para garantir o bom funcionamento do grupo de estudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio contar com a ajuda do outro, o que ocorre, segundo Vygotsky, na \u201czona de desenvolvimento real\u201d.","id":6062213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1rio contar com a ajuda do outro, o que ocorre, segundo Vygotsky, na \u201czona de desenvolvimento real\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 27 A 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1613460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e assist\u00eancia ao trabalho de parto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":67667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2018-ufv-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2175048,"hashId":"d04cadf788fc97add9e7710ad86c2961","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e assist\u00eancia ao trabalho de parto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8531498,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico se d\u00e1 com a presen\u00e7a de contra\u00e7\u00f5es uterinas, dilata\u00e7\u00e3o cervical e modifica\u00e7\u00e3o progressiva do colo.","id":8531495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico se d\u00e1 com a presen\u00e7a de contra\u00e7\u00f5es uterinas, dilata\u00e7\u00e3o cervical e modifica\u00e7\u00e3o progressiva do colo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a flex\u00e3o do polo cef\u00e1lico tem a finalidade de diminuir o di\u00e2metro da cabe\u00e7a fetal.","id":8531496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a flex\u00e3o do polo cef\u00e1lico tem a finalidade de diminuir o di\u00e2metro da cabe\u00e7a fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a descida do polo cef\u00e1lico pelo canal de parto \u00e9 representado por uma curva hiperb\u00f3lica.","id":8531497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descida do polo cef\u00e1lico pelo canal de parto \u00e9 representado por uma curva hiperb\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de trabalho de parto \u00e9 feito com a avalia\u00e7\u00e3o isolada da dilata\u00e7\u00e3o cervical.","id":8531498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico de trabalho de parto \u00e9 feito com a avalia\u00e7\u00e3o isolada da dilata\u00e7\u00e3o cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico de gravidez, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":67667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2018-ufv-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2175025,"hashId":"3a751d12f71987e4bc2234ec17ce929d","enunciado":"<p>No diagn\u00f3stico de gravidez, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8531391,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atraso menstrual, n\u00e1useas e congest\u00e3o mam\u00e1ria s\u00e3o sinais de presun\u00e7\u00e3o de gravidez.","id":8531390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atraso menstrual, n\u00e1useas e congest\u00e3o mam\u00e1ria s\u00e3o sinais de presun\u00e7\u00e3o de gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento de volume uterino e altera\u00e7\u00f5es da consist\u00eancia uterina n\u00e3o s\u00e3o sinais de probabilidade.","id":8531391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento de volume uterino e altera\u00e7\u00f5es da consist\u00eancia uterina n\u00e3o s\u00e3o sinais de probabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinal de Puzos, ausculta fetal e movimentos fetais s\u00e3o sinais de certeza. ","id":8531392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinal de Puzos, ausculta fetal e movimentos fetais s\u00e3o sinais de certeza. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem da fra\u00e7\u00e3o beta do HCG atinge seu valor m\u00e1ximo entre 60 e 70 dias de gesta\u00e7\u00e3o.","id":8531393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem da fra\u00e7\u00e3o beta do HCG atinge seu valor m\u00e1ximo entre 60 e 70 dias de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo de progress\u00e3o da dieta no p\u00f3s-operat\u00f3rio da cirurgia bari\u00e1trica est\u00e1 relacionado ao tipo de t\u00e9cnica cir\u00fargica utilizada, contudo, a s\u00edndrome de dumping \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias poss\u00edveis. Os pacientes que apresentam esta complica\u00e7\u00e3o devem receber orienta\u00e7\u00f5es especificas na dieta, que incluem: ","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 16:35:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2163894,"hashId":"e2e60f71c0273a3160f92926d4358152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo de progress\u00e3o da dieta no p\u00f3s-operat\u00f3rio da cirurgia bari\u00e1trica est\u00e1 relacionado ao tipo de t\u00e9cnica cir\u00fargica utilizada, contudo, a s\u00edndrome de dumping \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias poss\u00edveis. Os pacientes que apresentam esta complica\u00e7\u00e3o devem receber orienta\u00e7\u00f5es especificas na dieta, que incluem: <\/p>","resposta":8483089,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o consumo di\u00e1rio reduzido de l\u00edquidos, a exclus\u00e3o da lactose da dieta, o aumento da ingest\u00e3o de prote\u00edna de origem vegetal e de carboidratos complexos.","id":8483086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo di\u00e1rio reduzido de l\u00edquidos, a exclus\u00e3o da lactose da dieta, o aumento da ingest\u00e3o de prote\u00edna de origem vegetal e de carboidratos complexos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ingest\u00e3o reduzida de lip\u00eddios, o aumento do consumo de l\u00edquidos durante as refei\u00e7\u00f5es, a redu\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e1cidos e flatulentos. ","id":8483087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ingest\u00e3o reduzida de lip\u00eddios, o aumento do consumo de l\u00edquidos durante as refei\u00e7\u00f5es, a redu\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e1cidos e flatulentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o consumo de carboidratos simples, a limita\u00e7\u00e3o do consumo de l\u00edquidos nas refei\u00e7\u00f5es, o aumento da ingest\u00e3o de fibras e de lip\u00eddios.","id":8483088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo de carboidratos simples, a limita\u00e7\u00e3o do consumo de l\u00edquidos nas refei\u00e7\u00f5es, o aumento da ingest\u00e3o de fibras e de lip\u00eddios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o consumo de l\u00edquidos entre as refei\u00e7\u00f5es, a ingest\u00e3o reduzida de a\u00e7\u00facares simples, o aumento do consumo de pectina e de lip\u00eddios.","id":8483089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo de l\u00edquidos entre as refei\u00e7\u00f5es, a ingest\u00e3o reduzida de a\u00e7\u00facares simples, o aumento do consumo de pectina e de lip\u00eddios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ingest\u00e3o aumentada de prote\u00ednas de alto valor biol\u00f3gico, a restri\u00e7\u00e3o de lactose, o aumento do consumo de carboidratos e l\u00edquidos espessados.","id":8483090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ingest\u00e3o aumentada de prote\u00ednas de alto valor biol\u00f3gico, a restri\u00e7\u00e3o de lactose, o aumento do consumo de carboidratos e l\u00edquidos espessados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418093,"slug":"nutricao-jejum-e-sindrome-de-realimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21939,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as altera\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas e metab\u00f3licas compat\u00edveis com a s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o em Terapia Nutricional Enteral.","provas":[{"id":55126,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21939,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 16:36:14","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2056332,"hashId":"5877e927afe772f8fdca8a674f837625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as altera\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas e metab\u00f3licas compat\u00edveis com a s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o em Terapia Nutricional Enteral.<\/p>","resposta":8023022,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperfosfatemia e insufici\u00eancia renal aguda.","id":8023020,"corpo":"<p>Hiperfosfatemia e insufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio com risco de arritmia card\u00edaca e doen\u00e7a \u00f3ssea.","id":8023021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio com risco de arritmia card\u00edaca e doen\u00e7a \u00f3ssea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ganho de peso por reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e edema.","id":8023022,"corpo":"<p>Ganho de peso por reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e edema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertrigliceridemia e altera\u00e7\u00f5es das enzimas hep\u00e1ticas.","id":8023023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertrigliceridemia e altera\u00e7\u00f5es das enzimas hep\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipercalcemia e desidrata\u00e7\u00e3o.","id":8023024,"corpo":"<p>Hipercalcemia e desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418093,"slug":"nutricao-jejum-e-sindrome-de-realimentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa anual de mortalidade ou de infarto agudo do mioc\u00e1rdio em indiv\u00edduos com ecocardiografia sob estresse f\u00edsico normal \u00e9","provas":[{"id":32169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":997542,"hashId":"3f17f4b5f0160a912b7e3a6eac87b6d8","enunciado":"A taxa anual de mortalidade ou de infarto agudo do mioc\u00e1rdio em indiv\u00edduos com ecocardiografia sob estresse f\u00edsico normal \u00e9","resposta":3483766,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 2 e 5%.","id":3483765,"corpo":"entre 2 e 5%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 2 e 5%.","id":3483766,"corpo":"entre 2 e 5%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 15%.","id":3483767,"corpo":"de 15%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 10%.","id":3483768,"corpo":"de 10%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre 5 e 10%.","id":3483769,"corpo":"entre 5 e 10%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/997542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma paciente com suspeita cl\u00ednica de fibromialgia espera-se encontrar","provas":[{"id":32169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":997548,"hashId":"666e0a0d68609a4df3a7fa1523c8dd59","enunciado":"Em uma paciente com suspeita cl\u00ednica de fibromialgia espera-se encontrar","resposta":3483798,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como caracter\u00edstica laboratorial aumento de provas de fase ativa.","id":3483795,"corpo":"como caracter\u00edstica laboratorial aumento de provas de fase ativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fator reumatoide aumentado, em t\u00edtulos expressivos.","id":3483796,"corpo":"fator reumatoide aumentado, em t\u00edtulos expressivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadro doloroso muscular acompanhado de enrijecimento articular de extremidades.","id":3483797,"corpo":"quadro doloroso muscular acompanhado de enrijecimento articular de extremidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de pontos dolorosos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com localiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":3483798,"corpo":"a presen\u00e7a de pontos dolorosos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com localiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eletroneuromiografia com achados caracter\u00edsticos.","id":3483799,"corpo":"eletroneuromiografia com achados caracter\u00edsticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/997548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metimazol e propiltiouracil, drogas empregadas no tratamento da doen\u00e7a de Graves, podem ter efeitos colaterais de import\u00e2ncia menor, que n\u00e3o justificam a interrup\u00e7\u00e3o do tratamento, at\u00e9 outros que colocam a vida dos pacientes em risco, tais como","provas":[{"id":32169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":997545,"hashId":"540b5e1a602f804b52d60586eef50069","enunciado":"Metimazol e propiltiouracil, drogas empregadas no tratamento da doen\u00e7a de Graves, podem ter efeitos colaterais de import\u00e2ncia\r\nmenor, que n\u00e3o justificam a interrup\u00e7\u00e3o do tratamento, at\u00e9 outros que colocam a vida dos pacientes em risco, tais como","resposta":3483781,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nefrite intersticial grave e vasculite.","id":3483780,"corpo":"nefrite intersticial grave e vasculite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agranulocitose e hepatotoxicidade grave.","id":3483781,"corpo":"agranulocitose e hepatotoxicidade grave.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estado de mal epil\u00e9ptico e agranulocitose.","id":3483782,"corpo":"estado de mal epil\u00e9ptico e agranulocitose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepatotoxicidade grave e insufici\u00eancia adrenal irrevers\u00edvel.","id":3483783,"corpo":"hepatotoxicidade grave e insufici\u00eancia adrenal irrevers\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anemia hemol\u00edtica e bloqueio atrioventricular total.","id":3483784,"corpo":"anemia hemol\u00edtica e bloqueio atrioventricular total.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/997545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos de sensibilidade de detec\u00e7\u00e3o de isquemia com teste ergom\u00e9trico, ecocardiografia sob estresse e cintilografia mioc\u00e1rdica a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica comparando o produto frequ\u00eancia\/press\u00e3o com o tempo de teste, a disfun\u00e7\u00e3o regional mioc\u00e1rdica vis\u00edvel no ecocardiograma surge","provas":[{"id":32170,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":997566,"hashId":"571abb32905656e629a1fd815f58efc3","enunciado":"Nos estudos de sensibilidade de detec\u00e7\u00e3o de isquemia com teste ergom\u00e9trico, ecocardiografia sob estresse e cintilografia\r\nmioc\u00e1rdica a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica comparando o produto frequ\u00eancia\/press\u00e3o com o tempo de teste, a disfun\u00e7\u00e3o regional\r\nmioc\u00e1rdica vis\u00edvel no ecocardiograma surge","resposta":3483889,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s o registro de aumento da press\u00e3o capilar pulmonar.","id":3483885,"corpo":"ap\u00f3s o registro de aumento da press\u00e3o capilar pulmonar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" somente ap\u00f3s defeito significativo de perfus\u00e3o mioc\u00e1rdica.","id":3483886,"corpo":" somente ap\u00f3s defeito significativo de perfus\u00e3o mioc\u00e1rdica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concomitante \u00e0 ocorr\u00eancia de angina.","id":3483887,"corpo":"concomitante \u00e0 ocorr\u00eancia de angina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o isqu\u00eamica do segmento ST e antes da ocorr\u00eancia de angina.","id":3483888,"corpo":"ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o isqu\u00eamica do segmento ST e antes da ocorr\u00eancia de angina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antes da altera\u00e7\u00e3o isqu\u00eamica do segmento ST.","id":3483889,"corpo":"antes da altera\u00e7\u00e3o isqu\u00eamica do segmento ST.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369079,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/997566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere tr\u00eas pacientes com as seguintes caracter\u00edsticas: Paciente I: homem idoso, tabagista. Paciente II: s\u00edndrome de Marfan. Paciente III: arterite de Takayasu. Inflama\u00e7\u00e3o proximal dos ramos da aorta, aneurisma de aorta ascendente mais escoliose e aneurisma de aorta abdominal correspondem, correta e respectivamente a:","provas":[{"id":32170,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":997578,"hashId":"4b0af02042d5b38773d4c4a54e467146","enunciado":"<p>Considere tr\u00eas pacientes com as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p><p>\r\nPaciente I: homem idoso, tabagista.\r\n<\/p><p>Paciente II: s\u00edndrome de Marfan.\r\n<\/p><p>Paciente III: arterite de Takayasu.\r\n<\/p><p>Inflama\u00e7\u00e3o proximal dos ramos da aorta, aneurisma de aorta ascendente mais escoliose e aneurisma de aorta abdominal correspondem,\r\ncorreta e respectivamente a:<\/p>","resposta":3483947,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e I.","id":3483945,"corpo":"II, III e I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3483946,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II e I.","id":3483947,"corpo":"III, II e I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I e II. ","id":3483948,"corpo":"III, I e II.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e II.","id":3483949,"corpo":"I, III e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369079,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/997578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere tr\u00eas pacientes com as seguintes caracter\u00edsticas Paciente I: tabagismo de 70 ma\u00e7os-ano. Paciente II: \u00edndice de massa corp\u00f3rea de 51 kg\/m2. Paciente III: hemograma com 10% de eosin\u00f3filos. E os seguintes achados laboratoriais (LAB) sendo GAaO2 o gradiente alv\u00e9olo-arterial de oxig\u00eanio. LAB 1: hipercapnia com GAaO2 pr\u00f3ximo do normal. LAB 2: hipercapnia com GAaO2 aumentado. LAB 3: hipocapnia com GAaO2 aumentado. As correspond\u00eancias mais prov\u00e1veis s\u00e3o:","provas":[{"id":32170,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":997574,"hashId":"47e9a39471ca084cce1811ca8c065b01","enunciado":"<p>Considere tr\u00eas pacientes com as seguintes caracter\u00edsticas\r\n<\/p><p>Paciente I: tabagismo de 70 ma\u00e7os-ano.\r\n<\/p><p>Paciente II: \u00edndice de massa corp\u00f3rea de 51 kg\/m<sup>2<\/sup>.\r\n<\/p><p>Paciente III: hemograma com 10% de eosin\u00f3filos.\r\n<\/p><p>E os seguintes achados laboratoriais (LAB) sendo GAaO<sub>2<\/sub> o gradiente alv\u00e9olo-arterial de oxig\u00eanio.<\/p><p>\r\nLAB 1: hipercapnia com GAaO<sub>2<\/sub> pr\u00f3ximo do normal.\r\n<\/p><p>LAB 2: hipercapnia com GAaO<sub>2<\/sub> aumentado.\r\n<\/p><p>LAB 3: hipocapnia com GAaO<sub>2<\/sub> aumentado.\r\n<\/p><p>As correspond\u00eancias mais prov\u00e1veis s\u00e3o:<\/p>","resposta":3483925,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3483925,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32170\/18.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3483926,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32170\/19.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3483927,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32170\/20.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3483928,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32170\/21.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3483929,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32170\/22.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369079,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/997574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere 3 pacientes atendidos em um pronto socorro: &#8722; Paciente I: mulher de 22 anos com diarreia intensa, n\u00e1useas e v\u00f4mitos h\u00e1 1 dia, com olig\u00faria e creatinina = 1,18 mg\/dL. &#8722; Paciente II: homem de 17 anos com edema de membros inferiores h\u00e1 2 dias, com hipertens\u00e3o e creatinina = 1,34 mg\/dL. &#8722; Paciente III: homem de 26 anos com diabetes tipo 1 h\u00e1 18 anos, com edema acentuado de membros inferiores de instala\u00e7\u00e3o lenta, press\u00e3o normal e creatinina = 0,91 mg\/dL. Espera-se encontrar, mais provavelmente, protein\u00faria acima de 3 g\/L, hemat\u00faria e fra\u00e7\u00e3o de excre\u00e7\u00e3o de Na &lt; 1%, respectivamente, nos pacientes","provas":[{"id":32169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":997552,"hashId":"f06255181bf54b26228cbdbda877c509","enunciado":"<p>Considere 3 pacientes atendidos em um pronto socorro:\r\n<\/p><p>&#8722; Paciente I: mulher de 22 anos com diarreia intensa, n\u00e1useas e v\u00f4mitos h\u00e1 1 dia, com olig\u00faria e creatinina = 1,18 mg\/dL.\r\n<\/p><p>&#8722; Paciente II: homem de 17 anos com edema de membros inferiores h\u00e1 2 dias, com hipertens\u00e3o e creatinina = 1,34 mg\/dL.\r\n<\/p><p>&#8722; Paciente III: homem de 26 anos com diabetes tipo 1 h\u00e1 18 anos, com edema acentuado de membros inferiores de\r\ninstala\u00e7\u00e3o lenta, press\u00e3o normal e creatinina = 0,91 mg\/dL.\r\n<\/p><p>Espera-se encontrar, mais provavelmente, protein\u00faria acima de 3 g\/L, hemat\u00faria e fra\u00e7\u00e3o de excre\u00e7\u00e3o de Na &lt; 1%,\r\nrespectivamente, nos pacientes<\/p>","resposta":3483817,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3483815,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e I.","id":3483816,"corpo":"II, III e I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II e I. ","id":3483817,"corpo":"III, II e I.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, III e II.","id":3483818,"corpo":" I, III e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, I e II.","id":3483819,"corpo":"III, I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/997552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem algumas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e afec\u00e7\u00f5es que determinam aumento de risco para o desenvolvimento de c\u00e1lculos na ves\u00edcula biliar, como as abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":32169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":997544,"hashId":"f5b774a44f2ececa6c202eb225bc09e5","enunciado":"Existem algumas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e afec\u00e7\u00f5es que determinam aumento de risco para o desenvolvimento de c\u00e1lculos na\r\nves\u00edcula biliar, como as abaixo, EXCETO:","resposta":3483779,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de ceftriaxona.","id":3483775,"corpo":"uso de ceftriaxona.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gravidez.","id":3483776,"corpo":"gravidez.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" emagrecimento p\u00f3s cirurgia bari\u00e1trica.","id":3483777,"corpo":" emagrecimento p\u00f3s cirurgia bari\u00e1trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipertrigliceridemia.","id":3483778,"corpo":"hipertrigliceridemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o enteral.","id":3483779,"corpo":"nutri\u00e7\u00e3o enteral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/997544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com dispepsia de instala\u00e7\u00e3o recente recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva alta se apresentar sinais considerados significativos, ou de alarme, como os abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":32169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":997543,"hashId":"b3acb360a427795ae7e0061520ea962e","enunciado":"Em pacientes com dispepsia de instala\u00e7\u00e3o recente recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva alta se apresentar sinais\r\nconsiderados significativos, ou de alarme, como os abaixo, EXCETO:","resposta":3483773,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer gastrointestinal.","id":3483770,"corpo":" hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer gastrointestinal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disfagia progressiva.","id":3483771,"corpo":"disfagia progressiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de peso n\u00e3o intencional.","id":3483772,"corpo":"perda de peso n\u00e3o intencional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idade acima de 55 anos.","id":3483773,"corpo":"idade acima de 55 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anemia ferropriva de etiologia n\u00e3o identificada.","id":3483774,"corpo":"anemia ferropriva de etiologia n\u00e3o identificada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/997543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um alojamento provis\u00f3rio para atender 150 habitantes necessita de sistema de tratamento de esgoto dotado de uma fossa s\u00e9ptica e um filtro anaer\u00f3bio invertido. No dimensionamento deve ser adotada uma contribui\u00e7\u00e3o por pessoa de 80 l \/ dia, um per\u00edodo de deten\u00e7\u00e3o dos esgotos \u201cT\u201d de 0,75 dias, uma taxa total de acumula\u00e7\u00e3o de lodo \u201cK\u201d de 57 dias e uma contribui\u00e7\u00e3o de lodo fresco Lf de 1 l \/ (hab.dia).O volume do filtro anaer\u00f3bio, segundo metodologia da NBR 13.969 de 1997, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997922,"hashId":"53e444cd92699716845f0b0aa5afb277","enunciado":"<p>Um alojamento provis\u00f3rio para atender 150 habitantes necessita\r\nde sistema de tratamento de esgoto dotado de uma fossa s\u00e9ptica\r\ne um filtro anaer\u00f3bio invertido. No dimensionamento deve ser\r\nadotada uma contribui\u00e7\u00e3o por pessoa de 80 l \/ dia, um per\u00edodo\r\nde deten\u00e7\u00e3o dos esgotos \u201cT\u201d de 0,75 dias, uma taxa total de\r\nacumula\u00e7\u00e3o de lodo \u201cK\u201d de 57 dias e uma contribui\u00e7\u00e3o de lodo\r\nfresco Lf de 1 l \/ (hab.dia).<\/p><p>O volume do filtro anaer\u00f3bio, segundo metodologia da NBR\r\n13.969 de 1997, ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":3485667,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,80 m3","id":3485665,"corpo":"6,80 m<sup>3<\/sup>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,00 m3","id":3485666,"corpo":"12,00 m<sup>3<\/sup>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14,40 m3 ;","id":3485667,"corpo":"14,40 m<sup>3<\/sup>\r\n;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17,55 m3 ;","id":3485668,"corpo":"17,55 m<sup>3<\/sup>\r\n;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,55 m3 .","id":3485669,"corpo":"18,55 m<sup>3<\/sup>\r\n.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369133,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/997922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aterro geralmente causa aumento na tens\u00e3o m\u00e9dia da massa do solo abaixo dele. Observe o aterro acima do solo cujo limite \u00e9 definido pela caixa tracejada: No gr\u00e1fico, z \u00e9 a profundidade do ponto no terreno sem aterro e Bi s\u00e3o larguras de trechos uniformes do aterro. Sabendo-se que o peso espec\u00edfico do aterro \u00e9 de 18 kN\/m3, o aumento de tens\u00e3o no ponto A \u00e9:","provas":[{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997909,"hashId":"776ad96e156d0a450c0580df09a1b8da","enunciado":"<p>Um aterro geralmente causa aumento na tens\u00e3o m\u00e9dia da massa\r\ndo solo abaixo dele. Observe o aterro acima do solo cujo limite \u00e9\r\ndefinido pela caixa tracejada:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32218\/06.gif\"><\/p><p> No gr\u00e1fico, z \u00e9 a profundidade do ponto no terreno sem aterro e\r\nBi s\u00e3o larguras de trechos uniformes do aterro.\r\nSabendo-se que o peso espec\u00edfico do aterro \u00e9 de 18 kN\/m3, o\r\naumento de tens\u00e3o no ponto A \u00e9:<\/p>","resposta":3485603,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40,38 kN\/m2 ;","id":3485600,"corpo":"40,38 kN\/m2\r\n;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"62,24 kN\/m2 ;","id":3485601,"corpo":"62,24 kN\/m2\r\n;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72,12 kN\/m2 ;","id":3485602,"corpo":"72,12 kN\/m2\r\n;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 120,96 kN\/m2 ;","id":3485603,"corpo":" 120,96 kN\/m2\r\n;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"144,00 kN\/m2 .","id":3485604,"corpo":"144,00 kN\/m2\r\n.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369132,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399406,"slug":"engenharia-civil-execucao-de-cortes-e-aterros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/997909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um adimensional muito usado na hidrodin\u00e2mica por sua influ\u00eancia nas perdas no escoamento por atrito interno, que fisicamente denota um quociente entre for\u00e7as de in\u00e9rcia e for\u00e7as de viscosidade. Esse adimensional \u00e9 o n\u00famero de:","provas":[{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997925,"hashId":"808eac02277fd22a8652b1cb5f4af736","enunciado":"Existe um adimensional muito usado na hidrodin\u00e2mica por sua\r\ninflu\u00eancia nas perdas no escoamento por atrito interno, que\r\nfisicamente denota um quociente entre for\u00e7as de in\u00e9rcia e for\u00e7as\r\nde viscosidade.\r\nEsse adimensional \u00e9 o n\u00famero de:","resposta":3485682,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Froude;","id":3485680,"corpo":"Froude;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"March;","id":3485681,"corpo":"March;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reynolds;","id":3485682,"corpo":"Reynolds;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Euler; ","id":3485683,"corpo":"Euler;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Weber.","id":3485684,"corpo":"Weber.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369134,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/997925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento da Assembleia Legislativa de determinado Estado convocou o Governador e o Secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, para que prestassem informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es ligadas \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e \u00e0 proje\u00e7\u00e3o de gastos para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio financeiro. Considerando a sistem\u00e1tica constitucional afeta ao funcionamento das comiss\u00f5es parlamentares e ao princ\u00edpio da simetria, a referida convoca\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997948,"hashId":"02b94a05a7ecdd5d8a7a8991c7da6590","enunciado":"A Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento da Assembleia Legislativa de\r\ndeterminado Estado convocou o Governador e o Secret\u00e1rio de\r\nEstado de Fazenda, para que prestassem informa\u00e7\u00f5es sobre\r\nquest\u00f5es ligadas \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e \u00e0 proje\u00e7\u00e3o de gastos\r\npara o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio financeiro.\r\nConsiderando a sistem\u00e1tica constitucional afeta ao\r\nfuncionamento das comiss\u00f5es parlamentares e ao princ\u00edpio da\r\nsimetria, a referida convoca\u00e7\u00e3o:","resposta":3485798,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o ao Governador como ao Secret\u00e1rio de Estado, caso aprovada pelo plen\u00e1rio;","id":3485795,"corpo":"se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o ao Governador\r\ncomo ao Secret\u00e1rio de Estado, caso aprovada pelo plen\u00e1rio;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o ao Governador como ao Secret\u00e1rio de Estado;","id":3485796,"corpo":"se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o ao Governador\r\ncomo ao Secret\u00e1rio de Estado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destoa da Constitui\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o ao Governador como ao Secret\u00e1rio de Estado;","id":3485797,"corpo":"destoa da Constitui\u00e7\u00e3o tanto em rela\u00e7\u00e3o ao Governador\r\ncomo ao Secret\u00e1rio de Estado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio de Estado;","id":3485798,"corpo":"somente se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nSecret\u00e1rio de Estado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Governador.","id":3485799,"corpo":"somente se harmoniza \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nGovernador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369136,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/997948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao dizer que o cientista ingl\u00eas \u201cvirou um \u00edcone pop\u201d, o autor do texto 1 quer dizer que ele:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"},{"id":32171,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2018"},{"id":32172,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Avaliador - 2018"},{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"},{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"},{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"},{"id":32220,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":995966,"hashId":"6124469317928e9ae0d590d75633f635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao dizer que o cientista ingl\u00eas \u201cvirou um \u00edcone pop\u201d, o autor do texto 1 quer dizer que ele:<\/p>","resposta":3476668,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tornou-se tem\u00e1tica de muitos filmes modernos;","id":3476665,"corpo":"<p>tornou-se tem\u00e1tica de muitos filmes modernos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizou tarefas ligadas \u00e0 arte popular;","id":3476666,"corpo":"<p>realizou tarefas ligadas \u00e0 arte popular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcan\u00e7ou popularidade acima das expectativas;","id":3476667,"corpo":"<p>alcan\u00e7ou popularidade acima das expectativas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obteve uma fama compar\u00e1vel \u00e0 de artistas populares;","id":3476668,"corpo":"<p>obteve uma fama compar\u00e1vel \u00e0 de artistas populares;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conquistou um espa\u00e7o nas artes pl\u00e1sticas.","id":3476669,"corpo":"<p>conquistou um espa\u00e7o nas artes pl\u00e1sticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Stephen Hawking, A Mente Que Superou Tudo Em rever\u00eancia ao g\u00eanio que revolucionou o estudo da cosmologia, o mundo prestou tributo a Stephen Hawking no dia seguinte a sua morte. O cientista brit\u00e2nico, s\u00edmbolo da supera\u00e7\u00e3o, teve papel decisivo na divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e virou um \u00edcone pop. (O Globo, 15\/3\/2018)","id":368873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Stephen Hawking, A Mente Que Superou Tudo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rever\u00eancia ao g\u00eanio que revolucionou o estudo da cosmologia, o mundo prestou tributo a Stephen Hawking no dia seguinte a sua morte. O cientista brit\u00e2nico, s\u00edmbolo da supera\u00e7\u00e3o, teve papel decisivo na divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e virou um \u00edcone pop. (O Globo, 15\/3\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/995966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida judicial em que, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, depois de integrada \u00e0 lide, pode se abster de contestar, e at\u00e9 aderir ao pleito autoral, \u00e9:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997955,"hashId":"bdf71648dbf6bcea19494ce4ca02da0c","enunciado":"A medida judicial em que, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia,\r\na pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, depois de integrada \u00e0 lide,\r\npode se abster de contestar, e at\u00e9 aderir ao pleito autoral, \u00e9:","resposta":3485834,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade;","id":3485830,"corpo":" a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a;","id":3485831,"corpo":"mandado de seguran\u00e7a;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o;","id":3485832,"corpo":"mandado de injun\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas data;","id":3485833,"corpo":"habeas data;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a\u00e7\u00e3o popular.","id":3485834,"corpo":" a\u00e7\u00e3o popular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369137,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/997955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei federal n\u00ba W3\/2018 introduziu profundas altera\u00e7\u00f5es no regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais, da\u00ed resultando preju\u00edzos para um grupo de cinquenta servidores espalhados pelo territ\u00f3rio nacional, que teve o seu direito adquirido violado. Ao tomar conhecimento do ocorrido, a associa\u00e7\u00e3o nacional da categoria ingressou com argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, na qual requeria que fosse reconhecida a inconstitucionalidade parcial da Lei federal W3\/2018 e que as perdas de cada um dos servidores fossem recompostas pela Uni\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, no caso concreto, ele \u00e9:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997944,"hashId":"32cc156f27cb179214431d0497b16a23","enunciado":"A Lei federal n\u00ba W3\/2018 introduziu profundas altera\u00e7\u00f5es no\r\nregime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais, da\u00ed resultando\r\npreju\u00edzos para um grupo de cinquenta servidores espalhados pelo\r\nterrit\u00f3rio nacional, que teve o seu direito adquirido violado.\r\nAo tomar conhecimento do ocorrido, a associa\u00e7\u00e3o nacional da\r\ncategoria ingressou com argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de\r\npreceito fundamental, na qual requeria que fosse reconhecida a\r\ninconstitucionalidade parcial da Lei federal W3\/2018 e que as\r\nperdas de cada um dos servidores fossem recompostas pela\r\nUni\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao uso da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito\r\nfundamental, no caso concreto, ele \u00e9:","resposta":3485776,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incab\u00edvel, apenas na parte em que \u00e9 postulado o reconhecimento da inconstitucionalidade da lei;","id":3485775,"corpo":"incab\u00edvel, apenas na parte em que \u00e9 postulado o\r\nreconhecimento da inconstitucionalidade da lei;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incab\u00edvel, por n\u00e3o estar presente a subsidiariedade e por ser direcionada a situa\u00e7\u00f5es individuais e concretas;","id":3485776,"corpo":"incab\u00edvel, por n\u00e3o estar presente a subsidiariedade e por ser\r\ndirecionada a situa\u00e7\u00f5es individuais e concretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cab\u00edvel, j\u00e1 que foi violado um preceito fundamental, com a correlata afronta \u00e0 esfera jur\u00eddica individual;","id":3485777,"corpo":"cab\u00edvel, j\u00e1 que foi violado um preceito fundamental, com a\r\ncorrelata afronta \u00e0 esfera jur\u00eddica individual;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incab\u00edvel, pelo fato de a associa\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o ter legitimidade para ingressar com a argui\u00e7\u00e3o;","id":3485778,"corpo":"incab\u00edvel, pelo fato de a associa\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o ter\r\nlegitimidade para ingressar com a argui\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" cab\u00edvel, j\u00e1 que foi violado um preceito fundamental e as les\u00f5es assumiram propor\u00e7\u00e3o nacional.","id":3485779,"corpo":" cab\u00edvel, j\u00e1 que foi violado um preceito fundamental e as\r\nles\u00f5es assumiram propor\u00e7\u00e3o nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369136,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/997944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o procedimento licitat\u00f3rio, analise as afirmativas a seguir. 1\u00aa modalidade: n\u00e3o h\u00e1 fase de habilita\u00e7\u00e3o, uma vez que os licitantes j\u00e1 est\u00e3o previamente cadastrados; 2\u00aa modalidade: n\u00e3o h\u00e1 publica\u00e7\u00e3o de edital, sendo suficiente o envio do instrumento convocat\u00f3rio aos convidados, com posterior afixa\u00e7\u00e3o no \u00e1trio da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica e em local vis\u00edvel ao p\u00fablico. De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, as descri\u00e7\u00f5es das modalidades acima se referem, respectivamente, \u00e0 licita\u00e7\u00e3o por:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997940,"hashId":"9b249feb04d017c610b8e1ece44ff947","enunciado":"<p>Sobre o procedimento licitat\u00f3rio, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>1\u00aa modalidade: n\u00e3o h\u00e1 fase de habilita\u00e7\u00e3o, uma vez que os\r\nlicitantes j\u00e1 est\u00e3o previamente cadastrados;\r\n<\/p><p>2\u00aa modalidade: n\u00e3o h\u00e1 publica\u00e7\u00e3o de edital, sendo suficiente o\r\nenvio do instrumento convocat\u00f3rio aos convidados, com\r\nposterior afixa\u00e7\u00e3o no \u00e1trio da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica e em local vis\u00edvel\r\nao p\u00fablico.\r\n<\/p><p>De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, as descri\u00e7\u00f5es das modalidades\r\nacima se referem, respectivamente, \u00e0 licita\u00e7\u00e3o por:<\/p>","resposta":3485759,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convite e concorr\u00eancia;","id":3485755,"corpo":"convite e concorr\u00eancia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os e preg\u00e3o;","id":3485756,"corpo":"tomada de pre\u00e7os e preg\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o e convite;","id":3485757,"corpo":"preg\u00e3o e convite;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia e tomada de pre\u00e7os;","id":3485758,"corpo":"concorr\u00eancia e tomada de pre\u00e7os;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os e convite.","id":3485759,"corpo":"tomada de pre\u00e7os e convite.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369135,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/997940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cIntelig\u00eancia e sabedoria n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa\u201d.Essa frase tem a fun\u00e7\u00e3o textual de:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"},{"id":32171,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2018"},{"id":32172,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Avaliador - 2018"},{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"},{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"},{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"},{"id":32220,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":995970,"hashId":"cbd11ffacb2e90a0f346a12e6f173f46","enunciado":"<p>\u201cIntelig\u00eancia e sabedoria n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa\u201d.<\/p><p><br><\/p><p>Essa frase tem a fun\u00e7\u00e3o textual de:<\/p>","resposta":3476685,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"introduzir tematicamente o assunto do texto 2, sem preocupa\u00e7\u00f5es, no momento, de explicar a afirmativa;","id":3476685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduzir tematicamente o assunto do texto 2, sem preocupa\u00e7\u00f5es, no momento, de explicar a afirmativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar uma quest\u00e3o que ser\u00e1 resolvida no restante do texto 2;","id":3476686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar uma quest\u00e3o que ser\u00e1 resolvida no restante do texto 2;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor uma reflex\u00e3o conjunta com o leitor;","id":3476687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor uma reflex\u00e3o conjunta com o leitor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despertar o interesse do leitor pela leitura do texto 2;","id":3476688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despertar o interesse do leitor pela leitura do texto 2;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostrar o posicionamento do autor diante de uma quest\u00e3o pol\u00eamica no terreno da psicologia.","id":3476689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostrar o posicionamento do autor diante de uma quest\u00e3o pol\u00eamica no terreno da psicologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2: Intelig\u00eancia e sabedoria n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Entretanto, na linguagem cotidiana, usamos os dois termos indistintamente. Vivemos em uma sociedade onde a efici\u00eancia e os resultados s\u00e3o valorizados. Aparentemente, apenas os mais inteligentes est\u00e3o destinados a obter sucesso. No entanto, apenas os s\u00e1bios conseguem uma felicidade aut\u00eantica. Eles s\u00e3o guiados por valores e preocupados em fazer uso da bondade, aplicando uma vis\u00e3o mais otimista \u00e0 vida. Se procurarmos agora no dicion\u00e1rio o termo sabedoria, ser\u00e1 encontrada uma defini\u00e7\u00e3o simples: a faculdade das pessoas de agir de maneira sensata, prudente ou correta. Sendo assim, a primeira pergunta que vem \u00e0 mente \u00e9: a intelig\u00eancia n\u00e3o nos d\u00e1 a capacidade de nos movimentarmos no nosso dia a dia da mesma maneira? Um QI m\u00e9dio ou alto n\u00e3o nos garante a capacidade de tomar decis\u00f5es acertadas? \u00c9 claro que sim. Tamb\u00e9m \u00e9 claro que quando falamos de intelig\u00eancia surgem diferentes nuances. Por isso, o tipo de personalidade e a maturidade emocional s\u00e3o fatores que influenciam mais concretamente as realiza\u00e7\u00f5es das pessoas. Isso tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de investir mais ou menos em seu pr\u00f3prio bem-estar e no dos outros. Em vista disso, intelig\u00eancia e sabedoria s\u00e3o dois conceitos interessantes. Assim, poderemos ter uma ideia mais precisa e \u00fatil do que realmente s\u00e3o. Afinal, se queremos algo, al\u00e9m de ter um alto QI, \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver uma sabedoria excepcional e moldar uma personalidade virtuosa. Isso vai um passo al\u00e9m do cognitivo e do emocional. \u201cA verdadeira sabedoria est\u00e1 em reconhecer a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia.\u201d S\u00f3crates. Dispon\u00edvel em https:amentemaravilhosa.com.br\/inteligencia-e-sabedoria\/","id":368875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Intelig\u00eancia e sabedoria n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Entretanto, na linguagem cotidiana, usamos os dois termos indistintamente. Vivemos em uma sociedade onde a efici\u00eancia e os resultados s\u00e3o valorizados. Aparentemente, apenas os mais inteligentes est\u00e3o destinados a obter sucesso. No entanto, apenas os s\u00e1bios conseguem uma felicidade aut\u00eantica. Eles s\u00e3o guiados por valores e preocupados em fazer uso da bondade, aplicando uma vis\u00e3o mais otimista \u00e0 vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procurarmos agora no dicion\u00e1rio o termo sabedoria, ser\u00e1 encontrada uma defini\u00e7\u00e3o simples: a faculdade das pessoas de agir de maneira sensata, prudente ou correta. Sendo assim, a primeira pergunta que vem \u00e0 mente \u00e9: a intelig\u00eancia n\u00e3o nos d\u00e1 a capacidade de nos movimentarmos no nosso dia a dia da mesma maneira? Um QI m\u00e9dio ou alto n\u00e3o nos garante a capacidade de tomar decis\u00f5es acertadas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que sim. Tamb\u00e9m \u00e9 claro que quando falamos de intelig\u00eancia surgem diferentes nuances. Por isso, o tipo de personalidade e a maturidade emocional s\u00e3o fatores que influenciam mais concretamente as realiza\u00e7\u00f5es das pessoas. Isso tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de investir mais ou menos em seu pr\u00f3prio bem-estar e no dos outros. Em vista disso, intelig\u00eancia e sabedoria s\u00e3o dois conceitos interessantes. Assim, poderemos ter uma ideia mais precisa e \u00fatil do que realmente s\u00e3o. Afinal, se queremos algo, al\u00e9m de ter um alto QI, \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver uma sabedoria excepcional e moldar uma personalidade virtuosa. Isso vai um passo al\u00e9m do cognitivo e do emocional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA verdadeira sabedoria est\u00e1 em reconhecer a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia.\u201d S\u00f3crates. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em https:amentemaravilhosa.com.br\/inteligencia-e-sabedoria\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/995970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com hipertens\u00e3o pulmonar, a press\u00e3o capilar pulmonar em cateterismo card\u00edaco direito estar\u00e1 aumentada (considerando- se tratar-se de verdadeiro positivo) na presen\u00e7a de","provas":[{"id":32170,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":997576,"hashId":"31ff0e5355e2ebd366f256d9d0fdc970","enunciado":"Em pacientes com hipertens\u00e3o pulmonar, a press\u00e3o capilar pulmonar em cateterismo card\u00edaco direito estar\u00e1 aumentada (considerando-\r\nse tratar-se de verdadeiro positivo) na presen\u00e7a de","resposta":3483936,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumopatia obstrutiva grave.","id":3483935,"corpo":"pneumopatia obstrutiva grave.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o mitral grave.","id":3483936,"corpo":"disfun\u00e7\u00e3o mitral grave.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a intersticial pulmonar grave.","id":3483937,"corpo":"doen\u00e7a intersticial pulmonar grave.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar recorrente.","id":3483938,"corpo":"embolia pulmonar recorrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esclerose sist\u00eamica.","id":3483939,"corpo":"esclerose sist\u00eamica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369079,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/997576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de engenharia, a Lei n\u00ba 8.666\/93 estabelece que \u00e9 proibido o retardamento imotivado da execu\u00e7\u00e3o de obra, ou de suas parcelas:","provas":[{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997929,"hashId":"cebb16b3d4be316a215d1a2b7b03b5d9","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de engenharia, a\r\nLei n\u00ba 8.666\/93 estabelece que \u00e9 proibido o retardamento\r\nimotivado da execu\u00e7\u00e3o de obra, ou de suas parcelas:","resposta":3485700,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se existente previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para sua execu\u00e7\u00e3o total, salvo insufici\u00eancia financeira ou comprovado motivo de ordem t\u00e9cnica;","id":3485700,"corpo":"se existente previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para sua execu\u00e7\u00e3o total,\r\nsalvo insufici\u00eancia financeira ou comprovado motivo de\r\nordem t\u00e9cnica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso esteja prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e no plano plurianual, independentemente de motivos de ordem t\u00e9cnica;","id":3485701,"corpo":"caso esteja prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e no plano\r\nplurianual, independentemente de motivos de ordem\r\nt\u00e9cnica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso haja programa de governo com previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para sua execu\u00e7\u00e3o total, independentemente de motivos de ordem t\u00e9cnica;","id":3485702,"corpo":"caso haja programa de governo com previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\npara sua execu\u00e7\u00e3o total, independentemente de motivos de\r\nordem t\u00e9cnica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em qualquer hip\u00f3tese, sob pena de o Tribunal de Contas competente para analisar o contrato suspender os pagamentos ao contratado;","id":3485703,"corpo":"em qualquer hip\u00f3tese, sob pena de o Tribunal de Contas\r\ncompetente para analisar o contrato suspender os\r\npagamentos ao contratado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em qualquer hip\u00f3tese, em respeito aos princ\u00edpios da economicidade da contrata\u00e7\u00e3o e da continuidade das obras p\u00fablicas.","id":3485704,"corpo":"em qualquer hip\u00f3tese, em respeito aos princ\u00edpios da\r\neconomicidade da contrata\u00e7\u00e3o e da continuidade das obras\r\np\u00fablicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369134,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/997929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a descri\u00e7\u00e3o dos dois tipos de cal, X e Y: X: cal na qual o constituinte principal \u00e9 o \u00f3xido de c\u00e1lcio ou \u00f3xido de c\u00e1lcio em associa\u00e7\u00e3o natural com o \u00f3xido de magn\u00e9sio, capaz de reagir com a \u00e1gua; Y: cal constitu\u00edda essencialmente de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio ou de uma mistura de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio. A partir das caracter\u00edsticas da composi\u00e7\u00e3o de cada um dos aglomerantes, \u00e9 correto concluir que:","provas":[{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997904,"hashId":"e25be97cb824b062900a271a0212b769","enunciado":"<p>Analise a descri\u00e7\u00e3o dos dois tipos de cal, X e Y:\r\n<\/p><p>X: cal na qual o constituinte principal \u00e9 o \u00f3xido de c\u00e1lcio ou \u00f3xido\r\nde c\u00e1lcio em associa\u00e7\u00e3o natural com o \u00f3xido de magn\u00e9sio, capaz\r\nde reagir com a \u00e1gua;\r\n<\/p><p>Y: cal constitu\u00edda essencialmente de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio ou de\r\numa mistura de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio.\r\n<\/p><p>A partir das caracter\u00edsticas da composi\u00e7\u00e3o de cada um dos\r\naglomerantes, \u00e9 correto concluir que:<\/p>","resposta":3485578,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X \u00e9 cal hidr\u00e1ulica;","id":3485575,"corpo":"X \u00e9 cal hidr\u00e1ulica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X \u00e9 cal extinta;","id":3485576,"corpo":"X \u00e9 cal extinta;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y \u00e9 cal virgem;","id":3485577,"corpo":"Y \u00e9 cal virgem;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y \u00e9 cal hidratada;","id":3485578,"corpo":"Y \u00e9 cal hidratada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Y \u00e9 carbonato de c\u00e1lcio.","id":3485579,"corpo":"Y \u00e9 carbonato de c\u00e1lcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369132,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/997904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura mostra um esquema do aparelho para ensaio de permeabilidade com carga constante. No ensaio de permeabilidade durante 15 minutos foram coletados 350 cm3 de \u00e1gua. Sabendo-se que a \u00e1rea da amostra \u00e9 de 150 cm2, que L \u00e9 25 cm e que h \u00e9 igual a 40 cm, o valor da condutividade hidr\u00e1ulica \u00e9:","provas":[{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997912,"hashId":"c871464c984146e4b6d4c4281bc3d980","enunciado":"<p>A figura mostra um esquema do aparelho para ensaio de\r\npermeabilidade com carga constante. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32218\/09.gif\"><\/p><p>No ensaio de permeabilidade durante 15 minutos foram\r\ncoletados 350 cm3 de \u00e1gua.\r\nSabendo-se que a \u00e1rea da amostra \u00e9 de 150 cm2, que L \u00e9 25 cm e\r\nque h \u00e9 igual a 40 cm, o valor da condutividade hidr\u00e1ulica \u00e9:<\/p>","resposta":3485617,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,28 x 10-3 cm\/s;","id":3485615,"corpo":"0,28 x 10<sup>-3<\/sup> cm\/s;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,85 x 10-3 cm\/s; ","id":3485616,"corpo":"0,85 x 10<sup>-3<\/sup> cm\/s;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,62 x 10-3 cm\/s;","id":3485617,"corpo":"1,62 x 10<sup>-3<\/sup> cm\/s;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,24 x 10-3 cm\/s; ","id":3485618,"corpo":"2,24 x 10<sup>-3<\/sup> cm\/s;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,36 x 10-3 cm\/s.","id":3485619,"corpo":"3,36 x 10<sup>-3<\/sup> cm\/s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369132,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/997912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a figura 1, o valor do maior esfor\u00e7o cortante, em valor absoluto, encontrado no p\u00f3rtico \u00e9:","provas":[{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997894,"hashId":"357201c862e0586d3068ee4728aac933","enunciado":"De acordo com a figura 1, o valor do maior esfor\u00e7o cortante, em\r\nvalor absoluto, encontrado no p\u00f3rtico \u00e9:","resposta":3485529,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 kN;","id":3485525,"corpo":"20 kN;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 kN;","id":3485526,"corpo":"40 kN;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 kN;","id":3485527,"corpo":"60 kN;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 kN; ","id":3485528,"corpo":"120 kN;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"160 kN.","id":3485529,"corpo":"160 kN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369128,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32218\/01.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/997894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 32 anos apresenta ao hemograma: Hb = 7,3 g\/dL, VCM = 105 fL, 5 eritroblastos ortocrom\u00e1ticos \/ 100 leuc\u00f3citos. 18.500 leuc\u00f3citos \/ mm3 e 650.000 plaquetas \/ mm3. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, \u00e9 anemia","provas":[{"id":32222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":998068,"hashId":"2638068c1e0b03a551746b0b2a29a5db","enunciado":"<p>Homem de 32 anos apresenta ao hemograma:<\/p><p>\r\nHb = 7,3 g\/dL, VCM = 105 fL, 5 eritroblastos ortocrom\u00e1ticos \/ 100 leuc\u00f3citos.\r\n<\/p><p>18.500 leuc\u00f3citos \/ mm3 e 650.000 plaquetas \/ mm3.\r\n<\/p><p>O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, \u00e9 anemia<\/p>","resposta":3486397,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferropriva.","id":3486395,"corpo":"ferropriva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"megalobl\u00e1stica.","id":3486396,"corpo":"megalobl\u00e1stica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falciforme.","id":3486397,"corpo":"falciforme.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de doen\u00e7a cr\u00f4nica.","id":3486398,"corpo":"de doen\u00e7a cr\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apl\u00e1stica.","id":3486399,"corpo":"apl\u00e1stica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369155,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/998068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medicamento de escolha para o controle da abstin\u00eancia do \u00e1lcool n\u00e3o complicada \u00e9, dentre outros,","provas":[{"id":32222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":998061,"hashId":"1ae16d267c7fd047acb3eca62b516b2c","enunciado":"O medicamento de escolha para o controle da abstin\u00eancia do \u00e1lcool n\u00e3o complicada \u00e9, dentre outros,","resposta":3486361,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dissulfiram.","id":3486360,"corpo":"Dissulfiram.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clordiazep\u00f3xido.","id":3486361,"corpo":"Clordiazep\u00f3xido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naltrexona.","id":3486362,"corpo":"Naltrexona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acamprosato.","id":3486363,"corpo":"Acamprosato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Topiramato.","id":3486364,"corpo":"Topiramato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369154,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/998061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pneumonias adquiridas na comunidade causadas por S. aureus, em adulto jovem, geralmente est\u00e3o associadas","provas":[{"id":32222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":998080,"hashId":"b95b4ec71ec278c1ecc577a71ac68996","enunciado":"Pneumonias adquiridas na comunidade causadas por S. aureus, em adulto jovem, geralmente est\u00e3o associadas","resposta":3486456,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a surtos em comunidades fechadas.","id":3486455,"corpo":"a surtos em comunidades fechadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 infec\u00e7\u00e3o por Influenza.","id":3486456,"corpo":"\u00e0 infec\u00e7\u00e3o por Influenza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao alcoolismo e aspira\u00e7\u00e3o de conte\u00fado g\u00e1strico.","id":3486457,"corpo":"ao alcoolismo e aspira\u00e7\u00e3o de conte\u00fado g\u00e1strico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao uso de drogas il\u00edcitas injet\u00e1veis.","id":3486458,"corpo":"ao uso de drogas il\u00edcitas injet\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 fibrose c\u00edstica.","id":3486459,"corpo":"\u00e0 fibrose c\u00edstica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369156,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/998080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o apresentados tr\u00eas pacientes com cirrose hep\u00e1tica e os seguintes achados cl\u00ednicos e laboratoriais: CL\u00cdNICA I: prurido, doen\u00e7a \u00f3ssea metab\u00f3lica e doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal. CL\u00cdNICA II: enfisema pulmonar. CL\u00cdNICA III: disartria e dist\u00farbio de marcha. LABORAT\u00d3RIO 1: colesterol s\u00e9rico de 950 mg\/dL. LABORAT\u00d3RIO 2: aumento da excre\u00e7\u00e3o de cobre urin\u00e1rio. LABORAT\u00d3RIO 3: baixo n\u00edvel s\u00e9rico de alfa 1 globulina. As associa\u00e7\u00f5es mais prov\u00e1veis s\u00e3o","provas":[{"id":32222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":998054,"hashId":"3fa9f9d1f96e7efd79eb5e9ff564a7b2","enunciado":"<p>S\u00e3o apresentados tr\u00eas pacientes com cirrose hep\u00e1tica e os seguintes achados cl\u00ednicos e laboratoriais:\r\n<\/p><p>CL\u00cdNICA I: prurido, doen\u00e7a \u00f3ssea metab\u00f3lica e doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal.\r\n<\/p><p>CL\u00cdNICA II: enfisema pulmonar.\r\n<\/p><p>CL\u00cdNICA III: disartria e dist\u00farbio de marcha.\r\n<\/p><p>LABORAT\u00d3RIO 1: colesterol s\u00e9rico de 950 mg\/dL.\r\n<\/p><p>LABORAT\u00d3RIO 2: aumento da excre\u00e7\u00e3o de cobre urin\u00e1rio.\r\n<\/p><p>LABORAT\u00d3RIO 3: baixo n\u00edvel s\u00e9rico de alfa 1 globulina.\r\n<\/p><p>As associa\u00e7\u00f5es mais prov\u00e1veis s\u00e3o<\/p>","resposta":3486328,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3486325,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32222\/35.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3486326,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32222\/35.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3486327,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32222\/35.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3486328,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32222\/35.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3486329,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32222\/35.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369154,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/998054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa predominante de hipocalemia em pacientes com","provas":[{"id":32222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":998050,"hashId":"2225a0fa1a79b44bd962a4dbc4599102","enunciado":"A causa predominante de hipocalemia em pacientes com","resposta":3486308,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diarreia \u00e9 a ocorr\u00eancia de alcalose metab\u00f3lica.","id":3486305,"corpo":"diarreia \u00e9 a ocorr\u00eancia de alcalose metab\u00f3lica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diarreia \u00e9 a perda urin\u00e1ria de pot\u00e1ssio.","id":3486306,"corpo":"diarreia \u00e9 a perda urin\u00e1ria de pot\u00e1ssio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diarreia ou v\u00f4mitos \u00e9 a alta concentra\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio nas secre\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas e intestinais baixas.","id":3486307,"corpo":"diarreia ou v\u00f4mitos \u00e9 a alta concentra\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio nas secre\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas e intestinais baixas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos \u00e9 a perda urin\u00e1ria de pot\u00e1ssio.","id":3486308,"corpo":"v\u00f4mitos \u00e9 a perda urin\u00e1ria de pot\u00e1ssio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos \u00e9 a alta concentra\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio no suco g\u00e1strico.","id":3486309,"corpo":"v\u00f4mitos \u00e9 a alta concentra\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio no suco g\u00e1strico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369153,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/998050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 55 anos, assintom\u00e1tico, \u00e9 diagnosticado, em exame de rotina, com hipertens\u00e3o arterial leve. O seu IMC \u00e9 de 24 kg\/m2, n\u00e3o apresenta arritmia card\u00edaca ou suspeita de doen\u00e7a coron\u00e1ria. \u00c9 orientado para dieta adequada e exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares, o que ap\u00f3s 3 meses n\u00e3o modificou o diagn\u00f3stico inicial. O tratamento medicamentoso inicial MENOS recomendado nesse caso ser\u00e1","provas":[{"id":32222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":998074,"hashId":"101acb57e7e7462d877f7c338d80e93f","enunciado":"Um homem de 55 anos, assintom\u00e1tico, \u00e9 diagnosticado, em exame de rotina, com hipertens\u00e3o arterial leve. O seu IMC \u00e9 de\r\n24 kg\/m2, n\u00e3o apresenta arritmia card\u00edaca ou suspeita de doen\u00e7a coron\u00e1ria. \u00c9 orientado para dieta adequada e exerc\u00edcios f\u00edsicos\r\nregulares, o que ap\u00f3s 3 meses n\u00e3o modificou o diagn\u00f3stico inicial. O tratamento medicamentoso inicial MENOS recomendado\r\nnesse caso ser\u00e1","resposta":3486429,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina.","id":3486425,"corpo":"inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueador de receptor de angiotensina II.","id":3486426,"corpo":"bloqueador de receptor de angiotensina II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.","id":3486427,"corpo":"diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bloqueador de canais de c\u00e1lcio.","id":3486428,"corpo":"bloqueador de canais de c\u00e1lcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"betabloqueador.","id":3486429,"corpo":"betabloqueador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369156,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/998074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e2nia, analista judici\u00e1ria que trabalhava com a ju\u00edza do Tribunal do J\u00fari do Tribunal de Justi\u00e7a de Florian\u00f3polis, recebeu, para an\u00e1lise, duas a\u00e7\u00f5es penais logo ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Na primeira, imputava-se o crime de infantic\u00eddio \u00e0 Defensora P\u00fablica Estadual Ana, que teria praticado o fato em Florian\u00f3polis. Na segunda, imputava-se o crime de homic\u00eddio doloso qualificado ao juiz de direito T\u00edcio, delito esse que seria relacionado ao cargo. T\u00edcio atuava junto ao Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, na Comarca de Blumenau\/SC, mas o fato teria ocorrido no Paran\u00e1. Ao receber os procedimentos, V\u00e2nia verifica que a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Estado de Santa Catarina prev\u00ea foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o aos Defensores P\u00fablicos do Estado, que devem ser julgados pelo Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, ao analisar o procedimento, V\u00e2nia deveria verificar que o ju\u00edzo em que atuava:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997968,"hashId":"82d66c0ea95e9da36317733779918192","enunciado":"V\u00e2nia, analista judici\u00e1ria que trabalhava com a ju\u00edza do Tribunal\r\ndo J\u00fari do Tribunal de Justi\u00e7a de Florian\u00f3polis, recebeu, para\r\nan\u00e1lise, duas a\u00e7\u00f5es penais logo ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia\r\npor parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Na primeira, imputava-se o crime\r\nde infantic\u00eddio \u00e0 Defensora P\u00fablica Estadual Ana, que teria\r\npraticado o fato em Florian\u00f3polis. Na segunda, imputava-se o\r\ncrime de homic\u00eddio doloso qualificado ao juiz de direito T\u00edcio,\r\ndelito esse que seria relacionado ao cargo. T\u00edcio atuava junto ao\r\nTribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, na Comarca de\r\nBlumenau\/SC, mas o fato teria ocorrido no Paran\u00e1. Ao receber os\r\nprocedimentos, V\u00e2nia verifica que a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do\r\nEstado de Santa Catarina prev\u00ea foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o\r\naos Defensores P\u00fablicos do Estado, que devem ser julgados pelo\r\nTribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina.\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica narrada, ao analisar o\r\nprocedimento, V\u00e2nia deveria verificar que o ju\u00edzo em que atuava:","resposta":3485896,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o era competente para processar ambas as a\u00e7\u00f5es penais, pois deveria a den\u00fancia em desfavor de Ana ser oferecida perante o Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, e a den\u00fancia em desfavor de T\u00edcio, perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1;","id":3485895,"corpo":"n\u00e3o era competente para processar ambas as a\u00e7\u00f5es penais,\r\npois deveria a den\u00fancia em desfavor de Ana ser oferecida\r\nperante o Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, e a den\u00fancia\r\nem desfavor de T\u00edcio, perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"era competente para processamento da a\u00e7\u00e3o penal em desfavor de Ana, mas n\u00e3o em desfavor de T\u00edcio, que deveria ter sido denunciado perante o Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina;","id":3485896,"corpo":"era competente para processamento da a\u00e7\u00e3o penal em\r\ndesfavor de Ana, mas n\u00e3o em desfavor de T\u00edcio, que deveria\r\nter sido denunciado perante o Tribunal de Justi\u00e7a de Santa\r\nCatarina;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"era competente para processamento da a\u00e7\u00e3o penal em\ndesfavor de Ana, mas n\u00e3o em desfavor de T\u00edcio, que deveria\nter sido denunciado perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1;","id":3485897,"corpo":"era competente para processamento da a\u00e7\u00e3o penal em\ndesfavor de Ana, mas n\u00e3o em desfavor de T\u00edcio, que deveria\nter sido denunciado perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o era competente para processar ambas as a\u00e7\u00f5es penais, pois deveriam as den\u00fancias ser oferecidas perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catarina;","id":3485898,"corpo":"n\u00e3o era competente para processar ambas as a\u00e7\u00f5es penais,\r\npois deveriam as den\u00fancias ser oferecidas perante o Tribunal\r\nde Justi\u00e7a do Estado de Santa Catarina;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"era competente para processar as duas a\u00e7\u00f5es penais propostas em desfavor de Ana e T\u00edcio.","id":3485899,"corpo":"era competente para processar as duas a\u00e7\u00f5es penais\r\npropostas em desfavor de Ana e T\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369138,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/997968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pequena empresa tem 10 funcion\u00e1rios. A m\u00e9dia salarial dos 6 funcion\u00e1rios com menores sal\u00e1rios \u00e9 R$ 2600,00 e a m\u00e9dia salarial dos 4 funcion\u00e1rios com maiores sal\u00e1rios \u00e9 R$ 4200,00. A m\u00e9dia salarial dos 10 funcion\u00e1rios dessa empresa \u00e9:","provas":[{"id":32171,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2018"},{"id":32172,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Avaliador - 2018"},{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"},{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":997588,"hashId":"e72884a75988c6159068442482036ed7","enunciado":"Uma pequena empresa tem 10 funcion\u00e1rios. A m\u00e9dia salarial dos\r\n6 funcion\u00e1rios com menores sal\u00e1rios \u00e9 R$ 2600,00 e a m\u00e9dia\r\nsalarial dos 4 funcion\u00e1rios com maiores sal\u00e1rios \u00e9 R$ 4200,00.\r\nA m\u00e9dia salarial dos 10 funcion\u00e1rios dessa empresa \u00e9:","resposta":3483999,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3480,00;","id":3483995,"corpo":"R$ 3480,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3440,00;","id":3483996,"corpo":"R$ 3440,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3400,00;","id":3483997,"corpo":"R$ 3400,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3360,00;","id":3483998,"corpo":"R$ 3360,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3240,00.","id":3483999,"corpo":"R$ 3240,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/997588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria HH ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial para discutir a exigibilidade de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sendo intimada, pelo ju\u00edzo, a promover o dep\u00f3sito pr\u00e9vio do valor objeto de discuss\u00e3o, o qual seria requisito de admissibilidade para o prosseguimento da demanda. Por entender que essa determina\u00e7\u00e3o afrontava a ordem constitucional e a interpreta\u00e7\u00e3o que lhe vem sendo dispensada pelo Supremo Tribunal Federal, solicitou que o seu advogado adotasse a medida mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o c\u00e9lere da quest\u00e3o, de modo a evitar que a d\u00favida persistisse por longos anos at\u00e9 ser definitivamente julgada pela \u00faltima inst\u00e2ncia competente. O advogado ingressou, corretamente, com:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997947,"hashId":"fe8bdb53a3a9fec0bd20debb4f8fb907","enunciado":"<p>A sociedade empres\u00e1ria HH ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial para\r\ndiscutir a exigibilidade de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sendo intimada, pelo\r\nju\u00edzo, a promover o dep\u00f3sito pr\u00e9vio do valor objeto de discuss\u00e3o,\r\no qual seria requisito de admissibilidade para o prosseguimento\r\nda demanda.<\/p><p>\r\nPor entender que essa determina\u00e7\u00e3o afrontava a ordem\r\nconstitucional e a interpreta\u00e7\u00e3o que lhe vem sendo dispensada\r\npelo Supremo Tribunal Federal, solicitou que o seu advogado\r\nadotasse a medida mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o c\u00e9lere da quest\u00e3o,\r\nde modo a evitar que a d\u00favida persistisse por longos anos at\u00e9 ser\r\ndefinitivamente julgada pela \u00faltima inst\u00e2ncia competente.\r\n<\/p><p>O advogado ingressou, corretamente, com:<\/p>","resposta":3485794,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" mandado de seguran\u00e7a perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":3485790,"corpo":" mandado de seguran\u00e7a perante o Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recurso extraordin\u00e1rio perante o Supremo Tribunal Federal;","id":3485791,"corpo":"recurso extraordin\u00e1rio perante o Supremo Tribunal Federal;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recurso especial perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":3485792,"corpo":"recurso especial perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":3485793,"corpo":"reclama\u00e7\u00e3o perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal.","id":3485794,"corpo":"reclama\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369136,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/997947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cumprimento de mandado de busca e apreens\u00e3o no local de trabalho de Jo\u00e3o, que era um estabelecimento comercial de sua propriedade e de sociedade em que figurava como administrador e principal s\u00f3cio, foram apreendidas duas armas de fogo, de calibre permitido, com numera\u00e7\u00e3o aparente, devidamente municiadas. Jo\u00e3o esclareceu que tinha as armas para defesa pessoal, apesar de n\u00e3o possuir autoriza\u00e7\u00e3o e nem registro das mesmas. Diante disso, foi denunciado pela pr\u00e1tica de dois crimes de porte de arma de fogo de uso permitido (art. 14 da Lei n\u00ba 10.826\/03), em concurso material. No momento de aplicar a senten\u00e7a, o juiz dever\u00e1 reconhecer que:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997966,"hashId":"6cbea39d00d4290e4efbe1f3178416dc","enunciado":"<p>Em cumprimento de mandado de busca e apreens\u00e3o no local de\r\ntrabalho de Jo\u00e3o, que era um estabelecimento comercial de sua\r\npropriedade e de sociedade em que figurava como administrador\r\ne principal s\u00f3cio, foram apreendidas duas armas de fogo, de\r\ncalibre permitido, com numera\u00e7\u00e3o aparente, devidamente\r\nmuniciadas. Jo\u00e3o esclareceu que tinha as armas para defesa\r\npessoal, apesar de n\u00e3o possuir autoriza\u00e7\u00e3o e nem registro das\r\nmesmas.\r\n<\/p><p>Diante disso, foi denunciado pela pr\u00e1tica de dois crimes de porte\r\nde arma de fogo de uso permitido (art. 14 da Lei n\u00ba 10.826\/03),\r\nem concurso material.\r\n<\/p><p>No momento de aplicar a senten\u00e7a, o juiz dever\u00e1 reconhecer que:<\/p>","resposta":3485889,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreram dois crimes de posse de arma de fogo de uso permitido (art. 12 da Lei n\u00ba 10.826\/03) em concurso material;","id":3485885,"corpo":"ocorreram dois crimes de posse de arma de fogo de uso\r\npermitido (art. 12 da Lei n\u00ba 10.826\/03) em concurso material;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorreram dois crimes de posse de arma de fogo de uso permitido (art. 12 da Lei n\u00ba 10.826\/03) em concurso formal;","id":3485886,"corpo":"ocorreram dois crimes de posse de arma de fogo de uso\r\npermitido (art. 12 da Lei n\u00ba 10.826\/03) em concurso formal;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorreram dois crimes de porte de arma de fogo de uso permitido em concurso formal;","id":3485887,"corpo":"ocorreram dois crimes de porte de arma de fogo de uso\r\npermitido em concurso formal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorreu crime \u00fanico de porte de arma de fogo de uso permitido, afastando-se o concurso de delitos;","id":3485888,"corpo":"ocorreu crime \u00fanico de porte de arma de fogo de uso\r\npermitido, afastando-se o concurso de delitos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorreu crime \u00fanico de posse de arma de fogo de uso permitido (art. 12, Lei n\u00ba 10.826\/03), afastando-se o concurso de delitos.","id":3485889,"corpo":"ocorreu crime \u00fanico de posse de arma de fogo de uso\r\npermitido (art. 12, Lei n\u00ba 10.826\/03), afastando-se o concurso\r\nde delitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369138,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/997966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Credor de obriga\u00e7\u00e3o contratual, j\u00e1 vencida e n\u00e3o paga, ajuizou a\u00e7\u00e3o em que se limitou a pleitear a declara\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de seu direito de cr\u00e9dito. Ao apreciar a peti\u00e7\u00e3o inicial, dever\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o jurisdicional:","provas":[{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997957,"hashId":"be2e8807f29b0b8d348a7af13391c024","enunciado":"Credor de obriga\u00e7\u00e3o contratual, j\u00e1 vencida e n\u00e3o paga, ajuizou\r\na\u00e7\u00e3o em que se limitou a pleitear a declara\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de\r\nseu direito de cr\u00e9dito.\r\nAo apreciar a peti\u00e7\u00e3o inicial, dever\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o jurisdicional:","resposta":3485844,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeferi-la, dada a falta de interesse de agir;","id":3485840,"corpo":"indeferi-la, dada a falta de interesse de agir;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeferi-la, dada a impossibilidade jur\u00eddica do pedido;","id":3485841,"corpo":"indeferi-la, dada a impossibilidade jur\u00eddica do pedido;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeferi-la, dada a sua in\u00e9pcia formal;","id":3485842,"corpo":"indeferi-la, dada a sua in\u00e9pcia formal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determinar que o autor a emende no prazo legal;","id":3485843,"corpo":"determinar que o autor a emende no prazo legal;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda.","id":3485844,"corpo":"proceder ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369137,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422671,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacao-das-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Acordo com a Esp\u00e9cie de Crise Jur\u00eddica e o Tipo de Tutela Jurisdicional Almejada","oab":false,"nome":"De Acordo com a Esp\u00e9cie de Crise Jur\u00eddica e o Tipo de Tutela Jurisdicional Almejada","pai":422671,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-de-acordo-com-a-especie-de-crise-juridica-e-o-tipo-de-tutela-jurisdicional-almejada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela\/A\u00e7\u00e3o de Conhecimento","oab":false,"nome":"Tutela\/A\u00e7\u00e3o de Conhecimento","pai":422678,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422679,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-acao-de-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Conhecimento","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Conhecimento","pai":422679,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422680,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacao-das-acoes-de-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria","pai":422680,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422683,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-declaratoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/997957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as novidades apresentadas pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, incluem-se:","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998832,"hashId":"9467b40660ac498ec4dd6b9d799a314d","enunciado":"Dentre as novidades apresentadas pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, incluem-se:","resposta":3489849,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a licen\u00e7a maternidade de seis meses para as mulheres e o direito a greve a todos os trabalhadores.","id":3489845,"corpo":"a licen\u00e7a maternidade de seis meses para as mulheres e o direito a greve a todos os trabalhadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Lei Maria da Penha para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e a jornada semanal de 40 horas semanais.","id":3489846,"corpo":"a Lei Maria da Penha para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e a jornada semanal de 40 horas semanais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o voto obrigat\u00f3rio para maiores de 16 anos e o mandato presidencial de 4 anos, sem direito \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":3489847,"corpo":"o voto obrigat\u00f3rio para maiores de 16 anos e o mandato presidencial de 4 anos, sem direito \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o seguro-desemprego e a defini\u00e7\u00e3o do Estatuto da Igualdade Racial que regulamentou o racismo como crime.","id":3489848,"corpo":"o seguro-desemprego e a defini\u00e7\u00e3o do Estatuto da Igualdade Racial que regulamentou o racismo como crime.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o direito ao voto para os analfabetos e a concess\u00e3o de 13o sal\u00e1rio para os aposentados.","id":3489849,"corpo":"o direito ao voto para os analfabetos e a concess\u00e3o de 13o sal\u00e1rio para os aposentados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369270,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/998832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma diferen\u00e7a importante entre a Terceira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e as duas primeiras ocorridas anteriormente reside na constata\u00e7\u00e3o de que o produto final, no caso da Terceira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial,","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998833,"hashId":"c95aca9c4ca73f371ffd067b4f9f1fc5","enunciado":"Uma diferen\u00e7a importante entre a Terceira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e as duas primeiras ocorridas anteriormente reside na constata\u00e7\u00e3o\r\nde que o produto final, no caso da Terceira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial,","resposta":3489850,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem elevado valor agregado, considerando-se os altos custos e investimentos em seu processo de produ\u00e7\u00e3o.","id":3489850,"corpo":"tem elevado valor agregado, considerando-se os altos custos e investimentos em seu processo de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produz impacto reduzido na sociedade, uma vez que permanecem inalterados os h\u00e1bitos e padr\u00f5es de consumo.","id":3489851,"corpo":"produz impacto reduzido na sociedade, uma vez que permanecem inalterados os h\u00e1bitos e padr\u00f5es de consumo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" gera distribui\u00e7\u00e3o de riqueza, uma vez que promove a participa\u00e7\u00e3o de pequenos produtores no processo industrial.","id":3489852,"corpo":" gera distribui\u00e7\u00e3o de riqueza, uma vez que promove a participa\u00e7\u00e3o de pequenos produtores no processo industrial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa poucos danos ao meio ambiente, uma vez que os materiais envolvidos s\u00e3o recicl\u00e1veis e gasta-se pouca energia em sua fabrica\u00e7\u00e3o.","id":3489853,"corpo":"causa poucos danos ao meio ambiente, uma vez que os materiais envolvidos s\u00e3o recicl\u00e1veis e gasta-se pouca energia em\r\nsua fabrica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"favorece a autonomia do trabalhador, uma vez que independe da l\u00f3gica de produ\u00e7\u00e3o industrial e em s\u00e9rie.","id":3489854,"corpo":"favorece a autonomia do trabalhador, uma vez que independe da l\u00f3gica de produ\u00e7\u00e3o industrial e em s\u00e9rie.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369270,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/998833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 4.214, de 2 de mar\u00e7o de 1964, conhecida como Estatuto do Trabalhador Rural, foi produto de um contexto hist\u00f3rico marcado","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998820,"hashId":"eefbe1b3dfc7b20e8fd51a9a92cd1654","enunciado":"A Lei no 4.214, de 2 de mar\u00e7o de 1964, conhecida como Estatuto do Trabalhador Rural, foi produto de um contexto hist\u00f3rico\r\nmarcado","resposta":3489788,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela press\u00e3o das multinacionais e grandes ind\u00fastrias do setor urbano que desejavam estimular a migra\u00e7\u00e3o rural, e pela dificuldade do acesso \u00e0 terra e aos direitos sociais por parte dos camponeses.","id":3489785,"corpo":"pela press\u00e3o das multinacionais e grandes ind\u00fastrias do setor urbano que desejavam estimular a migra\u00e7\u00e3o rural, e pela\r\ndificuldade do acesso \u00e0 terra e aos direitos sociais por parte dos camponeses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela expans\u00e3o do agroneg\u00f3cio no campo e pela pol\u00edtica de grandes investimentos em tecnologia no setor rural, a qual reorientou a rela\u00e7\u00e3o entre patr\u00f5es e empregados agr\u00edcolas.","id":3489786,"corpo":"pela expans\u00e3o do agroneg\u00f3cio no campo e pela pol\u00edtica de grandes investimentos em tecnologia no setor rural, a qual\r\nreorientou a rela\u00e7\u00e3o entre patr\u00f5es e empregados agr\u00edcolas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo sucesso de obras visando a integra\u00e7\u00e3o nacional, como a Rodovia Transamaz\u00f4nica, e pelo recuo da mobiliza\u00e7\u00e3o dos camponeses, que havia sido especialmente intensa entre os anos 1950 e in\u00edcio dos anos 1960.","id":3489787,"corpo":"pelo sucesso de obras visando a integra\u00e7\u00e3o nacional, como a Rodovia Transamaz\u00f4nica, e pelo recuo da mobiliza\u00e7\u00e3o dos\r\ncamponeses, que havia sido especialmente intensa entre os anos 1950 e in\u00edcio dos anos 1960.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores rurais em defesa de direitos sociais e de acesso \u00e0 terra, e pela agenda reformista do governo trabalhista vigente.","id":3489788,"corpo":"pela mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores rurais em defesa de direitos sociais e de acesso \u00e0 terra, e pela agenda\r\nreformista do governo trabalhista vigente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela perda de controle, por parte das autoridades, dos trabalhadores rurais sublevados, e pelo recuo do governo trabalhista diante de press\u00f5es de grandes fazendeiros e latifundi\u00e1rios.","id":3489789,"corpo":"pela perda de controle, por parte das autoridades, dos trabalhadores rurais sublevados, e pelo recuo do governo\r\ntrabalhista diante de press\u00f5es de grandes fazendeiros e latifundi\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369269,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/998820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com clearance de creatinina inferior a 10 mL\/min","provas":[{"id":32222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina","id":9193,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:12:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":998049,"hashId":"8a3b23921f68efe9ae105ace149727fa","enunciado":"Pacientes com clearance de creatinina inferior a 10 mL\/min","resposta":3486301,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o necessariamente olig\u00faricos.","id":3486300,"corpo":"s\u00e3o necessariamente olig\u00faricos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem apresentar diurese maior que a normal.","id":3486301,"corpo":"podem apresentar diurese maior que a normal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem apresentar diurese normal.","id":3486302,"corpo":"n\u00e3o podem apresentar diurese normal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem apresentar diurese normal apenas quando tratados com furosemida.","id":3486303,"corpo":"podem apresentar diurese normal apenas quando tratados com furosemida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem apresentar diurese normal apenas se tratados com furosemida associada a hidroclorotiazida.","id":3486304,"corpo":"podem apresentar diurese normal apenas se tratados com furosemida associada a hidroclorotiazida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369153,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/998049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm vista disso, intelig\u00eancia e sabedoria s\u00e3o dois conceitos interessantes. Assim, poderemos ter uma ideia mais precisa e \u00fatil do que realmente s\u00e3o. Afinal, se queremos algo, al\u00e9m de ter um alto QI, \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver uma sabedoria excepcional e moldar uma personalidade virtuosa. Isso vai um passo al\u00e9m do cognitivo e do emocional\u201d.O termo que N\u00c3O possui antecedente no texto 2 \u00e9:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"},{"id":32171,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2018"},{"id":32172,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Avaliador - 2018"},{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"},{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"},{"id":32218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"},{"id":32220,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":995980,"hashId":"375ebcea42555ef90124c8254f04991f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm vista <u>disso,<\/u> intelig\u00eancia e sabedoria s\u00e3o <u>dois conceitos<\/u> interessantes. Assim, poderemos ter uma ideia mais precisa e \u00fatil do <u>que<\/u> realmente s\u00e3o. Afinal, se queremos <u>algo<\/u>, al\u00e9m de ter um alto QI, \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver uma sabedoria excepcional e moldar uma personalidade virtuosa. <u>Isso<\/u> vai um passo al\u00e9m do cognitivo e do emocional\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo que N\u00c3O possui antecedente no texto 2 \u00e9:<\/p>","resposta":3476738,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disso;","id":3476735,"corpo":"<p>disso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois conceitos;","id":3476736,"corpo":"<p>dois conceitos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que;","id":3476737,"corpo":"<p>que;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"algo;","id":3476738,"corpo":"<p>algo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isso.","id":3476739,"corpo":"<p>Isso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2: Intelig\u00eancia e sabedoria n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Entretanto, na linguagem cotidiana, usamos os dois termos indistintamente. Vivemos em uma sociedade onde a efici\u00eancia e os resultados s\u00e3o valorizados. Aparentemente, apenas os mais inteligentes est\u00e3o destinados a obter sucesso. No entanto, apenas os s\u00e1bios conseguem uma felicidade aut\u00eantica. Eles s\u00e3o guiados por valores e preocupados em fazer uso da bondade, aplicando uma vis\u00e3o mais otimista \u00e0 vida. Se procurarmos agora no dicion\u00e1rio o termo sabedoria, ser\u00e1 encontrada uma defini\u00e7\u00e3o simples: a faculdade das pessoas de agir de maneira sensata, prudente ou correta. Sendo assim, a primeira pergunta que vem \u00e0 mente \u00e9: a intelig\u00eancia n\u00e3o nos d\u00e1 a capacidade de nos movimentarmos no nosso dia a dia da mesma maneira? Um QI m\u00e9dio ou alto n\u00e3o nos garante a capacidade de tomar decis\u00f5es acertadas? \u00c9 claro que sim. Tamb\u00e9m \u00e9 claro que quando falamos de intelig\u00eancia surgem diferentes nuances. Por isso, o tipo de personalidade e a maturidade emocional s\u00e3o fatores que influenciam mais concretamente as realiza\u00e7\u00f5es das pessoas. Isso tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de investir mais ou menos em seu pr\u00f3prio bem-estar e no dos outros. Em vista disso, intelig\u00eancia e sabedoria s\u00e3o dois conceitos interessantes. Assim, poderemos ter uma ideia mais precisa e \u00fatil do que realmente s\u00e3o. Afinal, se queremos algo, al\u00e9m de ter um alto QI, \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver uma sabedoria excepcional e moldar uma personalidade virtuosa. Isso vai um passo al\u00e9m do cognitivo e do emocional. \u201cA verdadeira sabedoria est\u00e1 em reconhecer a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia.\u201d S\u00f3crates. Dispon\u00edvel em https:amentemaravilhosa.com.br\/inteligencia-e-sabedoria\/","id":368875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Intelig\u00eancia e sabedoria n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Entretanto, na linguagem cotidiana, usamos os dois termos indistintamente. Vivemos em uma sociedade onde a efici\u00eancia e os resultados s\u00e3o valorizados. Aparentemente, apenas os mais inteligentes est\u00e3o destinados a obter sucesso. No entanto, apenas os s\u00e1bios conseguem uma felicidade aut\u00eantica. Eles s\u00e3o guiados por valores e preocupados em fazer uso da bondade, aplicando uma vis\u00e3o mais otimista \u00e0 vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procurarmos agora no dicion\u00e1rio o termo sabedoria, ser\u00e1 encontrada uma defini\u00e7\u00e3o simples: a faculdade das pessoas de agir de maneira sensata, prudente ou correta. Sendo assim, a primeira pergunta que vem \u00e0 mente \u00e9: a intelig\u00eancia n\u00e3o nos d\u00e1 a capacidade de nos movimentarmos no nosso dia a dia da mesma maneira? Um QI m\u00e9dio ou alto n\u00e3o nos garante a capacidade de tomar decis\u00f5es acertadas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que sim. Tamb\u00e9m \u00e9 claro que quando falamos de intelig\u00eancia surgem diferentes nuances. Por isso, o tipo de personalidade e a maturidade emocional s\u00e3o fatores que influenciam mais concretamente as realiza\u00e7\u00f5es das pessoas. Isso tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de investir mais ou menos em seu pr\u00f3prio bem-estar e no dos outros. Em vista disso, intelig\u00eancia e sabedoria s\u00e3o dois conceitos interessantes. Assim, poderemos ter uma ideia mais precisa e \u00fatil do que realmente s\u00e3o. Afinal, se queremos algo, al\u00e9m de ter um alto QI, \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver uma sabedoria excepcional e moldar uma personalidade virtuosa. Isso vai um passo al\u00e9m do cognitivo e do emocional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA verdadeira sabedoria est\u00e1 em reconhecer a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia.\u201d S\u00f3crates. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em https:amentemaravilhosa.com.br\/inteligencia-e-sabedoria\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/995980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senten\u00e7a logicamente equivalente \u00e0 senten\u00e7a \u201cSe Pedro \u00e9 torcedor da Chapecoense, ent\u00e3o ele nasceu em Chapec\u00f3\u201d \u00e9:","provas":[{"id":32171,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2018"},{"id":32172,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418,"slug":"avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-avaliador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Avaliador - 2018"},{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731,"slug":"oficial-da-infancia-e-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"},{"id":32219,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:12:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":997580,"hashId":"d81589c06bc2864229993a7a33f5e483","enunciado":"Uma senten\u00e7a logicamente equivalente \u00e0 senten\u00e7a \u201cSe Pedro \u00e9\r\ntorcedor da Chapecoense, ent\u00e3o ele nasceu em Chapec\u00f3\u201d \u00e9:","resposta":3483958,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Pedro n\u00e3o \u00e9 torcedor da Chapecoense, ent\u00e3o ele n\u00e3o nasceu em Chapec\u00f3;","id":3483955,"corpo":"Se Pedro n\u00e3o \u00e9 torcedor da Chapecoense, ent\u00e3o ele n\u00e3o\r\nnasceu em Chapec\u00f3;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se Pedro nasceu em Chapec\u00f3, ent\u00e3o ele \u00e9 torcedor da Chapecoense;","id":3483956,"corpo":"Se Pedro nasceu em Chapec\u00f3, ent\u00e3o ele \u00e9 torcedor da\r\nChapecoense;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 torcedor da Chapecoense e n\u00e3o nasceu em Chapec\u00f3;","id":3483957,"corpo":"Pedro \u00e9 torcedor da Chapecoense e n\u00e3o nasceu em Chapec\u00f3;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o \u00e9 torcedor da Chapecoense ou nasceu em Chapec\u00f3;","id":3483958,"corpo":"Pedro n\u00e3o \u00e9 torcedor da Chapecoense ou nasceu em\r\nChapec\u00f3;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 torcedor da Chapecoense ou n\u00e3o nasceu em Chapec\u00f3.","id":3483959,"corpo":"Pedro \u00e9 torcedor da Chapecoense ou n\u00e3o nasceu em\r\nChapec\u00f3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/997580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho de autoria do economista John Keynes: Conforme o autor, para superar o desemprego causado pela grande depress\u00e3o de 1929, as principais medidas deveriam ter sido","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998814,"hashId":"92621c5293149ff299c6e530afadf69e","enunciado":"<p>Leia o trecho de autoria do economista John Keynes:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32300\/08.gif\"><\/p><p> Conforme o autor, para superar o desemprego causado pela grande depress\u00e3o de 1929, as principais medidas deveriam ter sido<\/p>","resposta":3489755,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o do Estado como regulador das atividades econ\u00f4micas, combinando a manuten\u00e7\u00e3o dos instrumentos de produ\u00e7\u00e3o e propriedades privadas com a regulamenta\u00e7\u00e3o do lucro e do investimento.","id":3489755,"corpo":"a atua\u00e7\u00e3o do Estado como regulador das atividades econ\u00f4micas, combinando a manuten\u00e7\u00e3o dos instrumentos de produ\u00e7\u00e3o\r\ne propriedades privadas com a regulamenta\u00e7\u00e3o do lucro e do investimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a socializa\u00e7\u00e3o abrangente dos lucros das atividades privadas, combinada \u00e0 expropria\u00e7\u00e3o de meios de produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 estatiza\u00e7\u00e3o das atividades essenciais da economia.","id":3489756,"corpo":"a socializa\u00e7\u00e3o abrangente dos lucros das atividades privadas, combinada \u00e0 expropria\u00e7\u00e3o de meios de produ\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\nestatiza\u00e7\u00e3o das atividades essenciais da economia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a do Estado como fiscal dos investimentos e da vida econ\u00f4mica da comunidade, assegurando o pleno emprego, ainda que para isso sejam necess\u00e1rias a proibi\u00e7\u00e3o de lucros privados e a interven\u00e7\u00e3o nas f\u00e1bricas e servi\u00e7os.","id":3489757,"corpo":"a presen\u00e7a do Estado como fiscal dos investimentos e da vida econ\u00f4mica da comunidade, assegurando o pleno emprego,\r\nainda que para isso sejam necess\u00e1rias a proibi\u00e7\u00e3o de lucros privados e a interven\u00e7\u00e3o nas f\u00e1bricas e servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle da infla\u00e7\u00e3o e do c\u00e2mbio pelo Estado, somado \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos corretamente remunerados e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos instrumentos de produ\u00e7\u00e3o a fim de equilibrar a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da comunidade.","id":3489758,"corpo":"o controle da infla\u00e7\u00e3o e do c\u00e2mbio pelo Estado, somado \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos corretamente remunerados e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o\r\ndos instrumentos de produ\u00e7\u00e3o a fim de equilibrar a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da comunidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a modera\u00e7\u00e3o do Estado no controle dos investimentos banc\u00e1rios e o estabelecimento de um teto para os gastos p\u00fablicos, determinando o fim das empresas estatais.","id":3489759,"corpo":"a modera\u00e7\u00e3o do Estado no controle dos investimentos banc\u00e1rios e o estabelecimento de um teto para os gastos p\u00fablicos,\r\ndeterminando o fim das empresas estatais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369269,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/998814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge abaixo. O contexto de publica\u00e7\u00e3o desta charge foi marcado pela promulga\u00e7\u00e3o de uma nova constitui\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998825,"hashId":"e44292267362bec890b633753c4fe3a8","enunciado":"<p>Observe a charge abaixo.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32300\/09.gif\"><\/p><p> O contexto de publica\u00e7\u00e3o desta charge foi marcado pela promulga\u00e7\u00e3o de uma nova constitui\u00e7\u00e3o que<\/p>","resposta":3489813,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trazia, ideologicamente, medidas pr\u00f3ximas \u00e0s constitui\u00e7\u00f5es de pa\u00edses socialistas, e que n\u00e3o foram implementadas em fun\u00e7\u00e3o das heran\u00e7as da Guerra Fria.","id":3489810,"corpo":"trazia, ideologicamente, medidas pr\u00f3ximas \u00e0s constitui\u00e7\u00f5es de pa\u00edses socialistas, e que n\u00e3o foram implementadas em\r\nfun\u00e7\u00e3o das heran\u00e7as da Guerra Fria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fortalecia bandeiras sindicalistas dos direitos sociais plenos, mas foram barradas pelo Congresso Nacional, cuja maioria de deputados era conhecida como \u201centulho autorit\u00e1rio\u201d.","id":3489811,"corpo":"fortalecia bandeiras sindicalistas dos direitos sociais plenos, mas foram barradas pelo Congresso Nacional, cuja maioria de\r\ndeputados era conhecida como \u201centulho autorit\u00e1rio\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prometia garantir a todos os brasileiros direitos sociais universais, que n\u00e3o foram cumpridos devido a velhos conflitos entre liberais e socialistas.","id":3489812,"corpo":"prometia garantir a todos os brasileiros direitos sociais universais, que n\u00e3o foram cumpridos devido a velhos conflitos entre\r\nliberais e socialistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consagrava os princ\u00edpios da democracia e dos direitos sociais universais, em um momento de crise econ\u00f4mica que dificultava a plena realiza\u00e7\u00e3o destes princ\u00edpios.","id":3489813,"corpo":"consagrava os princ\u00edpios da democracia e dos direitos sociais universais, em um momento de crise econ\u00f4mica que\r\ndificultava a plena realiza\u00e7\u00e3o destes princ\u00edpios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"era fortemente questionada pelos militares e pela grande imprensa, apesar da mobiliza\u00e7\u00e3o popular pela aprova\u00e7\u00e3o do anteprojeto da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3489814,"corpo":"era fortemente questionada pelos militares e pela grande imprensa, apesar da mobiliza\u00e7\u00e3o popular pela aprova\u00e7\u00e3o do\r\nanteprojeto da Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369270,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/998825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as causas da Revolta da Vacina (1904), encontram-se","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998810,"hashId":"54299809315ff57737f8c554c0b6634f","enunciado":"Entre as causas da Revolta da Vacina (1904), encontram-se","resposta":3489738,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as medidas autorit\u00e1rias tomadas pelo governo estadual no processo de higieniza\u00e7\u00e3o da cidade e as revoltas sociais causadas pelo \u201cencilhamento\u201d, pol\u00edtica econ\u00f4mica que provocou infla\u00e7\u00e3o, fal\u00eancias e desemprego no come\u00e7o da Rep\u00fablica.","id":3489735,"corpo":"as medidas autorit\u00e1rias tomadas pelo governo estadual no processo de higieniza\u00e7\u00e3o da cidade e as revoltas sociais causadas\r\npelo \u201cencilhamento\u201d, pol\u00edtica econ\u00f4mica que provocou infla\u00e7\u00e3o, fal\u00eancias e desemprego no come\u00e7o da Rep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a indigna\u00e7\u00e3o popular causada pela repress\u00e3o ao levante dos marinheiros negros contr\u00e1rios aos castigos corporais nos navios da Marinha de Guerra, e as barricadas urbanas decorrentes da interven\u00e7\u00e3o policial nos morros cariocas, em persegui\u00e7\u00e3o aos capoeiras.","id":3489736,"corpo":"a indigna\u00e7\u00e3o popular causada pela repress\u00e3o ao levante dos marinheiros negros contr\u00e1rios aos castigos corporais nos navios\r\nda Marinha de Guerra, e as barricadas urbanas decorrentes da interven\u00e7\u00e3o policial nos morros cariocas, em persegui\u00e7\u00e3o\r\naos capoeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imposi\u00e7\u00e3o de regras de moradia popular, com base na pol\u00edtica sanitarista vigente, e a rebeli\u00e3o popular organizada pelo partido monarquista, que acusava a Rep\u00fablica emergente de anticonstitucionalismo e militarismo.","id":3489737,"corpo":"a imposi\u00e7\u00e3o de regras de moradia popular, com base na pol\u00edtica sanitarista vigente, e a rebeli\u00e3o popular organizada pelo\r\npartido monarquista, que acusava a Rep\u00fablica emergente de anticonstitucionalismo e militarismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as tens\u00f5es sociais urbanas causadas pelo deslocamento de popula\u00e7\u00f5es pobres do centro por causa das reformas urban\u00edsticas do Rio de Janeiro e as tens\u00f5es pol\u00edticas envolvendo grupos positivistas e liberais na Primeira Rep\u00fablica.","id":3489738,"corpo":"as tens\u00f5es sociais urbanas causadas pelo deslocamento de popula\u00e7\u00f5es pobres do centro por causa das reformas urban\u00edsticas\r\ndo Rio de Janeiro e as tens\u00f5es pol\u00edticas envolvendo grupos positivistas e liberais na Primeira Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a insatisfa\u00e7\u00e3o dos cariocas com a tentativa de golpe militar pelos partid\u00e1rios do Presidente Prudente de Moraes, e a rea\u00e7\u00e3o popular causada pela obrigatoriedade da vacina\u00e7\u00e3o contra a Febre Amarela, extensiva a todos os bairros da cidade.","id":3489739,"corpo":"a insatisfa\u00e7\u00e3o dos cariocas com a tentativa de golpe militar pelos partid\u00e1rios do Presidente Prudente de Moraes, e a\r\nrea\u00e7\u00e3o popular causada pela obrigatoriedade da vacina\u00e7\u00e3o contra a Febre Amarela, extensiva a todos os bairros da\r\ncidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369268,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/998810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Entre as caracter\u00edsticas dos fluxos migrat\u00f3rios mundiais, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, est\u00e1","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998826,"hashId":"e371c8cf938e6d16441ce4250cea7a3d","enunciado":" Entre as caracter\u00edsticas dos fluxos migrat\u00f3rios mundiais, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, est\u00e1","resposta":3489817,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de acolhimento a imigrantes latino-americanos face \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o da entrada de imigrantes oriundos de pa\u00edses de religi\u00e3o mu\u00e7ulmana por parte das principais pot\u00eancias econ\u00f4micas.","id":3489815,"corpo":"a amplia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de acolhimento a imigrantes latino-americanos face \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o da entrada de imigrantes\r\noriundos de pa\u00edses de religi\u00e3o mu\u00e7ulmana por parte das principais pot\u00eancias econ\u00f4micas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aumento exponencial do fluxo de imigrantes dos pa\u00edses situados no eixo Sul-Sul, por conta do colapso migrat\u00f3rio causado pela crise europeia e pela restri\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada de imigrantes nos Estados Unidos.","id":3489816,"corpo":"o aumento exponencial do fluxo de imigrantes dos pa\u00edses situados no eixo Sul-Sul, por conta do colapso migrat\u00f3rio\r\ncausado pela crise europeia e pela restri\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada de imigrantes nos Estados Unidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a combina\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas restritivas, com alta demanda por trabalhadores imigrantes ilegais por parte dos pa\u00edses desenvolvidos.","id":3489817,"corpo":" a combina\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas restritivas, com alta demanda por trabalhadores imigrantes ilegais por parte dos pa\u00edses\r\ndesenvolvidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a transforma\u00e7\u00e3o do Brasil no maior polo de imigra\u00e7\u00e3o mundial, por causa do crescimento de sua economia na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI.","id":3489818,"corpo":" a transforma\u00e7\u00e3o do Brasil no maior polo de imigra\u00e7\u00e3o mundial, por causa do crescimento de sua economia na primeira\r\nd\u00e9cada do s\u00e9culo XXI.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o colapso das migra\u00e7\u00f5es internas dentro da Comunidade Europeia em virtude da migra\u00e7\u00e3o de europeus orientais, devido \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e de seus sat\u00e9lites.","id":3489819,"corpo":"o colapso das migra\u00e7\u00f5es internas dentro da Comunidade Europeia em virtude da migra\u00e7\u00e3o de europeus orientais, devido \u00e0\r\ndesintegra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e de seus sat\u00e9lites.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369270,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/998826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Trabalhador Rural foi institu\u00eddo durante o governo de","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998828,"hashId":"449f7c2ed866fc0600a1ce3d81247407","enunciado":"O Estatuto do Trabalhador Rural foi institu\u00eddo durante o governo de","resposta":3489827,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek, juntamente com a promulga\u00e7\u00e3o do Plano de Metas e de sua pol\u00edtica de desenvolvimento das regi\u00f5es pouco urbanizadas do pa\u00eds.","id":3489825,"corpo":"Juscelino Kubitschek, juntamente com a promulga\u00e7\u00e3o do Plano de Metas e de sua pol\u00edtica de desenvolvimento das regi\u00f5es\r\npouco urbanizadas do pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas, ap\u00f3s cobran\u00e7as de juristas e da sociedade civil de que regulamentasse o trabalho rural, visto que esse tema n\u00e3o havia sido contemplado suficientemente na CLT.","id":3489826,"corpo":"Get\u00falio Vargas, ap\u00f3s cobran\u00e7as de juristas e da sociedade civil de que regulamentasse o trabalho rural, visto que esse\r\ntema n\u00e3o havia sido contemplado suficientemente na CLT.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart, que, no bojo do projeto pol\u00edtico que subsidiava as Reformas de Base, obteve apoio no Parlamento para o encaminhamento de projeto de lei que regulamentava esse tipo de trabalho.","id":3489827,"corpo":"Jo\u00e3o Goulart, que, no bojo do projeto pol\u00edtico que subsidiava as Reformas de Base, obteve apoio no Parlamento para o\r\nencaminhamento de projeto de lei que regulamentava esse tipo de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e2nio Quadros, que conseguiu apoio pol\u00edtico para a aprova\u00e7\u00e3o de projetos voltados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria no campo, apesar de seu curto per\u00edodo de governo.","id":3489828,"corpo":"J\u00e2nio Quadros, que conseguiu apoio pol\u00edtico para a aprova\u00e7\u00e3o de projetos voltados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e\r\nprevidenci\u00e1ria no campo, apesar de seu curto per\u00edodo de governo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eurico Gaspar Dutra, que buscou reparar algumas falhas da Constitui\u00e7\u00e3o de 1946, a fim de deixar suas marcas e combater a popularidade de seu antecessor, considerado o \u201cpai dos pobres\u201d.","id":3489829,"corpo":"Eurico Gaspar Dutra, que buscou reparar algumas falhas da Constitui\u00e7\u00e3o de 1946, a fim de deixar suas marcas e combater\r\na popularidade de seu antecessor, considerado o \u201cpai dos pobres\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369270,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/998828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dissemina\u00e7\u00e3o do modelo fabril, na Europa do in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, implicou em inova\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, tais como","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998803,"hashId":"38c5d6cd11b94033620f0f467ac9f272","enunciado":"A dissemina\u00e7\u00e3o do modelo fabril, na Europa do in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, implicou em inova\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, tais\r\ncomo","resposta":3489700,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle do tempo para realiza\u00e7\u00f5es de tarefas pelos trabalhadores, a divis\u00e3o do trabalho e a imposi\u00e7\u00e3o de regras disciplinares r\u00edgidas no interior das f\u00e1bricas.","id":3489700,"corpo":"o controle do tempo para realiza\u00e7\u00f5es de tarefas pelos trabalhadores, a divis\u00e3o do trabalho e a imposi\u00e7\u00e3o de regras disciplinares\r\nr\u00edgidas no interior das f\u00e1bricas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o do trabalho entre ind\u00fastria e agricultura, o cercamento dos campos para racionalizar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e o incentivo \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o de trabalhadores.","id":3489701,"corpo":"a separa\u00e7\u00e3o do trabalho entre ind\u00fastria e agricultura, o cercamento dos campos para racionalizar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e o\r\nincentivo \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o de trabalhadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a transforma\u00e7\u00e3o das f\u00e1bricas em pris\u00f5es, nas quais os oper\u00e1rios eram confinados com suas fam\u00edlias at\u00e9 que se cumprisse a cota de produ\u00e7\u00e3o, e o emprego de m\u00e1quinas a vapor.","id":3489702,"corpo":"a transforma\u00e7\u00e3o das f\u00e1bricas em pris\u00f5es, nas quais os oper\u00e1rios eram confinados com suas fam\u00edlias at\u00e9 que se cumprisse\r\na cota de produ\u00e7\u00e3o, e o emprego de m\u00e1quinas a vapor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vigil\u00e2ncia cont\u00ednua aos trabalhadores, a proibi\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de mulheres nas f\u00e1bricas e a especializa\u00e7\u00e3o do trabalho segundo o grau de escolaridade do oper\u00e1rio.","id":3489703,"corpo":"a vigil\u00e2ncia cont\u00ednua aos trabalhadores, a proibi\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de mulheres nas f\u00e1bricas e a especializa\u00e7\u00e3o do trabalho\r\nsegundo o grau de escolaridade do oper\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a cria\u00e7\u00e3o das primeiras leis trabalhistas e a pulveriza\u00e7\u00e3o dos oper\u00e1rios em pequenas unidades fabris, para melhor assegurar o seu controle disciplinar.","id":3489704,"corpo":" a cria\u00e7\u00e3o das primeiras leis trabalhistas e a pulveriza\u00e7\u00e3o dos oper\u00e1rios em pequenas unidades fabris, para melhor assegurar\r\no seu controle disciplinar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369267,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/998803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode ser considerado um grande entrave \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria no Brasil","provas":[{"id":32300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria","id":6579,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":998830,"hashId":"ad840d8c16aa24a84b8ee771b3f8e133","enunciado":"Pode ser considerado um grande entrave \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria no Brasil","resposta":3489838,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o dos procedimentos de digitaliza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o por raz\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do papel.","id":3489835,"corpo":"a proibi\u00e7\u00e3o dos procedimentos de digitaliza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o por raz\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do papel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o dos mecanismos de acesso \u00e0 justi\u00e7a no pa\u00eds, que resultou no extravio e roubo de patrim\u00f4nios.","id":3489836,"corpo":"a amplia\u00e7\u00e3o dos mecanismos de acesso \u00e0 justi\u00e7a no pa\u00eds, que resultou no extravio e roubo de patrim\u00f4nios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de uma lei que regule uma pol\u00edtica nacional de arquivos e defina as compet\u00eancias do Poder P\u00fablico, nesse sentido.","id":3489837,"corpo":"a aus\u00eancia de uma lei que regule uma pol\u00edtica nacional de arquivos e defina as compet\u00eancias do Poder P\u00fablico, nesse\r\nsentido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de investimentos suficientes em pol\u00edticas de gest\u00e3o de estruturas arquiv\u00edsticas e de preserva\u00e7\u00e3o documental.","id":3489838,"corpo":"a falta de investimentos suficientes em pol\u00edticas de gest\u00e3o de estruturas arquiv\u00edsticas e de preserva\u00e7\u00e3o documental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desinteresse no meio acad\u00eamico brasileiro, pela documenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas sobre a justi\u00e7a e o trabalho no Brasil.","id":3489839,"corpo":"o desinteresse no meio acad\u00eamico brasileiro, pela documenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas sobre a justi\u00e7a e\r\no trabalho no Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369270,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/998830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obten\u00e7\u00e3o de pinturas internas e externas que atendam tanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o protetora quanto \u00e0 decorativa, devem ser observadas algumas condi\u00e7\u00f5es. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. Definir o ambiente no qual ser\u00e1 realizada a pintura. II. A superf\u00edcie deve estar em bom estado. III. Seguir a norma, independente das indica\u00e7\u00f5es dos r\u00f3tulos das embalagens. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1003988,"hashId":"5f38784534b35ea252c232d10b860a0c","enunciado":"<p>Para obten\u00e7\u00e3o de pinturas internas e externas que atendam\r\ntanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o protetora quanto \u00e0 decorativa, devem ser\r\nobservadas algumas condi\u00e7\u00f5es. A esse respeito, analise as\r\nafirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Definir o ambiente no qual ser\u00e1 realizada a pintura.\r\n<\/p><p>II. A superf\u00edcie deve estar em bom estado.\r\n<\/p><p>III. Seguir a norma, independente das indica\u00e7\u00f5es dos r\u00f3tulos das\r\nembalagens.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3509972,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3509969,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3509970,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente. ","id":3509971,"corpo":"III, somente.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II, somente.","id":3509972,"corpo":" I e II, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3509973,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370107,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1003988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra uma comporta retangular de 10 m por 8 m de largura. O peso espec\u00edfico da \u00e1gua no local \u00e9 de 9.800 N\/m3. O momento de in\u00e9rcia do ret\u00e2ngulo I = bh3\/12, onde b \u00e9 a base e h a altura. O valor da for\u00e7a P necess\u00e1ria para segurar a comporta na posi\u00e7\u00e3o mostrada, \u00e9 de","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1004002,"hashId":"89a9fece59dfe371affc0fcc7c19c759","enunciado":"<p>A figura a seguir mostra uma comporta retangular de 10 m por 8\r\nm de largura. O peso espec\u00edfico da \u00e1gua no local \u00e9 de 9.800 N\/m3.\r\nO momento de in\u00e9rcia do ret\u00e2ngulo I = bh3\/12, onde b \u00e9 a base e\r\nh a altura. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32712\/18.gif\"><\/p><p>O valor da for\u00e7a P necess\u00e1ria para segurar a comporta na posi\u00e7\u00e3o\r\nmostrada, \u00e9 de<\/p>","resposta":3510042,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"525 kN","id":3510039,"corpo":"525 kN","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.050 kN","id":3510040,"corpo":"1.050 kN","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.090 kN","id":3510041,"corpo":"2.090 kN","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.181 kN","id":3510042,"corpo":"4.181 kN","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 6.300 kN","id":3510043,"corpo":" 6.300 kN","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370108,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1004002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do esfor\u00e7o cortante na viga junto ao apoio A \u00e9 aproximadamente igual a","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1003976,"hashId":"091ab87af227e630b49ba7991b60add6","enunciado":"O valor do esfor\u00e7o cortante na viga junto ao apoio A \u00e9\r\naproximadamente igual a","resposta":3509909,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33,3 kN.","id":3509909,"corpo":"33,3 kN.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 42,2 kN.","id":3509910,"corpo":" 42,2 kN.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"66,6 kN.","id":3509911,"corpo":"66,6 kN.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72,5 kN.","id":3509912,"corpo":"72,5 kN.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80,0 kN.","id":3509913,"corpo":"80,0 kN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370105,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32712\/05.gif\">","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1003976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa, com custo de capital para investimento de 15% ao ano, precisa escolher entre os cinco projetos de expans\u00e3o listados a seguir, que ter\u00e3o retorno ao longo de 7 anos. Segundo a metodologia do Valor Presente L\u00edquido (VPL), o projeto que deve ser selecionado por apresentar a melhor expectativa de retorno, \u00e9 o","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1004011,"hashId":"fb5d54ee792835c4588c03312607d4dc","enunciado":"<p>Uma empresa, com custo de capital para investimento de 15% ao\r\nano, precisa escolher entre os cinco projetos de expans\u00e3o listados\r\na seguir, que ter\u00e3o retorno ao longo de 7 anos. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32712\/24.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Segundo a metodologia do Valor Presente L\u00edquido (VPL), o\r\nprojeto que deve ser selecionado por apresentar a melhor\r\nexpectativa de retorno, \u00e9 o<\/p>","resposta":3510084,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto I.","id":3510084,"corpo":"Projeto I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto II.","id":3510085,"corpo":"Projeto II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto III.","id":3510086,"corpo":"Projeto III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto IV.","id":3510087,"corpo":"Projeto IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projeto V.","id":3510088,"corpo":"Projeto V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370109,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/1004011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT estabelece exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e ao projeto de impermeabiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es em geral. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 impermeabiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir. I. A camada drenante \u00e9 um servi\u00e7o auxiliar em um projeto de impermeabiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es. II. Os servi\u00e7os auxiliares de um projeto de impermeabiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados segundo as suas fun\u00e7\u00f5es. III. Os tipos de impermeabiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados segundo o material constituinte principal da camada imperme\u00e1vel. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1003982,"hashId":"e2ae61d9e6f5a864dffd7c8c53d236e4","enunciado":"<p>A ABNT estabelece exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es referentes \u00e0\r\nsele\u00e7\u00e3o e ao projeto de impermeabiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es e\r\nconstru\u00e7\u00f5es em geral. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 impermeabiliza\u00e7\u00e3o de\r\nedifica\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A camada drenante \u00e9 um servi\u00e7o auxiliar em um projeto de\r\nimpermeabiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nII. Os servi\u00e7os auxiliares de um projeto de impermeabiliza\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o classificados segundo as suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nIII. Os tipos de impermeabiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados segundo o\r\nmaterial constituinte principal da camada imperme\u00e1vel.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3509942,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3509939,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3509940,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3509941,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3509942,"corpo":"II e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3509943,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370106,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1003982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preenchem correta e respectivamente, as lacunas I a V:","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999099,"hashId":"689723911b71dc6674030b18391e02e9","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32329\/31.gif\"><\/p><p>Preenchem correta e respectivamente, as lacunas I a V:<\/p>","resposta":3491182,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moralidade, complexidade, informalidade, economia processual e celeridade.","id":3491180,"corpo":"moralidade, complexidade, informalidade, economia processual e celeridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oralidade, simplicidade, formalidade, economia processual e morosidade.","id":3491181,"corpo":"oralidade, simplicidade, formalidade, economia processual e morosidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oralidade, simplicidade, informalidade, economia processual e celeridade.","id":3491182,"corpo":"oralidade, simplicidade, informalidade, economia processual e celeridade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oralidade, simplicidade, formalidade, disp\u00eandio processual e celeridade.","id":3491183,"corpo":"oralidade, simplicidade, formalidade, disp\u00eandio processual e celeridade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simplicidade, complexidade, formalidade, economia processual e morosidade.","id":3491184,"corpo":"simplicidade, complexidade, formalidade, economia processual e morosidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369316,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a  60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/999099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o da abordagem de processo, como t\u00e9cnica de gerenciamento de conflitos, implica interven\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":32330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999067,"hashId":"5786e1d0f621f1d1d991fa1892a75901","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o da abordagem de processo, como t\u00e9cnica de gerenciamento de conflitos, implica interven\u00e7\u00e3o","resposta":3491020,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no epis\u00f3dio de um conflito j\u00e1 instalado, que pode ser feita, por exemplo, mediante reuni\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o entre as partes.","id":3491020,"corpo":"no epis\u00f3dio de um conflito j\u00e1 instalado, que pode ser feita, por exemplo, mediante reuni\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o entre as partes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9via \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do conflito, que pode ser feita de diferentes formas, entre as quais a desescaloniza\u00e7\u00e3o do conflito.","id":3491021,"corpo":"pr\u00e9via \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do conflito, que pode ser feita de diferentes formas, entre as quais a desescaloniza\u00e7\u00e3o do conflito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em um conflito aberto e de grandes propor\u00e7\u00f5es, que imp\u00f5e a participa\u00e7\u00e3o de uma terceira parte, na condi\u00e7\u00e3o de mediador.","id":3491022,"corpo":"em um conflito aberto e de grandes propor\u00e7\u00f5es, que imp\u00f5e a participa\u00e7\u00e3o de uma terceira parte, na condi\u00e7\u00e3o de mediador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necess\u00e1ria de uma autoridade superior \u00e0queles envolvidos no epis\u00f3dio do conflito, podendo gerar pacifica\u00e7\u00e3o ou simples resolu\u00e7\u00e3o mediante decis\u00e3o.","id":3491023,"corpo":"necess\u00e1ria de uma autoridade superior \u00e0queles envolvidos no epis\u00f3dio do conflito, podendo gerar pacifica\u00e7\u00e3o ou simples\r\nresolu\u00e7\u00e3o mediante decis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel de um \u00e1rbitro ou consultor especializado, eis que j\u00e1 esgotadas as tentativas de resolu\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito estrutural.","id":3491024,"corpo":"indispens\u00e1vel de um \u00e1rbitro ou consultor especializado, eis que j\u00e1 esgotadas as tentativas de resolu\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito\r\nestrutural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 referem-se ao conte\u00fado program\u00e1tico de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":369309,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 referem-se ao conte\u00fado program\u00e1tico de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/999067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os direitos abaixo: I. Atendimento em todas as institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de atendimento ao p\u00fablico. II. Disponibiliza\u00e7\u00e3o de pontos de parada, esta\u00e7\u00f5es e terminais acess\u00edveis de transporte coletivo de passageiros e garantia de seguran\u00e7a no embarque e no desembarque. III. Recebimento de restitui\u00e7\u00e3o de imposto de renda. IV. Tramita\u00e7\u00e3o processual e procedimentos judiciais e administrativos em que for parte ou interessada, em todos os atos e dilig\u00eancias. De acordo com a Lei no 13.146\/2015, a pessoa com defici\u00eancia tem direito a receber atendimento priorit\u00e1rio. N\u00c3O s\u00e3o extensivos ao acompanhante da pessoa com defici\u00eancia, ou ao seu atendente pessoal, os direitos indicados APENAS em","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999054,"hashId":"2effab2f8805e5271172a18e8828eecd","enunciado":"<p>Considere os direitos abaixo:\r\n<\/p><p>I. Atendimento em todas as institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de atendimento ao p\u00fablico.\r\n<\/p><p>II. Disponibiliza\u00e7\u00e3o de pontos de parada, esta\u00e7\u00f5es e terminais acess\u00edveis de transporte coletivo de passageiros e garantia\r\nde seguran\u00e7a no embarque e no desembarque.\r\n<\/p><p>III. Recebimento de restitui\u00e7\u00e3o de imposto de renda.\r\n<\/p><p>IV. Tramita\u00e7\u00e3o processual e procedimentos judiciais e administrativos em que for parte ou interessada, em todos os atos e\r\ndilig\u00eancias.<\/p><p>\r\nDe acordo com a Lei no 13.146\/2015, a pessoa com defici\u00eancia tem direito a receber atendimento priorit\u00e1rio. N\u00c3O s\u00e3o extensivos\r\nao acompanhante da pessoa com defici\u00eancia, ou ao seu atendente pessoal, os direitos indicados APENAS em<\/p>","resposta":3490958,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":3490955,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3490956,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3490957,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3490958,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3490959,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369306,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/999054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de seguran\u00e7a deve conhecer o ciclo de vida da informa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 composto por","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999071,"hashId":"2dc64b4df6d1eff4d69954640c9b376c","enunciado":"O t\u00e9cnico de seguran\u00e7a deve conhecer o ciclo de vida da informa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 composto por","resposta":3491042,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, conten\u00e7\u00e3o e arquivamento.","id":3491040,"corpo":"produ\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, conten\u00e7\u00e3o e arquivamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" cria\u00e7\u00e3o, conten\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o e arquivamento.","id":3491041,"corpo":" cria\u00e7\u00e3o, conten\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o e arquivamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" manuseio, armazenamento, transporte e descarte.","id":3491042,"corpo":" manuseio, armazenamento, transporte e descarte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuseio, armazenamento, confinamento e controle.","id":3491043,"corpo":"manuseio, armazenamento, confinamento e controle.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, manuseio, confinamento e descarte.","id":3491044,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o, manuseio, confinamento e descarte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369310,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/999071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gertrudes, idosa com 71 anos, em face de seus ex\u00edguos recursos financeiros n\u00e3o possui condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de sustento e necessita de aux\u00edlio com alimentos, na forma da lei civil. A idosa possui tr\u00eas filhos que disp\u00f5em de recursos financeiros. No caso apresentado, de acordo com o Estatuto do Idoso, Gertrudes poder\u00e1 obter","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999102,"hashId":"c5a1c818779de745d64ab78c75aa56ad","enunciado":"<p>Gertrudes, idosa com 71 anos, em face de seus ex\u00edguos recursos financeiros n\u00e3o possui condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de sustento e\r\nnecessita de aux\u00edlio com alimentos, na forma da lei civil. A idosa possui tr\u00eas filhos que disp\u00f5em de recursos financeiros.\r\n<\/p><p>No caso apresentado, de acordo com o Estatuto do Idoso, Gertrudes poder\u00e1 obter<\/p>","resposta":3491199,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provimento de alimentos exclusivo do Poder P\u00fablico, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, apesar de seus filhos possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, sendo descabida a\u00e7\u00e3o penal ou civil de alimentos em face de seus filhos.","id":3491195,"corpo":"provimento de alimentos exclusivo do Poder P\u00fablico, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, apesar de seus filhos possu\u00edrem\r\ncondi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, sendo descabida a\u00e7\u00e3o penal ou civil de alimentos em face de seus filhos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provimento de alimentos exclusivo do Poder P\u00fablico, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, apesar de seus filhos possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento.","id":3491196,"corpo":"provimento de alimentos exclusivo do Poder P\u00fablico, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, apesar de seus filhos possu\u00edrem\r\ncondi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indiciamento dos filhos de Gertrudes por crime de maus tratos aos filhos, n\u00e3o havendo previs\u00e3o de alimentos na forma da lei civil.","id":3491197,"corpo":"indiciamento dos filhos de Gertrudes por crime de maus tratos aos filhos, n\u00e3o havendo previs\u00e3o de alimentos na forma da\r\nlei civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alimentos na forma da lei civil, somente se, antes, tiver sido interposta a\u00e7\u00e3o penal relativa \u00e0 mesma mat\u00e9ria, impondo-se obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria entre os filhos, obrigatoriamente.","id":3491198,"corpo":"alimentos na forma da lei civil, somente se, antes, tiver sido interposta a\u00e7\u00e3o penal relativa \u00e0 mesma mat\u00e9ria, impondo-se\r\nobriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria entre os filhos, obrigatoriamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alimentos na forma da lei civil impondo-se obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria entre os filhos, podendo a idosa optar pelo prestador.","id":3491199,"corpo":"alimentos na forma da lei civil impondo-se obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria entre os filhos, podendo a idosa optar pelo prestador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369316,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a  60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 12","oab":true,"nome":"Art. 12","pai":410518,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410520,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-12"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/999102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mirtes, deficiente f\u00edsica, cadeirante, compra ingresso para espet\u00e1culo de teatro em pr\u00e9dio hist\u00f3rico pertencente ao Estado X. Chegado o dia e a hora do evento, teve seu acesso obstado, pois, o \u00fanico meio para chegar ao seu assento seria por extensa escadaria. Ocorre que a reforma do pr\u00e9dio n\u00e3o previu acessibilidade, mantendo-se a estrutura do s\u00e9culo XVIII. De acordo com a Lei no 13.146\/2015, considera-se barreira qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que limite ou impe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa, bem como o gozo, a frui\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de seus direitos \u00e0 acessibilidade, \u00e0 liberdade de movimento e de express\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 compreens\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a, entre outros. No caso hipot\u00e9tico, a dificuldade encontrada por Mirtes pode ser classificada como barreira","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999103,"hashId":"5690e759f46a30e65fae97def0e51995","enunciado":"<p>Mirtes, deficiente f\u00edsica, cadeirante, compra ingresso para espet\u00e1culo de teatro em pr\u00e9dio hist\u00f3rico pertencente ao Estado X.\r\nChegado o dia e a hora do evento, teve seu acesso obstado, pois, o \u00fanico meio para chegar ao seu assento seria por extensa\r\nescadaria. Ocorre que a reforma do pr\u00e9dio n\u00e3o previu acessibilidade, mantendo-se a estrutura do s\u00e9culo XVIII.<\/p><p>\r\nDe acordo com a Lei no 13.146\/2015, considera-se barreira qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que limite ou\r\nimpe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa, bem como o gozo, a frui\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de seus direitos \u00e0 acessibilidade, \u00e0 liberdade\r\nde movimento e de express\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 compreens\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a, entre\r\noutros. No caso hipot\u00e9tico, a dificuldade encontrada por Mirtes pode ser classificada como barreira<\/p>","resposta":3491203,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de transporte.","id":3491200,"corpo":"de transporte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atitudinal.","id":3491201,"corpo":"Atitudinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Urban\u00edstica.","id":3491202,"corpo":"Urban\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquitet\u00f4nica.","id":3491203,"corpo":"Arquitet\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecnol\u00f3gica.","id":3491204,"corpo":"Tecnol\u00f3gica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369316,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a  60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/999103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem abaixo. Os ve\u00edculos 1, 2, 3 e 4 transitam por fluxos que se cruzam, por\u00e9m n\u00e3o sinalizados. De acordo com a ilustra\u00e7\u00e3o acima, os ve\u00edculos que possuem prefer\u00eancia de passagem sobre os demais s\u00e3o","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999086,"hashId":"cd50511d9e6d064421d26e37965096cd","enunciado":"<p>Considere a imagem abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32329\/17.gif\"><\/p><p>Os ve\u00edculos 1, 2, 3 e 4 transitam por fluxos que se cruzam, por\u00e9m n\u00e3o sinalizados. De acordo com a ilustra\u00e7\u00e3o acima, os\r\nve\u00edculos que possuem prefer\u00eancia de passagem sobre os demais s\u00e3o<\/p>","resposta":3491116,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":3491115,"corpo":"1 e 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":3491116,"corpo":"1 e 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":3491117,"corpo":"1 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":3491118,"corpo":"2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":3491119,"corpo":"2 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369313,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/999086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal relaciona-se com seu pessoal por meio de distintos regimes, dentre os quais o estabelecido pela Lei no 8.112\/1990, que \u00e9 aplic\u00e1vel","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999061,"hashId":"d3b15af78b67ed8c945775fd77ab3173","enunciado":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal relaciona-se com seu pessoal por meio de distintos regimes, dentre os quais o estabelecido pela\r\nLei no 8.112\/1990, que \u00e9 aplic\u00e1vel","resposta":3490990,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao servidor civil da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional p\u00fablica, investido em cargo p\u00fablico.","id":3490990,"corpo":"ao servidor civil da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional p\u00fablica, investido em cargo p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos empregados p\u00fablicos e servidores da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta, inclusive o tempor\u00e1rio.","id":3490991,"corpo":"aos empregados p\u00fablicos e servidores da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta, inclusive o tempor\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao servidor civil e militar, investido ou n\u00e3o em cargo p\u00fablico, desde que vinculado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal.","id":3490992,"corpo":"ao servidor civil e militar, investido ou n\u00e3o em cargo p\u00fablico, desde que vinculado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao servidor civil, empregado p\u00fablico, titular de cargo em comiss\u00e3o e tempor\u00e1rio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico federal, em raz\u00e3o do regime jur\u00eddico \u00fanico.","id":3490993,"corpo":"ao servidor civil, empregado p\u00fablico, titular de cargo em comiss\u00e3o e tempor\u00e1rio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico\r\nfederal, em raz\u00e3o do regime jur\u00eddico \u00fanico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a todos os servidores federais civis e aos servidores civis dos demais entes federativos e pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico a eles vinculadas, em raz\u00e3o do princ\u00edpio federativo.","id":3490994,"corpo":"a todos os servidores federais civis e aos servidores civis dos demais entes federativos e pessoas jur\u00eddicas de direito\r\np\u00fablico a eles vinculadas, em raz\u00e3o do princ\u00edpio federativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369308,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/999061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preenche, correta e respectivamente, as lacunas I, II e III:","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999072,"hashId":"bf617c6b6b18bc7826887ceaee7006fd","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32329\/12.gif\"><\/p><p>Preenche, correta e respectivamente, as lacunas I, II e III:<\/p>","resposta":3491046,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" conformidade &#8722; confidencialidade &#8722; sensibilidade","id":3491045,"corpo":" conformidade &#8722; confidencialidade &#8722; sensibilidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integridade &#8722; disponibilidade &#8722; confidencialidade","id":3491046,"corpo":"integridade &#8722; disponibilidade &#8722; confidencialidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disponibilidade &#8722; confidencialidade &#8722; integridade","id":3491047,"corpo":"disponibilidade &#8722; confidencialidade &#8722; integridade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confidencialidade &#8722; disponibilidade &#8722; conformidade","id":3491048,"corpo":"confidencialidade &#8722; disponibilidade &#8722; conformidade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integridade &#8722; sensibilidade &#8722; legalidade","id":3491049,"corpo":"integridade &#8722; sensibilidade &#8722; legalidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369310,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/999072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase de Sartre (2o par\u00e1grafo), destacada entre aspas, est\u00e1 corretamente reportada em discurso indireto e com a forma verbal na voz passiva em:","provas":[{"id":32329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":32330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:13:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999049,"hashId":"2e5ed198ba29cfe69d37831eb37e2093","enunciado":"A frase de Sartre (2o par\u00e1grafo), destacada entre aspas, est\u00e1 corretamente reportada em discurso indireto e com a forma\r\nverbal na voz passiva em:","resposta":3490934,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Sartre era a exist\u00eancia que precedia a ess\u00eancia.","id":3490930,"corpo":"Para Sartre era a exist\u00eancia que precedia a ess\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas palavras de Sartre: &#8722; A ess\u00eancia vem precedida da exist\u00eancia.","id":3490931,"corpo":"Nas palavras de Sartre: &#8722; A ess\u00eancia vem precedida da exist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo Sartre, a exist\u00eancia \u00e9 que precede a ess\u00eancia.","id":3490932,"corpo":"Segundo Sartre, a exist\u00eancia \u00e9 que precede a ess\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sartre defendia que \u00e0 ess\u00eancia precedia a exist\u00eancia.","id":3490933,"corpo":"Sartre defendia que \u00e0 ess\u00eancia precedia a exist\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sartre afirmou que a ess\u00eancia era precedida pela exist\u00eancia.","id":3490934,"corpo":"Sartre afirmou que a ess\u00eancia era precedida pela exist\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369304,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32329\/09.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/999049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura mostra a curva de clora\u00e7\u00e3o ao ponto cr\u00edtico, que \u00e9 muito utilizada para obten\u00e7\u00e3o de um residual de cloro livre ao final do tratamento de \u00e1gua em uma esta\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fase onde ocorre a forma\u00e7\u00e3o do cloro livre, ainda que tenha a presen\u00e7a de compostos organoclorados n\u00e3o destru\u00eddos.","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1003993,"hashId":"8021f3520930f52ef7bbfa373e70b69b","enunciado":"<p>A figura mostra a curva de clora\u00e7\u00e3o ao ponto cr\u00edtico, que \u00e9 muito\r\nutilizada para obten\u00e7\u00e3o de um residual de cloro livre ao final do\r\ntratamento de \u00e1gua em uma esta\u00e7\u00e3o.  <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32712\/13.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fase onde ocorre a forma\u00e7\u00e3o do\r\ncloro livre, ainda que tenha a presen\u00e7a de compostos\r\norganoclorados n\u00e3o destru\u00eddos.<\/p>","resposta":3509998,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FASE I","id":3509994,"corpo":"FASE I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FASE II","id":3509995,"corpo":"FASE II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FASE III","id":3509996,"corpo":"FASE III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FASE IV","id":3509997,"corpo":"FASE IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FASE V","id":3509998,"corpo":"FASE V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370107,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1003993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rel\u00e9s s\u00e3o dispositivos de prote\u00e7\u00e3o utilizados em sistemas el\u00e9tricos capazes de implementar diversas l\u00f3gicas e princ\u00edpios de prote\u00e7\u00e3o. Esse rel\u00e9 implementa uma prote\u00e7\u00e3o do tipo","provas":[{"id":32736,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1004362,"hashId":"3ad13df6036432a2b6da333d48892ccd","enunciado":"<p>Os rel\u00e9s s\u00e3o dispositivos de prote\u00e7\u00e3o utilizados em sistemas\r\nel\u00e9tricos capazes de implementar diversas l\u00f3gicas e princ\u00edpios de\r\nprote\u00e7\u00e3o. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/37.gif\"><\/p><p>Esse rel\u00e9 implementa uma prote\u00e7\u00e3o do tipo<\/p>","resposta":3511130,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia.","id":3511129,"corpo":"dist\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferencial.","id":3511130,"corpo":"diferencial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imped\u00eancia.","id":3511131,"corpo":"imped\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobrecorrente.","id":3511132,"corpo":"sobrecorrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobretens\u00e3o.","id":3511133,"corpo":"sobretens\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370173,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1004362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte caso hipot\u00e9tico: Jo\u00e3o deseja comprar um apartamento vendido por uma construtora. Como Jo\u00e3o possu\u00eda apenas 50% do valor necess\u00e1rio para a compra do im\u00f3vel, optou por dar uma entrada de 50% e financiar o restante do valor atrav\u00e9s de uma linha de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio disponibilizado por uma determinada institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Nesta modalidade de financiamento, Jo\u00e3o se compromete a pagar sua d\u00edvida em 120 parcelas mensais, definidas a partir de uma certa taxa de juros. Durante o prazo em que perdurar a d\u00edvida, o apartamento permanece como propriedade tempor\u00e1ria do banco, podendo o banco reav\u00ea-lo plenamente, em caso de inadimpl\u00eancia no pagamento das parcelas. Ap\u00f3s o pagamento completo da d\u00edvida, a propriedade \u00e9 transferida de maneira plena a Jo\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o \u00e9 um exemplo de","provas":[{"id":32736,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1004380,"hashId":"aaffaae524f73961b539d91d51e3ff36","enunciado":"<p>Considere o seguinte caso hipot\u00e9tico:\r\n<\/p><p>Jo\u00e3o deseja comprar um apartamento vendido por uma\r\nconstrutora. Como Jo\u00e3o possu\u00eda apenas 50% do valor necess\u00e1rio\r\npara a compra do im\u00f3vel, optou por dar uma entrada de 50% e\r\nfinanciar o restante do valor atrav\u00e9s de uma linha de cr\u00e9dito\r\nimobili\u00e1rio disponibilizado por uma determinada institui\u00e7\u00e3o\r\nbanc\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Nesta modalidade de financiamento, Jo\u00e3o se compromete a\r\npagar sua d\u00edvida em 120 parcelas mensais, definidas a partir de\r\numa certa taxa de juros. Durante o prazo em que perdurar a\r\nd\u00edvida, o apartamento permanece como propriedade tempor\u00e1ria\r\ndo banco, podendo o banco reav\u00ea-lo plenamente, em caso de\r\ninadimpl\u00eancia no pagamento das parcelas. Ap\u00f3s o pagamento\r\ncompleto da d\u00edvida, a propriedade \u00e9 transferida de maneira plena\r\na Jo\u00e3o.\r\n<\/p><p>A situa\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o \u00e9 um exemplo de<\/p>","resposta":3511222,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empr\u00e9stimo bilateral.","id":3511219,"corpo":"empr\u00e9stimo bilateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipoteca direta.","id":3511220,"corpo":"hipoteca direta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"loca\u00e7\u00e3o prestamista.","id":3511221,"corpo":"loca\u00e7\u00e3o prestamista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria.","id":3511222,"corpo":"aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00fatuo discretizado.","id":3511223,"corpo":"m\u00fatuo discretizado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370175,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406972,"slug":"direito-empresarial-comercial-alienacao-fiduciaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1004380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o dos computadores \u00e9 executar processos mas para que os processos sejam executados, eles devem estar na mem\u00f3ria do computador. O gerenciamento da mem\u00f3ria \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es dos sistemas operacionais. Uma t\u00e9cnica empregada pelo sistema operacional para permitir que processos n\u00e3o carregados na mem\u00f3ria principal sejam executados, a partir da emula\u00e7\u00e3o de uma mem\u00f3ria significativamente maior, \u00e9","provas":[{"id":32736,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1004364,"hashId":"cd61abef7720a2c2e02b3358df618fc0","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o dos computadores \u00e9 executar processos mas para que\r\nos processos sejam executados, eles devem estar na mem\u00f3ria do\r\ncomputador. O gerenciamento da mem\u00f3ria \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es\r\ndos sistemas operacionais.\r\nUma t\u00e9cnica empregada pelo sistema operacional para permitir\r\nque processos n\u00e3o carregados na mem\u00f3ria principal sejam\r\nexecutados, a partir da emula\u00e7\u00e3o de uma mem\u00f3ria\r\nsignificativamente maior, \u00e9","resposta":3511141,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o swapping.","id":3511139,"corpo":"o swapping.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria f\u00edsica.","id":3511140,"corpo":"a mem\u00f3ria f\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a mem\u00f3ria virtual.","id":3511141,"corpo":" a mem\u00f3ria virtual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a pagina\u00e7\u00e3o.","id":3511142,"corpo":" a pagina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o cache.","id":3511143,"corpo":" o cache.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370174,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1004364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ponto de um sistema el\u00e9trico, a tens\u00e3o de pr\u00e9-falta \u00e9 igual a 0,9 pu e as reat\u00e2ncias de Th\u00e8venin de sequ\u00eancias positiva, negativa e zero s\u00e3o respectivamente iguais a j 0,25 pu, j 0,25 pu e j 0,1 pu. Os valores dos m\u00f3dulos das correntes de curto-circuito para as faltas fase-terra, trif\u00e1sica e bif\u00e1sica s\u00e3o, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":32736,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1004374,"hashId":"5e520651b90815cccbe29eb360744798","enunciado":"<p>Em um ponto de um sistema el\u00e9trico, a tens\u00e3o de pr\u00e9-falta \u00e9 igual\r\na 0,9 pu e as reat\u00e2ncias de Th\u00e8venin de sequ\u00eancias positiva,\r\nnegativa e zero s\u00e3o respectivamente iguais a j 0,25 pu, j 0,25 pu e\r\nj 0,1 pu.\r\n<\/p><p>Os valores dos m\u00f3dulos das correntes de curto-circuito para as\r\nfaltas fase-terra, trif\u00e1sica e bif\u00e1sica s\u00e3o, respectivamente, iguais a<\/p>","resposta":3511192,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,6 pu, 1,8 pu e 1,5 pu.","id":3511189,"corpo":"3,6 pu, 1,8 pu e 1,5 pu.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,6 pu, 1,5 pu e 1,8 pu.","id":3511190,"corpo":"3,6 pu, 1,5 pu e 1,8 pu.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,8 pu, 3,6 pu e 1,5 pu.","id":3511191,"corpo":"1,8 pu, 3,6 pu e 1,5 pu.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5 pu, 3,6 pu e 1,8 pu. ","id":3511192,"corpo":"1,5 pu, 3,6 pu e 1,8 pu.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 pu, 1,8 pu e 3,6 pu.","id":3511193,"corpo":"1,5 pu, 1,8 pu e 3,6 pu.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370175,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1004374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da isola\u00e7\u00e3o dos fios e cabos, analise as afirmativas a seguir. I. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de XLPE possui menor capacidade de condu\u00e7\u00e3o que o de isola\u00e7\u00e3o de PVC. II. A temperatura de trabalho dos condutores determina a capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente el\u00e9trica. III. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de EPR possui uma maior capacidade de sobrecarga que o de isola\u00e7\u00e3o de PVC. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32736,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1004368,"hashId":"9b510acba975b450b45eb9a5f9410563","enunciado":"<p>A respeito da isola\u00e7\u00e3o dos fios e cabos, analise as afirmativas a\r\nseguir.\r\n<\/p><p>I. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de XLPE possui menor capacidade\r\nde condu\u00e7\u00e3o que o de isola\u00e7\u00e3o de PVC.\r\n<\/p><p>II. A temperatura de trabalho dos condutores determina a\r\ncapacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente el\u00e9trica.<\/p><p>\r\nIII. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de EPR possui uma maior\r\ncapacidade de sobrecarga que o de isola\u00e7\u00e3o de PVC.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3511163,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":3511159,"corpo":" I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":3511160,"corpo":"II apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3511161,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3511162,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3511163,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370174,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1004368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tubula\u00e7\u00e3o de 4 cm de di\u00e2metro \u00e9 usada para transportar \u00e1gua a 20 0C, trabalhando como conduto for\u00e7ado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a m\u00e1xima velocidade m\u00e9dia que pode existir na tubula\u00e7\u00e3o, a fim de que ocorra um escoamento laminar. Dados: N\u00famero de Reynolds: Re = (c.D)\/&#1141;; onde c \u00e9 a velocidade m\u00e9dia em m\/s, D \u00e9 o di\u00e2metro em m e &#1141; \u00e9 a viscosidade cinem\u00e1tica da \u00e1gua igual a 10-6 m2\/s.","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1004000,"hashId":"6f7b622e8a0e16728440a13008e7e40a","enunciado":"Uma tubula\u00e7\u00e3o de 4 cm de di\u00e2metro \u00e9 usada para transportar\r\n\u00e1gua a 20 0C, trabalhando como conduto for\u00e7ado.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica a m\u00e1xima velocidade m\u00e9dia que pode\r\nexistir na tubula\u00e7\u00e3o, a fim de que ocorra um escoamento laminar.\r\nDados: N\u00famero de Reynolds: Re = (c.D)\/&#1141;; onde c \u00e9 a velocidade\r\nm\u00e9dia em m\/s, D \u00e9 o di\u00e2metro em m e &#1141; \u00e9 a viscosidade\r\ncinem\u00e1tica da \u00e1gua igual a 10-6 m2\/s.","resposta":3510031,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01 m\/s.","id":3510029,"corpo":"0,01 m\/s.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,02 m\/s.","id":3510030,"corpo":"0,02 m\/s.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,05 m\/s.","id":3510031,"corpo":"0,05 m\/s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0,10 m\/s.","id":3510032,"corpo":" 0,10 m\/s.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,20 m\/s.","id":3510033,"corpo":"0,20 m\/s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370108,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1004000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o nesse ponto da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de","provas":[{"id":32712,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:13:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1004001,"hashId":"ece736466d55f1401a0d11e00750598f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32712\/17.gif\"><\/p><p>A press\u00e3o nesse ponto da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de<\/p>","resposta":3510034,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,81 kPa","id":3510034,"corpo":"7,81 kPa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,44 kPa","id":3510035,"corpo":"9,44 kPa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,56 kPa","id":3510036,"corpo":"12,56 kPa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,62 kPa","id":3510037,"corpo":"15,62 kPa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 18,25 kPa","id":3510038,"corpo":" 18,25 kPa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370108,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1004001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as armaduras do pilar dessa estrutura, analise as afirmativas a seguir. I. As armaduras longitudinais desse pilar podem possuir, cada uma, bitolas diferentes. II. A armadura transversal tem, como uma de suas fun\u00e7\u00f5es, prevenir a flambagem das armaduras longitudinais. III. O menor n\u00famero poss\u00edvel de barras longitudinais, nesse caso, \u00e9 quatro. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006371,"hashId":"0899d64acf35b1f50e4c45696065b647","enunciado":"<p>Sobre as armaduras do pilar dessa estrutura, analise as\r\nafirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. As armaduras longitudinais desse pilar podem possuir, cada\r\numa, bitolas diferentes.\r\n<\/p><p>II. A armadura transversal tem, como uma de suas fun\u00e7\u00f5es,\r\nprevenir a flambagem das armaduras longitudinais.<\/p><p>\r\nIII. O menor n\u00famero poss\u00edvel de barras longitudinais, nesse caso,\r\n\u00e9 quatro.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3518310,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3518306,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3518307,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente. ","id":3518308,"corpo":"III, somente.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III, somente.","id":3518309,"corpo":" I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II e III, somente.","id":3518310,"corpo":" II e III, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370544,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32851\/39.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/1006371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos materiais podem ser empregados em tubula\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o material cujo uso \u00e9 vedado.","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006381,"hashId":"6011188f15c9deb0264e2a3d4885e739","enunciado":"Diversos materiais podem ser empregados em tubula\u00e7\u00f5es\r\nprediais de \u00e1gua fria. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o material\r\ncujo uso \u00e9 vedado.","resposta":3518359,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7o-carbono galvanizado.","id":3518356,"corpo":"A\u00e7o-carbono galvanizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobre.","id":3518357,"corpo":"Cobre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferrro fundido galvanizado.","id":3518358,"corpo":"Ferrro fundido galvanizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chumbo.","id":3518359,"corpo":"Chumbo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PVC r\u00edgido.","id":3518360,"corpo":"PVC r\u00edgido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370548,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1006381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta que essa edifica\u00e7\u00e3o possui apenas um pavimento, a taxa de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 de","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006363,"hashId":"5772e673faf6c76e280501e867f6c9ff","enunciado":"Levando em conta que essa edifica\u00e7\u00e3o possui apenas um\r\npavimento, a taxa de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 de","resposta":3518267,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%.","id":3518266,"corpo":"25%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38%.","id":3518267,"corpo":"38%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56%.","id":3518268,"corpo":"56%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63%.","id":3518269,"corpo":"63%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 78%.","id":3518270,"corpo":" 78%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370541,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32851\/31.gif\">","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/1006363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O centro de luz posicionado nessa sala \u00e9 controlado por interruptores","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006385,"hashId":"f568cd07427733b65d15093a8a74f540","enunciado":"O centro de luz posicionado nessa sala \u00e9 controlado por\r\ninterruptores","resposta":3518379,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples","id":3518376,"corpo":"simples","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de duas se\u00e7\u00f5es","id":3518377,"corpo":"de duas se\u00e7\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de tr\u00eas se\u00e7\u00f5es","id":3518378,"corpo":"de tr\u00eas se\u00e7\u00f5es","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Three-way","id":3518379,"corpo":"Three-way","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Four-way","id":3518380,"corpo":" Four-way","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370549,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32851\/51.gif\">","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1006385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra um diagrama muito utilizado no projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. Esse tipo de diagrama \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006386,"hashId":"6869e7918e04f6e65056172cfb8b12f0","enunciado":"<p>A figura a seguir ilustra um diagrama muito utilizado no projeto\r\nde instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32851\/52.gif\"><\/p><p>Esse tipo de diagrama \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":3518385,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vertical.","id":3518381,"corpo":"vertical.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcional.","id":3518382,"corpo":"funcional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multifilar.","id":3518383,"corpo":"multifilar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unifilar.","id":3518384,"corpo":"unifilar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" trifilar.","id":3518385,"corpo":" trifilar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370550,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1006386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta a vista superior de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas do tipo eletro geom\u00e9trico (esferas rolantes). Nela s\u00e3o apresentados os pontos dos captores e as suas dist\u00e2ncias relativas d de valor igual a 10 m. A fim de proteger a superf\u00edcie da \u00e1rea, o raio da esfera rolante deve assumir somente os valores","provas":[{"id":32736,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1004360,"hashId":"31c23b930afe1089431f9d24a5805986","enunciado":"<p>A figura a seguir apresenta a vista superior de um sistema de\r\nprote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas do tipo eletro\r\ngeom\u00e9trico (esferas rolantes). Nela s\u00e3o apresentados os pontos\r\ndos captores e as suas dist\u00e2ncias relativas d de valor igual a 10 m. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/35.gif\"><\/p><p>A fim de proteger a superf\u00edcie da \u00e1rea, o raio da esfera rolante\r\ndeve assumir somente os valores<\/p>","resposta":3511123,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maiores que 20.","id":3511119,"corpo":"maiores que 20.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maiores que 10.","id":3511120,"corpo":"maiores que 10.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maiores que 5.","id":3511121,"corpo":"maiores que 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maiores que 10. ","id":3511122,"corpo":"maiores que 10. <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/36.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maiores que 5.","id":3511123,"corpo":"maiores que 5.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/36.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370173,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1004360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua empresa, voc\u00ea \u00e9 o engenheiro eletricista respons\u00e1vel por estabilizar um equipamento experimental. O fabricante do equipamento informa que a modelagem da din\u00e2mica do mesmo \u00e9 dada pela seguinte representa\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o de estados:","provas":[{"id":32736,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":14904,"slug":"analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1004366,"hashId":"8ca4c4b6929e5431cb9865b4412a4aea","enunciado":"<p>Em sua empresa, voc\u00ea \u00e9 o engenheiro eletricista respons\u00e1vel por\r\nestabilizar um equipamento experimental. O fabricante do\r\nequipamento informa que a modelagem da din\u00e2mica do mesmo\r\n\u00e9 dada pela seguinte representa\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o de estados:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/38.gif\"><\/p>","resposta":3511150,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3511149,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/39.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3511150,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/40.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3511151,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/41.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3511152,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/42.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3511153,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32736\/43.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370174,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1004366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam elementos utilizados na constru\u00e7\u00e3o de desenhos de cortes no projeto de arquitetura de uma edifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006368,"hashId":"5607749d57afedba7650a6df7580f86f","enunciado":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam elementos utilizados na\r\nconstru\u00e7\u00e3o de desenhos de cortes no projeto de arquitetura de\r\numa edifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3518293,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cotas verticais.","id":3518291,"corpo":"Cotas verticais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema estrutural.","id":3518292,"corpo":"Sistema estrutural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1reas non aedificandi.","id":3518293,"corpo":"\u00c1reas non aedificandi.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eixos do projeto.","id":3518294,"corpo":"Eixos do projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fechamentos interno e externo.","id":3518295,"corpo":"Fechamentos interno e externo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370543,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/1006368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase do projeto de arquitetura, para um cliente privado, na qual se define o partido arquitet\u00f4nico e os elementos construtivos considerando, tamb\u00e9m, os projetos complementares tais como os projetos de estruturas e instala\u00e7\u00f5es, de forma a viabilizar a contrata\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006369,"hashId":"9007a6bb76e4467babcc18a4c16d4a60","enunciado":"A fase do projeto de arquitetura, para um cliente privado, na qual\r\nse define o partido arquitet\u00f4nico e os elementos construtivos\r\nconsiderando, tamb\u00e9m, os projetos complementares tais como\r\nos projetos de estruturas e instala\u00e7\u00f5es, de forma a viabilizar a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 conhecida como","resposta":3518297,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa de necessidades.","id":3518296,"corpo":"programa de necessidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anteprojeto.","id":3518297,"corpo":"anteprojeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto executivo.","id":3518298,"corpo":"projeto executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto as built.","id":3518299,"corpo":"projeto as built.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto b\u00e1sico.","id":3518300,"corpo":"projeto b\u00e1sico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370543,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/1006369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma parte da instala\u00e7\u00e3o de esgoto de uma pequena edifica\u00e7\u00e3o residencial \u00e9 apresentada na figura a seguirNessa figura, os elementos indicados pelos n\u00fameros 1 e 2 s\u00e3o denominados, respectivamente,","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006382,"hashId":"c190ab92281d75f094abdcf6fba9480b","enunciado":"<p>Uma parte da instala\u00e7\u00e3o de esgoto de uma pequena edifica\u00e7\u00e3o\r\nresidencial \u00e9 apresentada na figura a seguir<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32851\/50.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Nessa figura, os elementos indicados pelos n\u00fameros 1 e 2 s\u00e3o\r\ndenominados, respectivamente,<\/p>","resposta":3518364,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ralo sifonado e caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":3518361,"corpo":"ralo sifonado e caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ralo sifonado e caixa de gordura.","id":3518362,"corpo":"ralo sifonado e caixa de gordura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caixa de gordura e ralo sifonado.","id":3518363,"corpo":"caixa de gordura e ralo sifonado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixa de gordura e caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":3518364,"corpo":"caixa de gordura e caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" caixa de inspe\u00e7\u00e3o e caixa de gordura.","id":3518365,"corpo":" caixa de inspe\u00e7\u00e3o e caixa de gordura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370548,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1006382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estabelecido na NR 18 para o uso de EPI, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) EPI adequados ao risco da atividade que ser\u00e1 executada devem ser fornecidos gratuitamente pela empresa aos trabalhadores. ( ) O cinto de seguran\u00e7a do tipo paraquedista deve ser utilizado em atividades a mais de 4,0 metros de altura do piso nas quais haja risco de queda do trabalhador. ( ) O cinto de seguran\u00e7a abdominal somente deve ser utilizado em servi\u00e7os de eletricidade e em condi\u00e7\u00f5es que funcione como limitador de movimenta\u00e7\u00e3o. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006388,"hashId":"fc26a9db785b944c944051d8b84517d2","enunciado":"<p>Sobre o estabelecido na NR 18 para o uso de EPI, assinale (V) para\r\na afirmativa verdadeira e (F) para a falsa.<\/p><p>\r\n( ) EPI adequados ao risco da atividade que ser\u00e1 executada\r\ndevem ser fornecidos gratuitamente pela empresa aos\r\ntrabalhadores.\r\n<\/p><p>( ) O cinto de seguran\u00e7a do tipo paraquedista deve ser utilizado\r\nem atividades a mais de 4,0 metros de altura do piso nas\r\nquais haja risco de queda do trabalhador.\r\n<\/p><p>( ) O cinto de seguran\u00e7a abdominal somente deve ser utilizado\r\nem servi\u00e7os de eletricidade e em condi\u00e7\u00f5es que funcione\r\ncomo limitador de movimenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3518392,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":3518391,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3518392,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":3518393,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":3518394,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 F.","id":3518395,"corpo":" F \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370550,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1006388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atividades que envolvam a demoli\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es ou de parte delas, analise as afirmativas a seguir. I. As paredes devem ser demolidas antes da estrutura para facilitar o desmonte da estrutura. II. A remo\u00e7\u00e3o de entulho por gravidade deve ser feita em calhas fechadas de material resistente com inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 45 graus e fixadas \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o em todos os pavimentos. III. Os materiais das edifica\u00e7\u00f5es, durante a demoli\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o, devem ser previamente umedecidos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32851,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":15913,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-desenho-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Desenho de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1006389,"hashId":"f572d3539e2f58522362800c408a9473","enunciado":"<p>Sobre as atividades que envolvam a demoli\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es ou\r\nde parte delas, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. As paredes devem ser demolidas antes da estrutura para\r\nfacilitar o desmonte da estrutura.\r\n<\/p><p>II. A remo\u00e7\u00e3o de entulho por gravidade deve ser feita em calhas\r\nfechadas de material resistente com inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 45\r\ngraus e fixadas \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o em todos os pavimentos.\r\n<\/p><p>III. Os materiais das edifica\u00e7\u00f5es, durante a demoli\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o,\r\ndevem ser previamente umedecidos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3518400,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3518396,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3518397,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":3518398,"corpo":"III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3518399,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3518400,"corpo":"II e III, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370550,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1006389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o em Libras","id":15942,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-traducao-em-libras"},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":15943,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-interpretacao-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio sobre a Pol\u00edtica Lingu\u00edstica de Educa\u00e7\u00e3o Bil\u00edngue - L\u00edngua Brasileira de Sinais e L\u00edngua Portuguesa, destaca que a escolariza\u00e7\u00e3o do surdo precisa ser revista na sua pol\u00edtica de base, defendendo uma Educa\u00e7\u00e3o Bil\u00edngue de Surdos. Com refer\u00eancia \u00e0s metas da educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue em que h\u00e1 necessidade do tradutor e int\u00e9rprete de Libras-L\u00edngua Portuguesa, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32961,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o em Libras","id":15942,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-traducao-em-libras"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-traducao-em-libras","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o em Libras - 2018"},{"id":32962,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":15943,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-interpretacao-de-libras"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-interpretacao-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:15:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1007618,"hashId":"11a314e7a88f729d444096fd0961a27a","enunciado":"O Relat\u00f3rio sobre a Pol\u00edtica Lingu\u00edstica de Educa\u00e7\u00e3o Bil\u00edngue -\r\nL\u00edngua Brasileira de Sinais e L\u00edngua Portuguesa, destaca que a\r\nescolariza\u00e7\u00e3o do surdo precisa ser revista na sua pol\u00edtica de base,\r\ndefendendo uma Educa\u00e7\u00e3o Bil\u00edngue de Surdos.\r\nCom refer\u00eancia \u00e0s metas da educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue em que h\u00e1\r\nnecessidade do tradutor e int\u00e9rprete de Libras-L\u00edngua\r\nPortuguesa, assinale a afirmativa correta.","resposta":3523174,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve garantir a presen\u00e7a de tradutores e int\u00e9rpretes de Libras e L\u00edngua Portuguesa para traduzirem materiais liter\u00e1rios e did\u00e1ticos para Libras durante toda a escolariza\u00e7\u00e3o das pessoas surdas, assim como mediarem eventos internacionais e avalia\u00e7\u00f5es do ensino da Libras.","id":3523171,"corpo":"Deve garantir a presen\u00e7a de tradutores e int\u00e9rpretes de\r\nLibras e L\u00edngua Portuguesa para traduzirem materiais\r\nliter\u00e1rios e did\u00e1ticos para Libras durante toda a escolariza\u00e7\u00e3o\r\ndas pessoas surdas, assim como mediarem eventos\r\ninternacionais e avalia\u00e7\u00f5es do ensino da Libras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve criar os Centros de Atendimento Bil\u00edngue a pais, a beb\u00eas surdos e aos tradutores e int\u00e9rpretes de Libras para assegurar o ingresso da crian\u00e7a nas escolas bil\u00edngues de surdos.","id":3523172,"corpo":"Deve criar os Centros de Atendimento Bil\u00edngue a pais, a beb\u00eas\r\nsurdos e aos tradutores e int\u00e9rpretes de Libras para assegurar\r\no ingresso da crian\u00e7a nas escolas bil\u00edngues de surdos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve criar uma base de dados lexical- terminol\u00f3gica nacional eletr\u00f4nica e param\u00e9trica para que ali sejam registrados os sinais-termos normalizados da Libras e de L\u00edngua Portuguesa.","id":3523173,"corpo":"Deve criar uma base de dados lexical- terminol\u00f3gica nacional\r\neletr\u00f4nica e param\u00e9trica para que ali sejam registrados os\r\nsinais-termos normalizados da Libras e de L\u00edngua Portuguesa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve garantir a presen\u00e7a de tradutores e int\u00e9rpretes de Libras e L\u00edngua Portuguesa para traduzirem materiais liter\u00e1rios, did\u00e1ticos e paradid\u00e1ticos para Libras durante toda a escolariza\u00e7\u00e3o das pessoas surdas, assim como mediarem eventos internacionais que envolvam pessoas que desconhecem a Libras.","id":3523174,"corpo":"Deve garantir a presen\u00e7a de tradutores e int\u00e9rpretes de\r\nLibras e L\u00edngua Portuguesa para traduzirem materiais\r\nliter\u00e1rios, did\u00e1ticos e paradid\u00e1ticos para Libras durante toda a\r\nescolariza\u00e7\u00e3o das pessoas surdas, assim como mediarem\r\neventos internacionais que envolvam pessoas que\r\ndesconhecem a Libras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve garantir que a Libras seja a l\u00edngua de instru\u00e7\u00e3o dos estudantes surdos, por meio de professores e int\u00e9rpretes bil\u00edngues fluentes na Libras, prioritariamente surdos.","id":3523175,"corpo":"deve garantir que a Libras seja a l\u00edngua de instru\u00e7\u00e3o dos\r\nestudantes surdos, por meio de professores e int\u00e9rpretes\r\nbil\u00edngues fluentes na Libras, prioritariamente surdos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370776,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1007618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o em Libras","id":15942,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-traducao-em-libras"},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":15943,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-interpretacao-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Karin Strobel afirma a import\u00e2ncia do conhecimento hist\u00f3rico para a compreens\u00e3o de processos de constantes transforma\u00e7\u00f5es, que vivenciamos ao longo do tempo. Destaca que o povo surdo \u00e9 um grupo de sujeitos surdos que tem costumes, hist\u00f3rias e tradi\u00e7\u00f5es em comuns, construindo a concep\u00e7\u00e3o de mundo por meio da vis\u00e3o. Relacione as tr\u00eas grandes fases da hist\u00f3ria de surdos \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas. (1) Revela\u00e7\u00e3o Cultural (2) Isolamento Cultural (3) Despertar Cultural ( ) inicia-se uma nova fase para o renascimento na aceita\u00e7\u00e3o da L\u00edngua de Sinais e Cultura Surda, a partir dos anos 1960. ( ) fase em que os povos surdos n\u00e3o tinham problemas com a educa\u00e7\u00e3o, pois a maioria dos sujeitos surdos dominava a arte da escrita. ( ) O Congresso de Mil\u00e3o pro\u00edbe o acesso \u00e0 L\u00edngua de Sinais na Educa\u00e7\u00e3o de Surdos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":32961,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o em Libras","id":15942,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-traducao-em-libras"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-traducao-em-libras","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o em Libras - 2018"},{"id":32962,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":15943,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-interpretacao-de-libras"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-assistente-legislativo-area-tecnico-em-interpretacao-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:15:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1007619,"hashId":"3ea0911fd2e94742157ff03394669c2d","enunciado":"<p>Karin Strobel afirma a import\u00e2ncia do conhecimento hist\u00f3rico\r\npara a compreens\u00e3o de processos de constantes transforma\u00e7\u00f5es,\r\nque vivenciamos ao longo do tempo. Destaca que o povo surdo \u00e9\r\num grupo de sujeitos surdos que tem costumes, hist\u00f3rias e\r\ntradi\u00e7\u00f5es em comuns, construindo a concep\u00e7\u00e3o de mundo por\r\nmeio da vis\u00e3o.\r\n<\/p><p>Relacione as tr\u00eas grandes fases da hist\u00f3ria de surdos \u00e0s suas\r\nrespectivas caracter\u00edsticas.\r\n<\/p><p>(1) Revela\u00e7\u00e3o Cultural<\/p><p>\r\n(2) Isolamento Cultural<\/p><p>\r\n(3) Despertar Cultural\r\n<\/p><p>( ) inicia-se uma nova fase para o renascimento na aceita\u00e7\u00e3o da\r\nL\u00edngua de Sinais e Cultura Surda, a partir dos anos 1960.<\/p><p>\r\n( ) fase em que os povos surdos n\u00e3o tinham problemas com a\r\neduca\u00e7\u00e3o, pois a maioria dos sujeitos surdos dominava a arte\r\nda escrita.\r\n<\/p><p>( ) O Congresso de Mil\u00e3o pro\u00edbe o acesso \u00e0 L\u00edngua de Sinais na\r\nEduca\u00e7\u00e3o de Surdos.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta, segundo a\r\nordem apresentada.<\/p>","resposta":3523180,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":3523176,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":3523177,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":3523178,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3523179,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u2013 1 \u2013 2.","id":3523180,"corpo":"3\u2013 1 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370776,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1007619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados do IBGE, apresentados em uma reportagem [Dispon\u00edvel em: Correio Brasiliense, 15. Jul. 2018, p. 18], a estimativa para a produ\u00e7\u00e3o da safra nacional de 2018 \u00e9 de um volume de 227,9 milh\u00f5es de toneladas, com estimativa de utiliza\u00e7\u00e3o de 61,2 milh\u00f5es de hectares. Entre as leguminosas e oleaginosas, o arroz e o milho, juntos, somam 92,8% da produ\u00e7\u00e3o e ocupam 87% da \u00e1rea a ser colhida. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, a produtividade m\u00e9dia, em toneladas por hectare, que o arroz e o milho ter\u00e3o, juntos, na safra de 2018, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":32853,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":32854,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":32855,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social - 2018"},{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"},{"id":32879,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-economista","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista - 2018"},{"id":32880,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador - 2018"},{"id":33116,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral - 2018"},{"id":33117,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":33118,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1006429,"hashId":"d6ec17c276a6cecb5fd44f0cd325469e","enunciado":"<p>Segundo dados do IBGE, apresentados em uma reportagem\r\n[Dispon\u00edvel em: Correio Brasiliense, 15. Jul. 2018, p.\r\n18], a estimativa para a produ\u00e7\u00e3o da safra nacional de\r\n2018 \u00e9 de um volume de 227,9 milh\u00f5es de toneladas, com\r\nestimativa de utiliza\u00e7\u00e3o de 61,2 milh\u00f5es de hectares. Entre\r\nas leguminosas e oleaginosas, o arroz e o milho, juntos, somam\r\n92,8% da produ\u00e7\u00e3o e ocupam 87% da \u00e1rea a ser colhida.\r\n<\/p><p>De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, a produtividade m\u00e9dia, em\r\ntoneladas por hectare, que o arroz e o milho ter\u00e3o, juntos, na\r\nsafra de 2018, ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":3518588,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3518587,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32853\/67.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3518588,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32853\/68.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3518589,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32853\/69.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3518590,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32853\/70.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370556,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1006429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos de impress\u00e3o na ind\u00fastria gr\u00e1fica observase que","provas":[{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1006567,"hashId":"070aa95ed3ecae7d312fdc8bb4162696","enunciado":"Nos processos de impress\u00e3o na ind\u00fastria gr\u00e1fica observase\r\nque","resposta":3519139,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gramatura do papel \u00e9 obtida a partir de 1m2 de superf\u00edcie.","id":3519139,"corpo":"a gramatura do papel \u00e9 obtida a partir de 1m2 de\r\nsuperf\u00edcie.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a superf\u00edcie do papel pode ser somente n\u00e3o revestida.","id":3519140,"corpo":"a superf\u00edcie do papel pode ser somente n\u00e3o revestida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a opacidade do papel n\u00e3o interfere na qualidade da policromia.","id":3519141,"corpo":"a opacidade do papel n\u00e3o interfere na qualidade da\r\npolicromia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alvura do papel refere-se \u00e0 sua capacidade de tra\u00e7\u00e3o e rasgo.","id":3519142,"corpo":"a alvura do papel refere-se \u00e0 sua capacidade de tra\u00e7\u00e3o e\r\nrasgo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1006567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software gr\u00e1fico, como o Adobe Illustrator, o termo fechamento de arquivos digitais \u00e9 um jarg\u00e3o utilizado na ind\u00fastria gr\u00e1fica e significa que o profissional deve","provas":[{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1006574,"hashId":"ef18caf7c27d0ea918a43981cbfed52e","enunciado":"No software gr\u00e1fico, como o Adobe Illustrator, o termo\r\nfechamento de arquivos digitais \u00e9 um jarg\u00e3o utilizado na\r\nind\u00fastria gr\u00e1fica e significa que o profissional deve","resposta":3519170,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enviar o arquivo digital para a gr\u00e1fica sem inserir marcas de corte, de registro e de escala.","id":3519167,"corpo":"enviar o arquivo digital para a gr\u00e1fica sem inserir\r\nmarcas de corte, de registro e de escala.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salvar o arquivo em uma m\u00eddia adequada para transportar para a gr\u00e1fica.","id":3519168,"corpo":"salvar o arquivo em uma m\u00eddia adequada para\r\ntransportar para a gr\u00e1fica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impedir o acesso da gr\u00e1fica aos arquivos digitais at\u00e9 que seja feita sua revis\u00e3o final.","id":3519169,"corpo":"impedir o acesso da gr\u00e1fica aos arquivos digitais at\u00e9 que\r\nseja feita sua revis\u00e3o final.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preparar o arquivo para impress\u00e3o a partir do arquivo de arte-final.","id":3519170,"corpo":"preparar o arquivo para impress\u00e3o a partir do arquivo\r\nde arte-final.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370577,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1006574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fotografia data de 2011 e nela uma mulher saudita ultrapassa o regime ent\u00e3o vigente e dirige um carro. Para isso, ela","provas":[{"id":32853,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":32854,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":32855,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social - 2018"},{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"},{"id":32879,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-economista","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista - 2018"},{"id":32880,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador - 2018"},{"id":33116,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral - 2018"},{"id":33117,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":33118,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1006427,"hashId":"17ddaf57744fd3832d64ca2d915da0e2","enunciado":"A fotografia data de 2011 e nela uma mulher saudita\r\nultrapassa o regime ent\u00e3o vigente e dirige um carro. Para isso,\r\nela","resposta":3518579,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baseia-se em estere\u00f3tipos visuais relativos \u00e0 identidade do homem \u00e1rabe.","id":3518579,"corpo":"baseia-se em estere\u00f3tipos visuais relativos \u00e0\r\nidentidade do homem \u00e1rabe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz um protesto humor\u00edstico, acrescentando um bigode \u00e0 sua vestimenta tradicional.","id":3518580,"corpo":"faz um protesto humor\u00edstico, acrescentando um\r\nbigode \u00e0 sua vestimenta tradicional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recorre a autoriza\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias relativas \u00e0s quest\u00f5es de trabalho e sobreviv\u00eancia.","id":3518581,"corpo":"recorre a autoriza\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias relativas \u00e0s\r\nquest\u00f5es de trabalho e sobreviv\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comporta-se como uma ativista disposta a lutar pelo seu direito de ir e vir.","id":3518582,"corpo":"comporta-se como uma ativista disposta a lutar pelo\r\nseu direito de ir e vir.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370555,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32853\/66.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1006427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase interrogativa no t\u00edtulo e no primeiro par\u00e1grafo tem fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":32853,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":32854,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":32855,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social - 2018"},{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"},{"id":32879,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-economista","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista - 2018"},{"id":32880,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador - 2018"},{"id":33116,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral - 2018"},{"id":33117,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":33118,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1006426,"hashId":"9a5f2d46a910df94725838c79fe0219e","enunciado":"A frase interrogativa no t\u00edtulo e no primeiro par\u00e1grafo tem\r\nfun\u00e7\u00e3o","resposta":3518578,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ret\u00f3rica, pois representa o espanto da autora com a inusitada decis\u00e3o do governo saudita.","id":3518575,"corpo":"ret\u00f3rica, pois representa o espanto da autora com a\r\ninusitada decis\u00e3o do governo saudita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de transferir para o leitor a responsabilidade de inferir o motivo da permiss\u00e3o para dirigir concedida \u00e0s mulheres sauditas.","id":3518576,"corpo":"de transferir para o leitor a responsabilidade de inferir\r\no motivo da permiss\u00e3o para dirigir concedida \u00e0s\r\nmulheres sauditas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enf\u00e1tica, pois \u00e9 usada para chamar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para o assunto tratado no texto.","id":3518577,"corpo":"enf\u00e1tica, pois \u00e9 usada para chamar a aten\u00e7\u00e3o do leitor\r\npara o assunto tratado no texto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de contribuir para o desenvolvimento do tema, organizado de modo a explicar os motivos da permiss\u00e3o para dirigir.","id":3518578,"corpo":"de contribuir para o desenvolvimento do tema,\r\norganizado de modo a explicar os motivos da permiss\u00e3o\r\npara dirigir.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370554,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32853\/65.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1006426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A criptografia \u00e9 um mecanismo que busca garantir a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A criptografia de chave p\u00fablica utiliza criptografia","provas":[{"id":32853,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15915,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":32854,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15916,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":32855,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15917,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assistente Social - 2018"},{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"},{"id":32879,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista","id":15932,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-economista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-economista","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economista - 2018"},{"id":32880,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador","id":15933,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Contador - 2018"},{"id":33116,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral","id":15962,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-assessor-geral","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Assessor Geral - 2018"},{"id":33117,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15963,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":33118,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:14:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1006434,"hashId":"e6101fb5ae5256adf82052e1e05cdca3","enunciado":"A criptografia \u00e9 um mecanismo que busca garantir a\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A criptografia de chave p\u00fablica\r\nutiliza criptografia","resposta":3518609,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sim\u00e9trica de chave \u00fanica, que serve para criptografar e para descriptografar a mensagem.","id":3518607,"corpo":"sim\u00e9trica de chave \u00fanica, que serve para criptografar\r\ne para descriptografar a mensagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sim\u00e9trica de duas chaves, e ambas servem para criptografar e para descriptografar a mensagem.","id":3518608,"corpo":"sim\u00e9trica de duas chaves, e ambas servem para\r\ncriptografar e para descriptografar a mensagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assim\u00e9trica de duas chaves, em que uma chave \u00e9 p\u00fablica e a outra chave \u00e9 privada.","id":3518609,"corpo":"assim\u00e9trica de duas chaves, em que uma chave \u00e9\r\np\u00fablica e a outra chave \u00e9 privada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assim\u00e9trica de duas chaves, em que ambas s\u00e3o chaves p\u00fablicas.","id":3518610,"corpo":"assim\u00e9trica de duas chaves, em que ambas s\u00e3o chaves\r\np\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370557,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/1006434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o autor Donis A. Donis (1997), expressamos e recebemos mensagens visuais em tr\u00eas n\u00edveis, a saber: 1. Aquilo que vemos e identificamos com base no meio ambiente e na experi\u00eancia. 2 . A qualidade cinest\u00e9sica de um fato visual reduzido a seus componentes visuais b\u00e1sicos e elementares, enfatizando os meios mais diretos, emocionais e mesmo primitivos da cria\u00e7\u00e3o de mensagens. 3. O vasto universo de sistemas de s\u00edmbolos codificados que o homem criou arbitrariamente e ao qual atribuiu significados. As informa\u00e7\u00f5es mencionadas referem-se, respectivamente, aos n\u00edveis","provas":[{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1006554,"hashId":"41b0df184058dbea7f06ca1f4aa918a6","enunciado":"<p>Segundo o autor Donis A. Donis (1997), expressamos e\r\nrecebemos mensagens visuais em tr\u00eas n\u00edveis, a saber:<\/p><p>\r\n1. Aquilo que vemos e identificamos com base no meio\r\nambiente e na experi\u00eancia.\r\n<\/p><p>2 . A qualidade cinest\u00e9sica de um fato visual reduzido a\r\nseus componentes visuais b\u00e1sicos e elementares,\r\nenfatizando os meios mais diretos, emocionais e mesmo\r\nprimitivos da cria\u00e7\u00e3o de mensagens.\r\n<\/p><p>3. O vasto universo de sistemas de s\u00edmbolos codificados\r\nque o homem criou arbitrariamente e ao qual atribuiu\r\nsignificados.\r\n<\/p><p>As informa\u00e7\u00f5es mencionadas referem-se, respectivamente,\r\naos n\u00edveis<\/p>","resposta":3519089,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e9tico, pragm\u00e1tico e representacional.","id":3519087,"corpo":"est\u00e9tico, pragm\u00e1tico e representacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tico, arbitr\u00e1rio e conceitual.","id":3519088,"corpo":"pragm\u00e1tico, arbitr\u00e1rio e conceitual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representacional, abstrato e simb\u00f3lico.","id":3519089,"corpo":"representacional, abstrato e simb\u00f3lico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"figurativo, sem\u00e2ntico e sint\u00e1tico.","id":3519090,"corpo":"figurativo, sem\u00e2ntico e sint\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370575,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1006554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cores impressas na gr\u00e1fica em papel podem apresentar diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cores exibidas no monitor. Esta diferen\u00e7a crom\u00e1tica ocorre porque","provas":[{"id":32856,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":15918,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ueg-assessor-tecnico-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1006564,"hashId":"594f0e2d225889bb6834c9aeedae80f8","enunciado":"As cores impressas na gr\u00e1fica em papel podem apresentar\r\ndiferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cores exibidas no monitor. Esta\r\ndiferen\u00e7a crom\u00e1tica ocorre porque","resposta":3519129,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as cores RGB s\u00e3o de s\u00edntese subtrativa e as CMYK de s\u00edntese aditiva.","id":3519127,"corpo":"as cores RGB s\u00e3o de s\u00edntese subtrativa e as CMYK\r\nde s\u00edntese aditiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as cores RGB s\u00e3o formadas por pigmentos.","id":3519128,"corpo":"as cores RGB s\u00e3o formadas por pigmentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cores CMYK s\u00e3o de s\u00edntese subtrativa e as RGB de s\u00edntese aditiva.","id":3519129,"corpo":"as cores CMYK s\u00e3o de s\u00edntese subtrativa e as RGB de\r\ns\u00edntese aditiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as cores CMYK s\u00e3o formadas por luz.","id":3519130,"corpo":" as cores CMYK s\u00e3o formadas por luz.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1006564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}