{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9735,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os eleitores que est\u00e3o em dia com a Justi\u00e7a Eleitoral e desejam atendimento apenas para impress\u00e3o da segunda via do t\u00edtulo podem ficar despreocupados, pois o e-T\u00edtulo substitui o documento na hora de votar (http:\/\/www.tse.jus.br, 09\/05\/2018).Sobre o aplicativo e-Titulo, est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":74793,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":74784,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2018"},{"id":74794,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":74797,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Terapeuta Ocupacional - 2018"},{"id":74773,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":74796,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":74795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":74728,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-advogado","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Advogado - 2018"},{"id":74798,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-contador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Contador - 2018"},{"id":74799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:09:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2397287,"hashId":"88b3adf0155356202bc968a909264475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eleitores que est\u00e3o em dia com a Justi\u00e7a Eleitoral e desejam atendimento apenas para impress\u00e3o da segunda via do t\u00edtulo podem ficar despreocupados, pois o <em>e-T\u00edtulo <\/em>substitui o documento na hora de votar (http:\/\/www.tse.jus.br, 09\/05\/2018).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o aplicativo<em> e-Titulo<\/em>, est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":9492532,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aplicativo apresenta informa\u00e7\u00f5es como dados da zona eleitoral do usu\u00e1rio e a situa\u00e7\u00e3o cadastral do eleitor em tempo real. Ap\u00f3s baix\u00e1-lo, basta que o eleitor insira seus dados pessoais.","id":9492531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aplicativo apresenta informa\u00e7\u00f5es como dados da zona eleitoral do usu\u00e1rio e a situa\u00e7\u00e3o cadastral do eleitor em tempo real. Ap\u00f3s baix\u00e1-lo, basta que o eleitor insira seus dados pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O eleitor com a vers\u00e3o do e-T\u00edtulo sem foto est\u00e1 desobrigado a levar outro documento oficial com foto para se identificar ao mes\u00e1rio durante a vota\u00e7\u00e3o.","id":9492532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eleitor com a vers\u00e3o do <em>e-T\u00edtulo <\/em>sem foto est\u00e1 desobrigado a levar outro documento oficial com foto para se identificar ao mes\u00e1rio durante a vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aplicativo tamb\u00e9m permite ao eleitor emitir a certid\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o eleitoral, al\u00e9m da certid\u00e3o de crimes eleitorais.","id":9492533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aplicativo tamb\u00e9m permite ao eleitor emitir a certid\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o eleitoral, al\u00e9m da certid\u00e3o de crimes eleitorais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o eleitor j\u00e1 tiver feito o recadastramento biom\u00e9trico junto \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, a vers\u00e3o do e-T\u00edtulo vir\u00e1 acompanhada da foto do eleitor.","id":9492534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o eleitor j\u00e1 tiver feito o recadastramento biom\u00e9trico junto \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, a vers\u00e3o do <em>e-T\u00edtulo<\/em> vir\u00e1 acompanhada da foto do eleitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso o eleitor ainda n\u00e3o tenha feito o recadastramento biom\u00e9trico, a vers\u00e3o do e-T\u00edtulo ser\u00e1 baixada sem a foto.","id":9492535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o eleitor ainda n\u00e3o tenha feito o recadastramento biom\u00e9trico, a vers\u00e3o do <em>e-T\u00edtulo<\/em> ser\u00e1 baixada sem a foto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2397287","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o mapa para responder \u00e0 quest\u00e3o.Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo \u2013 Expans\u00e3o urbana(https:\/\/www1.folha.uol.com.br. 17.06.2017. Adaptado)A leitura do mapa e os conhecimentos sobre S\u00e3o Paulo permitem afirmar que a recente expans\u00e3o urbana","provas":[{"id":74118,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:18:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2238294,"hashId":"624ef54bd48cde195fe6199d9db0e22d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o mapa para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo \u2013 Expans\u00e3o urbana<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74118\/questao\/2238294-20220221212216000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www1.folha.uol.com.br. 17.06.2017. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A leitura do mapa e os conhecimentos sobre S\u00e3o Paulo permitem afirmar que a recente expans\u00e3o urbana<\/p>","resposta":8806971,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite desconcentrar alguns bairros densamente povoados nas zonas sul e oeste da capital.","id":8806969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite desconcentrar alguns bairros densamente povoados nas zonas sul e oeste da capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi facilitada pela infraestrutura urbana criada pela constru\u00e7\u00e3o dos trechos sul e leste do rodoanel.","id":8806970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi facilitada pela infraestrutura urbana criada pela constru\u00e7\u00e3o dos trechos sul e leste do rodoanel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem ocupado \u00e1reas de mananciais, comprometendo a qualidade da \u00e1gua oferecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":8806971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem ocupado \u00e1reas de mananciais, comprometendo a qualidade da \u00e1gua oferecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 concentrada na parte sul do munic\u00edpio, onde as condi\u00e7\u00f5es naturais s\u00e3o mais favor\u00e1veis.","id":8806972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 concentrada na parte sul do munic\u00edpio, onde as condi\u00e7\u00f5es naturais s\u00e3o mais favor\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obedece \u00e0 logica do mercado, ocupando terrenos baratos e acess\u00edveis \u00e0s camadas mais pobres.","id":8806973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obedece \u00e0 logica do mercado, ocupando terrenos baratos e acess\u00edveis \u00e0s camadas mais pobres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2238294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontro hist\u00f3rico entre o l\u00edder norte coreano Kim Jong-un e o presidente sul coreano MoonJae-in foi realizado em 27 de abril de 2018. Com rela\u00e7\u00e3o a esta tem\u00e1tica, leia os itens abaixo: I. Kim Jong-un \u00e9 o primeiro l\u00edder norte-coreano a pisar em solo sul-coreano desde o final da Guerra da Coreia (1950- 1953), que terminou com a assinatura de um tratado de paz. II. Durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno, realizados na Coreia do Sul, chamados de \"Jogos da Paz\", as Coreias Norte e Sul desfilaram sob a bandeira unificada e competiram com uma equipe conjunta de h\u00f3quei no gelo. O evento tamb\u00e9m propiciou uma s\u00e9rie de visitas de alto n\u00edvel, que deixavam para tr\u00e1s, pelo menos temporariamente, as tens\u00f5es. III. Por\u00e9m, o encontro entre os representantes das na\u00e7\u00f5es, marcada para o dia 16 de maio de 2018, que seria a continua\u00e7\u00e3o de uma c\u00fapula entre as Coreias foi cancelada pela Coreia do Norte. O motivo do cancelamento foram os exerc\u00edcios militares que a Coreia do Sul e os EUA estavam realizando na pen\u00ednsula coreana um pouco antes da data marcada para a reuni\u00e3o. Estes exerc\u00edcios s\u00e3o realizados todos os anos, mas a Coreia do Norte afirmou que eles s\u00e3o uma provoca\u00e7\u00e3o e v\u00e3o contra os avan\u00e7os pol\u00edticos conquistados at\u00e9 ent\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":74367,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treviso-sc-2018-ps-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Treviso - Assistente Social - 2018"},{"id":74370,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treviso-sc-2018-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Treviso - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":74368,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-treviso-sc-2018-ps-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Treviso - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:15:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2242222,"hashId":"b743ea6f6cae254c83df469569892003","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontro hist\u00f3rico entre o l\u00edder norte coreano Kim Jong-un e o presidente sul coreano MoonJae-in foi realizado em 27 de abril de 2018. Com rela\u00e7\u00e3o a esta tem\u00e1tica, leia os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Kim Jong-un \u00e9 o primeiro l\u00edder norte-coreano a pisar em solo sul-coreano desde o final da Guerra da Coreia (1950- 1953), que terminou com a assinatura de um tratado de paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno, realizados na Coreia do Sul, chamados de \"Jogos da Paz\", as Coreias Norte e Sul desfilaram sob a bandeira unificada e competiram com uma equipe conjunta de h\u00f3quei no gelo. O evento tamb\u00e9m propiciou uma s\u00e9rie de visitas de alto n\u00edvel, que deixavam para tr\u00e1s, pelo menos temporariamente, as tens\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por\u00e9m, o encontro entre os representantes das na\u00e7\u00f5es, marcada para o dia 16 de maio de 2018, que seria a continua\u00e7\u00e3o de uma c\u00fapula entre as Coreias foi cancelada pela Coreia do Norte. O motivo do cancelamento foram os exerc\u00edcios militares que a Coreia do Sul e os EUA estavam realizando na pen\u00ednsula coreana um pouco antes da data marcada para a reuni\u00e3o. Estes exerc\u00edcios s\u00e3o realizados todos os anos, mas a Coreia do Norte afirmou que eles s\u00e3o uma provoca\u00e7\u00e3o e v\u00e3o contra os avan\u00e7os pol\u00edticos conquistados at\u00e9 ent\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS os itens:<\/p>","resposta":8823600,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8823599,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8823600,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":8823601,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8823602,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":8823603,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leio o trecho abaixo e complete a lacuna:O s\u00e9culo XIX caracterizou S\u00e3o Luiz do Paraitinga \u2013 SP como \u201cCeleiro do Vale\u201d por ter se dedicado \u00e0 agricultura de_________________, enquanto o resto do estado priorizava a cultura do caf\u00e9. A variedade dos g\u00eaneros produzidos e a boa localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica faziam da cidade um centro agitado pelas tropas, com estabelecimento de ferreiros e comerciantes que viviam em fun\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de pessoas.","provas":[{"id":74526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"},{"id":74523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2252992,"hashId":"2773b85b436c927ccbf20193a12552f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leio o trecho abaixo e complete a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XIX caracterizou S\u00e3o Luiz do Paraitinga \u2013 SP como \u201cCeleiro do Vale\u201d por ter se dedicado \u00e0 agricultura de_________________, enquanto o resto do estado priorizava a cultura do caf\u00e9. A variedade dos g\u00eaneros produzidos e a boa localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica faziam da cidade um centro agitado pelas tropas, com estabelecimento de ferreiros e comerciantes que viviam em fun\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","resposta":8864423,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feij\u00e3o, cana, milho e mandioca.","id":8864423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">feij\u00e3o, cana, milho e mandioca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"milho, soja, amendoim e mandioca.","id":8864424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">milho, soja, amendoim e mandioca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cana, laranja, trigo e sorgo.","id":8864425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cana, laranja, trigo e sorgo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8864426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2252992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algo que tem causado muito tumulto em diversas regi\u00f5es do pa\u00eds \u00e9 a pris\u00e3o do ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva, que aconteceu no in\u00edcio do m\u00eas de abril. O ex-presidente \u00e9 acusado de receber o triplex no litoral de SP como propina dissimulada da construtora OAS para favorecer a empresa em contratos com a Petrobras. Juiz S\u00e9rgio Moro determinou execu\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o.Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indique por quantos anos de pris\u00e3o ele foi condenado, de acordo com mat\u00e9ria divulgada na g1 em 05\/04\/2018:","provas":[{"id":74367,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treviso-sc-2018-ps-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Treviso - Assistente Social - 2018"},{"id":74370,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treviso-sc-2018-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Treviso - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":74368,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treviso","sigla":"","id":5529,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treviso-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-treviso-sc-2018-ps-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Treviso - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:15:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2242228,"hashId":"9cb9166ad06eb2e2206db98031ac7847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algo que tem causado muito tumulto em diversas regi\u00f5es do pa\u00eds \u00e9 a pris\u00e3o do ex-presidente Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva, que aconteceu no in\u00edcio do m\u00eas de abril. O ex-presidente \u00e9 acusado de receber o triplex no litoral de SP como propina dissimulada da construtora OAS para favorecer a empresa em contratos com a Petrobras. Juiz S\u00e9rgio Moro determinou execu\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indique por quantos anos de pris\u00e3o ele foi condenado, de acordo com mat\u00e9ria divulgada na g1 em 05\/04\/2018:<\/p>","resposta":8823621,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos e 1 m\u00eas","id":8823620,"corpo":"<p>2 anos e 1 m\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 anos e 1 m\u00eas","id":8823621,"corpo":"<p>12 anos e 1 m\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 anos e 2 meses","id":8823622,"corpo":"<p>10 anos e 2 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 anos e 2 meses","id":8823623,"corpo":"<p>12 anos e 2 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22 anos","id":8823624,"corpo":"<p>22 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2242228","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: O rio Doce \u00e9 um rio brasileiro da Regi\u00e3o Sudeste do pa\u00eds, que banha os estados de _______________ e Esp\u00edrito Santo. Com cerca de 853 km de extens\u00e3o, seu curso representa a mais importante bacia hidrogr\u00e1fica totalmente inclu\u00edda na Regi\u00e3o Sudeste.","provas":[{"id":74105,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-monitor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:21:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2255000,"hashId":"887119dc7dec847d61156862a5501d35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O rio Doce \u00e9 um rio brasileiro da Regi\u00e3o Sudeste do pa\u00eds, que banha os estados de _______________ e Esp\u00edrito Santo. Com cerca de 853 km de extens\u00e3o, seu curso representa a mais importante bacia hidrogr\u00e1fica totalmente inclu\u00edda na Regi\u00e3o Sudeste.<\/em><\/p>","resposta":8872309,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mato Grosso do Sul. ","id":8872306,"corpo":"<p>Mato Grosso do Sul. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo. ","id":8872307,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":8872308,"corpo":"<p>Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minas Gerais. ","id":8872309,"corpo":"<p>Minas Gerais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mato Grosso. ","id":8872310,"corpo":"<p>Mato Grosso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nova Base Nacional Comum Curricular (BNCC) para os ensinos infantil e fundamental foi aprovada nesta sexta-feira (15) em vota\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE). Foram 20 votos a favor e tr\u00eas votos contr\u00e1rios, de acordo com Eduardo Deschamps, presidente do CNE (https:\/\/g1.globo.com, 15\/12\/2018).Sobre a BNCC aprovada, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":74793,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":74784,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2018"},{"id":74794,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":74797,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Terapeuta Ocupacional - 2018"},{"id":74773,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":74796,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":74795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":74728,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-advogado","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Advogado - 2018"},{"id":74798,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-contador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Contador - 2018"},{"id":74799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:07:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2249181,"hashId":"3ebc2cf90dc3e9a89b03f3d8d44d675d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova Base Nacional Comum Curricular (BNCC) para os ensinos infantil e fundamental foi aprovada nesta sexta-feira (15) em vota\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE). Foram 20 votos a favor e tr\u00eas votos contr\u00e1rios, de acordo com Eduardo Deschamps, presidente do CNE (https:\/\/g1.globo.com, 15\/12\/2018).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Sobre a BNCC aprovada, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8850188,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As orienta\u00e7\u00f5es sobre identidade de g\u00eanero n\u00e3o devem ser discutidas por comiss\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CNE.","id":8850187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As orienta\u00e7\u00f5es sobre identidade de g\u00eanero n\u00e3o devem ser discutidas por comiss\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CNE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A BNCC d\u00e1 diretrizes para orientar a elabora\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos das redes municipais, estaduais e federal de ensino, tanto nas escolas p\u00fablicas quanto particulares.","id":8850188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC d\u00e1 diretrizes para orientar a elabora\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos das redes municipais, estaduais e federal de ensino, tanto nas escolas p\u00fablicas quanto particulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de novo material did\u00e1tico ser\u00e1 dispensada.","id":8850189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de novo material did\u00e1tico ser\u00e1 dispensada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da BNCC deve estar completa at\u00e9 in\u00edcio do ano letivo de 2022.","id":8850190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o da BNCC deve estar completa at\u00e9 in\u00edcio do ano letivo de 2022.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser conclu\u00edda at\u00e9 o terceiro ano do Ensino Fundamental.","id":8850191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser conclu\u00edda at\u00e9 o terceiro ano do Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2249181","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00edtio Novo","sigla":"","id":6041,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sitio-novo-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquivos compactados n\u00e3o s\u00f3 permitem organizar arquivos e pastas dentro de um \u00fanico arquivo como tamb\u00e9m tentam reduzir o tamanho final, se comparados a arquivos de forma individual. Existem diversas extens\u00f5es de arquivos compactados, tais como ","provas":[{"id":87446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00edtio Novo","sigla":"","id":6041,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sitio-novo-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sitio-novo-rn-2018-funcern-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de S\u00edtio Novo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 21:56:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2538088,"hashId":"62a5f5bbb1a98a68fc75211dd1265073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos compactados n\u00e3o s\u00f3 permitem organizar arquivos e pastas dentro de um \u00fanico arquivo como tamb\u00e9m tentam reduzir o tamanho final, se comparados a arquivos de forma individual. Existem diversas extens\u00f5es de arquivos compactados, tais como <\/p>","resposta":10103951,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zip, 7z e docx.","id":10103949,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">zip, 7z e docx.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zip, mp3 e xlsx.","id":10103950,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">zip, mp3 e xlsx.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rar, gz e 7z.","id":10103951,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">rar, gz e 7z.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rar, gz e html. ","id":10103952,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">rar, gz e html. <\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","oab":false,"nome":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419837,"slug":"informatica-compactadores-e-descompactadores-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a terceira estrofe. Considerando a sintaxe do per\u00edodo, qual sua classifica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307726,"hashId":"7faaa7526927823a4207ea8c3fa3a503","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a terceira estrofe. Considerando a sintaxe do per\u00edodo, qual sua classifica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9104719,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o \u2013 Ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas.","id":9104718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o \u2013 Ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o \u2013 Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas.","id":9104719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o \u2013 Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o.","id":9104720,"corpo":"<p>Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o \u2013 Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas aditivas.","id":9104721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o \u2013 Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas aditivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNAInstrumento de paz e progressoPoderosa e gloriosa colunaDeus te d\u00ea sempre muito sucessoJaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oOs teus filhos cantando felizesNum sublime coral \u00e0 voz una,Enaltecem as tuas ra\u00edzes,Jaguari\u00fanaJaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oDo trabalho e da paz alicerceDo progresso e da ordem tribunaCante o rio que vibra em teu soloJaguari\u00fana, Jaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oLetra: Gi\u00f3ia JuniorM\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)","id":521992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de paz e progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poderosa e gloriosa coluna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus te d\u00ea sempre muito sucesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os teus filhos cantando felizes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num sublime coral \u00e0 voz una,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enaltecem as tuas ra\u00edzes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do trabalho e da paz alicerce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do progresso e da ordem tribuna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cante o rio que vibra em teu solo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Letra: Gi\u00f3ia Junior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a quinta estrofe. Morfologicamente, quantas palavras de classe nominal invari\u00e1vel h\u00e1 na estrofe? ","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307728,"hashId":"6f0599d86774b5acba1569603fe8c4cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a quinta estrofe. Morfologicamente, quantas palavras de classe nominal invari\u00e1vel h\u00e1 na estrofe? <\/p>","resposta":9104729,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis.","id":9104727,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sete.","id":9104728,"corpo":"<p> Sete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oito.","id":9104729,"corpo":"<p>Oito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nove.","id":9104730,"corpo":"<p>Nove.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNAInstrumento de paz e progressoPoderosa e gloriosa colunaDeus te d\u00ea sempre muito sucessoJaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oOs teus filhos cantando felizesNum sublime coral \u00e0 voz una,Enaltecem as tuas ra\u00edzes,Jaguari\u00fanaJaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oDo trabalho e da paz alicerceDo progresso e da ordem tribunaCante o rio que vibra em teu soloJaguari\u00fana, Jaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oLetra: Gi\u00f3ia JuniorM\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)","id":521992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de paz e progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poderosa e gloriosa coluna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus te d\u00ea sempre muito sucesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os teus filhos cantando felizes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num sublime coral \u00e0 voz una,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enaltecem as tuas ra\u00edzes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do trabalho e da paz alicerce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do progresso e da ordem tribuna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cante o rio que vibra em teu solo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Letra: Gi\u00f3ia Junior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o enunciado: \u201cJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira, nossa can\u00e7\u00e3o\u201d. Sintaticamente como \u00e9 classificado o enunciado?","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307719,"hashId":"7be9194196f9f4e0ccee2e6f914037bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o enunciado: \u201cJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira, nossa can\u00e7\u00e3o\u201d. Sintaticamente como \u00e9 classificado o enunciado?<\/p>","resposta":9104686,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enunciado \u00e9 uma frase.","id":9104686,"corpo":"<p>O enunciado \u00e9 uma frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enunciado \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o.","id":9104687,"corpo":"<p>O enunciado \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enunciado \u00e9 um per\u00edodo.","id":9104688,"corpo":"<p>O enunciado \u00e9 um per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O enunciado \u00e9 um verso.","id":9104689,"corpo":"<p>O enunciado \u00e9 um verso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNAInstrumento de paz e progressoPoderosa e gloriosa colunaDeus te d\u00ea sempre muito sucessoJaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oOs teus filhos cantando felizesNum sublime coral \u00e0 voz una,Enaltecem as tuas ra\u00edzes,Jaguari\u00fanaJaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oDo trabalho e da paz alicerceDo progresso e da ordem tribunaCante o rio que vibra em teu soloJaguari\u00fana, Jaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oLetra: Gi\u00f3ia JuniorM\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)","id":521992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de paz e progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poderosa e gloriosa coluna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus te d\u00ea sempre muito sucesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os teus filhos cantando felizes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num sublime coral \u00e0 voz una,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enaltecem as tuas ra\u00edzes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do trabalho e da paz alicerce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do progresso e da ordem tribuna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cante o rio que vibra em teu solo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Letra: Gi\u00f3ia Junior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o, a unidade de medida que indica a quantidade de dados armazenados em um computador \u00e9 chamada de Bytes. Para a execu\u00e7\u00e3o de dados, o processador do microcomputador precisa converter esta unidade para bits. Visualize a tabela de correspond\u00eancia entre essas grandezas:1 byte2 bytes4bytes.........512 bytes8 bits16 bits32 bits.........?Qual a medida em bits equivale a 512 Bytes?","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307794,"hashId":"a535135e9271c96e6876ad20ebd2fb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o, a unidade de medida que indica a quantidade de dados armazenados em um computador \u00e9 chamada de Bytes. Para a execu\u00e7\u00e3o de dados, o processador do microcomputador precisa converter esta unidade para bits. Visualize a tabela de correspond\u00eancia entre essas grandezas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 453px;\"><colgroup><col width=\"68\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"83\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"52\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"51\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fqtx\"><td data-row=\"row-fqtx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqtx\" data-cell=\"cell-ssgm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 byte<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqtx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqtx\" data-cell=\"cell-qfcw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 bytes<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqtx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqtx\" data-cell=\"cell-jpt2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4bytes<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqtx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqtx\" data-cell=\"cell-5td4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqtx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqtx\" data-cell=\"cell-5t8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqtx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqtx\" data-cell=\"cell-5c96\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqtx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqtx\" data-cell=\"cell-ipxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">512 bytes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wnjd\"><td data-row=\"row-wnjd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnjd\" data-cell=\"cell-xajq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8 bits<\/p><\/td><td data-row=\"row-wnjd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnjd\" data-cell=\"cell-v51d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16 bits<\/p><\/td><td data-row=\"row-wnjd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnjd\" data-cell=\"cell-pb3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32 bits<\/p><\/td><td data-row=\"row-wnjd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnjd\" data-cell=\"cell-of2y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-wnjd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnjd\" data-cell=\"cell-omo5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-wnjd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnjd\" data-cell=\"cell-qp27\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-wnjd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnjd\" data-cell=\"cell-16hp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a medida em bits equivale a 512 Bytes?<\/p>","resposta":9105034,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"512 bits.","id":9105031,"corpo":"<p>512 bits.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1024 bits.","id":9105032,"corpo":"<p>1024 bits.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2048 bits.","id":9105033,"corpo":"<p>2048 bits.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4096 bits.","id":9105034,"corpo":"<p>4096 bits.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a terceira estrofe. Considerando a sintaxe da reg\u00eancia, qual dos verbos: \u201ccantar\u201d ou \u201cenaltecer\u201d, N\u00c3O exige termo regido?","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307721,"hashId":"5e61a48b6fa4499ec08bd52b663639d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a terceira estrofe. Considerando a sintaxe da reg\u00eancia, qual dos verbos: \u201ccantar\u201d ou \u201cenaltecer\u201d, <u>N\u00c3O<\/u> exige termo regido?<\/p>","resposta":9104695,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo \u201ccantar\u201d quando for intransitivo.","id":9104695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201ccantar\u201d quando for intransitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo \u201cenaltecer\u201d quando for intransitivo.","id":9104696,"corpo":"<p>O verbo \u201cenaltecer\u201d quando for intransitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo \u201cenaltecer\u201d quando for transitivo direto.","id":9104697,"corpo":"<p>O verbo \u201cenaltecer\u201d quando for transitivo direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verbo \u201ccantar\u201d quando for transitivo indireto.","id":9104698,"corpo":"<p>O verbo \u201ccantar\u201d quando for transitivo indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNAInstrumento de paz e progressoPoderosa e gloriosa colunaDeus te d\u00ea sempre muito sucessoJaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oOs teus filhos cantando felizesNum sublime coral \u00e0 voz una,Enaltecem as tuas ra\u00edzes,Jaguari\u00fanaJaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oDo trabalho e da paz alicerceDo progresso e da ordem tribunaCante o rio que vibra em teu soloJaguari\u00fana, Jaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oLetra: Gi\u00f3ia JuniorM\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)","id":521992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de paz e progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poderosa e gloriosa coluna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus te d\u00ea sempre muito sucesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os teus filhos cantando felizes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num sublime coral \u00e0 voz una,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enaltecem as tuas ra\u00edzes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do trabalho e da paz alicerce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do progresso e da ordem tribuna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cante o rio que vibra em teu solo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Letra: Gi\u00f3ia Junior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a primeira estrofe. Morfologicamente como se comp\u00f5em as estruturas das palavras \u201cpoderosa\u201d e \u201csucesso\u201d, respectivamente? ","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307723,"hashId":"f319c6ca0422d65cdc0382e147fa147a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a primeira estrofe. Morfologicamente como se comp\u00f5em as estruturas das palavras \u201cpoderosa\u201d e \u201csucesso\u201d, respectivamente? <\/p>","resposta":9104707,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(radical + vogal tem\u00e1tica + desin\u00eancia nominal de g\u00eanero feminino); (radical + vogal tem\u00e1tica).","id":9104704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(radical + vogal tem\u00e1tica + desin\u00eancia nominal de g\u00eanero feminino); (radical + vogal tem\u00e1tica).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(radical + vogal tem\u00e1tica + consoante de liga\u00e7\u00e3o + desin\u00eancia verbo-nominal de g\u00eanero feminino); (radical)","id":9104705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(radical + vogal tem\u00e1tica + consoante de liga\u00e7\u00e3o + desin\u00eancia verbo-nominal de g\u00eanero feminino); (radical)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(radical +vogal de liga\u00e7\u00e3o + desin\u00eancia nominal de g\u00eanero feminino); (radical) ","id":9104706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(radical +vogal de liga\u00e7\u00e3o + desin\u00eancia nominal de g\u00eanero feminino); (radical) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(radical +vogal tem\u00e1tica + consoante de liga\u00e7\u00e3o + desin\u00eancia nominal de g\u00eanero feminino); (radical).","id":9104707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(radical +vogal tem\u00e1tica + consoante de liga\u00e7\u00e3o + desin\u00eancia nominal de g\u00eanero feminino); (radical).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNAInstrumento de paz e progressoPoderosa e gloriosa colunaDeus te d\u00ea sempre muito sucessoJaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oOs teus filhos cantando felizesNum sublime coral \u00e0 voz una,Enaltecem as tuas ra\u00edzes,Jaguari\u00fanaJaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,Nossa can\u00e7\u00e3oDo trabalho e da paz alicerceDo progresso e da ordem tribunaCante o rio que vibra em teu soloJaguari\u00fana, Jaguari\u00fanaJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oJaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,nossa can\u00e7\u00e3oLetra: Gi\u00f3ia JuniorM\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)","id":521992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Hino Oficial do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">HINO OFICIAL DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARI\u00daNA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de paz e progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poderosa e gloriosa coluna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus te d\u00ea sempre muito sucesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os teus filhos cantando felizes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num sublime coral \u00e0 voz una,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enaltecem as tuas ra\u00edzes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do trabalho e da paz alicerce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do progresso e da ordem tribuna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cante o rio que vibra em teu solo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana, Jaguari\u00fana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jaguari\u00fana nossa emo\u00e7\u00e3o, nossa bandeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa can\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Letra: Gi\u00f3ia Junior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasica: Dirce Guerreiro Kirche<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.jaguariuna.sp.gov.br\/atendimento\/hino-dacidade\/)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular de \u00e1rea de 350 m\u00b2 n\u00e3o \u00e9 o suficiente para Carlos. Ele deseja um terreno 17% maior que esse. Qual \u00e9 a \u00e1rea do terreno que Carlos deseja?","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307762,"hashId":"06ea896ebcf82d8780e80779469c0a1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular de \u00e1rea de 350 m\u00b2 n\u00e3o \u00e9 o suficiente para Carlos. Ele deseja um terreno 17% maior que esse. Qual \u00e9 a \u00e1rea do terreno que Carlos deseja?<\/p>","resposta":9104883,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"389,5 m\u00b2.","id":9104880,"corpo":"<p>389,5 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"395 m\u00b2.","id":9104881,"corpo":"<p>395 m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"405 m\u00b2.","id":9104882,"corpo":"<p>405 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"409,5 m\u00b2.","id":9104883,"corpo":"<p>409,5 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num grupo de 12 crian\u00e7as, 25% s\u00e3o meninos e 75% s\u00e3o meninas. Numa caixa, existem 2 bolas vermelhas, 3 azuis, 2 laranjas, 1 marrom e 1 roxa. Suponha que uma das crian\u00e7as deseja retirar uma bola da caixa. Qual a probabilidade de que esta crian\u00e7a seja um menino e retire uma bola vermelha?","provas":[{"id":76302,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 17:44:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2307780,"hashId":"2fcca61dfc6f14b2a565b1513a58e884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num grupo de 12 crian\u00e7as, 25% s\u00e3o meninos e 75% s\u00e3o meninas. Numa caixa, existem 2 bolas vermelhas, 3 azuis, 2 laranjas, 1 marrom e 1 roxa. Suponha que uma das crian\u00e7as deseja retirar uma bola da caixa. Qual a probabilidade de que esta crian\u00e7a seja um menino e retire uma bola vermelha?<\/p>","resposta":9104964,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/18.","id":9104964,"corpo":"<p>1\/18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/6.","id":9104965,"corpo":"<p>1\/6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1\/9.","id":9104966,"corpo":"<p> 1\/9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/12.","id":9104967,"corpo":"<p>1\/12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher e suas defini\u00e7\u00f5es, de acordo com a Lei Maria da Penha. Coluna 1 1. Viol\u00eancia F\u00edsica. 2. Viol\u00eancia Sexual. 3. Viol\u00eancia Patrimonial. 4. Viol\u00eancia Moral. Coluna 2 (_) Entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer suas necessidades. (_) Entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria. (_) Entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal. (_) Entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71604,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-area-transito-e-seguranca-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 01:56:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2186560,"hashId":"4e27b0e896c7aaf9ea03dfcab78a32f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher e suas defini\u00e7\u00f5es, de acordo com a Lei Maria da Penha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Viol\u00eancia F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Viol\u00eancia Sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Viol\u00eancia Patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Viol\u00eancia Moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer suas necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8581228,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. ","id":8581225,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8581226,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2. ","id":8581227,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":8581228,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":8581229,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabixi","sigla":"Camara de Cabixi","id":4119,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-cabixi-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ato de comunica\u00e7\u00e3o se realiza pela articula\u00e7\u00e3o de cinco elementos b\u00e1sicos: emissor, receptor,\nmensagem, c\u00f3digo e canal.\nIndique se as afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o F (falsas) ou (V) verdadeiras e assinale a alternativa correta:\n( ) C\u00f3digo: ve\u00edculo pelo qual a mensagem \u00e9 transmitida.\n( ) Canal: sistema utilizado pelo emissor para compor a mensagem.\n( ) Mensagem: o conte\u00fado daquilo que o emissor comunica.\n( ) Receptor: quem ouve, l\u00ea, interpreta os gestos.\n( ) Emissor: quem fala, escreve, desenha, faz os gestos. ","provas":[{"id":46195,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabixi","sigla":"Camara de Cabixi","id":4119,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-cabixi-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cabixi-ro-2018-ms-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Cabixi - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 08:04:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1402932,"hashId":"089299f5a3033bdec60b95a35965ccf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ato de comunica\u00e7\u00e3o se realiza pela articula\u00e7\u00e3o de cinco elementos b\u00e1sicos: emissor, receptor,\nmensagem, c\u00f3digo e canal.\nIndique se as afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o F (falsas) ou (V) verdadeiras e assinale a alternativa correta:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) C\u00f3digo: ve\u00edculo pelo qual a mensagem \u00e9 transmitida.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Canal: sistema utilizado pelo emissor para compor a mensagem.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mensagem: o conte\u00fado daquilo que o emissor comunica.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Receptor: quem ouve, l\u00ea, interpreta os gestos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Emissor: quem fala, escreve, desenha, faz os gestos. <\/p>","resposta":5164644,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V - V. ","id":5164641,"corpo":"<p>V - V - V - V - V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - F. ","id":5164642,"corpo":"<p>V - V - V - V - F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - F. ","id":5164643,"corpo":"<p>F - F - V - V - F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - V.","id":5164644,"corpo":"<p>F - F - V - V - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1402932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 39 e 40, considere o disposto na Portaria n\u00ba 78\/2009, do Estado do Rio Grande do Sul, que trata da Lista de Verifica\u00e7\u00e3o em Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o e outras provid\u00eancias complementares.De acordo com a referida Portaria, cada estabelecimento deve ter um respons\u00e1vel pelas Atividades de Manipula\u00e7\u00e3o dos Alimentos. Acerca do respons\u00e1vel t\u00e9cnico por essas atividades, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71861,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs-2018-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Clara do Sul - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2197730,"hashId":"67460487413e930897616cf758a8ecde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 39 e 40, considere o disposto na Portaria n\u00ba 78\/2009, do Estado do Rio Grande do Sul, que trata da Lista de Verifica\u00e7\u00e3o em Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o e outras provid\u00eancias complementares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a referida Portaria, cada estabelecimento deve ter um respons\u00e1vel pelas Atividades de Manipula\u00e7\u00e3o dos Alimentos. Acerca do respons\u00e1vel t\u00e9cnico por essas atividades, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8628920,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se como tal o respons\u00e1vel t\u00e9cnico, propriet\u00e1rio ou funcion\u00e1rio designado. ","id":8628920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como tal o respons\u00e1vel t\u00e9cnico, propriet\u00e1rio ou funcion\u00e1rio designado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel deve se atualizar mensalmente em manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos. ","id":8628921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel deve se atualizar mensalmente em manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O respons\u00e1vel deve promover somente treinamentos admissionais.","id":8628922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O respons\u00e1vel deve promover somente treinamentos admissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o respons\u00e1vel deve promover treinamentos sobre manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos.","id":8628923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o respons\u00e1vel deve promover treinamentos sobre manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio documento comprobat\u00f3rio de capacita\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel. ","id":8628924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio documento comprobat\u00f3rio de capacita\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma \u00e1rea de pr\u00f3prio municipal foi objeto de permiss\u00e3o de uso a terceiros para uso legalmente previsto. Durante o processo de prepara\u00e7\u00e3o do terreno, foram identificadas ocorr\u00eancias de \u00e1reas contaminadas. As normas para aprova\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de movimento de terra no munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo (Lei Municipal n\u00b0 6.398\/2015) estabelecem expressamente que as obras necess\u00e1rias ao saneamento do terreno dever\u00e3o ser executadas","provas":[{"id":73730,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2232824,"hashId":"4fb8592c896980d6b69f3f04e9af78d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1rea de pr\u00f3prio municipal foi objeto de permiss\u00e3o de uso a terceiros para uso legalmente previsto. Durante o processo de prepara\u00e7\u00e3o do terreno, foram identificadas ocorr\u00eancias de \u00e1reas contaminadas. As normas para aprova\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de movimento de terra no munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo (Lei Municipal n\u00b0 6.398\/2015) estabelecem expressamente que as obras necess\u00e1rias ao saneamento do terreno dever\u00e3o ser executadas<\/p>","resposta":8781207,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo interessado e \u00e0s suas expensas, mediante pr\u00e9via anu\u00eancia da CETESB.","id":8781207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo interessado e \u00e0s suas expensas, mediante pr\u00e9via anu\u00eancia da CETESB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo interessado, com posterior reembolso pela Prefeitura, mediante pr\u00e9via anu\u00eancia da CETESB.","id":8781208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo interessado, com posterior reembolso pela Prefeitura, mediante pr\u00e9via anu\u00eancia da CETESB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Prefeitura, mediante pr\u00e9via anu\u00eancia da CETESB.","id":8781209,"corpo":"<p>pela Prefeitura, mediante pr\u00e9via anu\u00eancia da CETESB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo interessado e \u00e0s suas expensas, sendo suficiente a anu\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal.","id":8781210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo interessado e \u00e0s suas expensas, sendo suficiente a anu\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo interessado, com posterior reembolso pela Prefeitura, sendo suficiente a anu\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal.","id":8781211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo interessado, com posterior reembolso pela Prefeitura, sendo suficiente a anu\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394956,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-bernardo-do-campo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sucesso da autofagia depende da aus\u00eancia de enzimas digestivas no lisossomo.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020447,"hashId":"5f9c573804a1093f3b4a07e291aeef8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucesso da autofagia depende da aus\u00eancia de enzimas digestivas no lisossomo.<\/p>","resposta":3571279,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571278,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571279,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dano em membranas induz morte celular por autofagia __Uma pesquisa cient\u00edfica demonstrou que a autofagia se torna um processo destrutivo quando h\u00e1 dano paralelo a membranas de mitoc\u00f4ndrias e lisossomos. No entanto, para induzir a morte celular por autofagia de maneira eficiente, \u00e9 preciso causar danos tanto na mitoc\u00f4ndria quanto no lisossomo. A pesquisa indica um novo paradigma quanto ao destino da autofagia e pode ajudar no desenvolvimento de novas drogas contra c\u00e2nceres agressivos.Internet: &lt;www.usp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a participa\u00e7\u00e3o de organelas celulares na autofagia, julgue os itens subsequentes.","id":373009,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Dano em membranas induz morte celular por autofagia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Uma pesquisa cient\u00edfica demonstrou que a autofagia se torna um processo destrutivo quando h\u00e1 dano paralelo a membranas de mitoc\u00f4ndrias e lisossomos. No entanto, para induzir a morte celular por autofagia de maneira eficiente, \u00e9 preciso causar danos tanto na mitoc\u00f4ndria quanto no lisossomo. A pesquisa indica um novo paradigma quanto ao destino da autofagia e pode ajudar no desenvolvimento de novas drogas contra c\u00e2nceres agressivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.usp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a participa\u00e7\u00e3o de organelas celulares na autofagia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 87 a 89","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1020447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ciclo biol\u00f3gico do Trypanosoma cruzi, o parasito passa por uma fase de multiplica\u00e7\u00e3o intracelular no hospedeiro vertebrado e por uma fase de multiplica\u00e7\u00e3o extracelular no inseto vetor.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020451,"hashId":"f983da16cdc235faa73b661f59aa5ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ciclo biol\u00f3gico do <em>Trypanosoma cruzi<\/em>, o parasito passa por uma fase de multiplica\u00e7\u00e3o intracelular no hospedeiro vertebrado e por uma fase de multiplica\u00e7\u00e3o extracelular no inseto vetor.<\/p>","resposta":3571286,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571286,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571287,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a ciclos biol\u00f3gicos de invertebrados causadores de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":373010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a ciclos biol\u00f3gicos de invertebrados causadores de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/1020451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fadiga e a fraqueza muscular s\u00e3o sintomas muito comuns em pessoas com defici\u00eancia de pot\u00e1ssio, um eletr\u00f3lito importante na transmiss\u00e3o nervosa e na contra\u00e7\u00e3o muscular.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020440,"hashId":"087e69f005c79f5cbaa4481ba6ce3302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fadiga e a fraqueza muscular s\u00e3o sintomas muito comuns em pessoas com defici\u00eancia de pot\u00e1ssio, um eletr\u00f3lito importante na transmiss\u00e3o nervosa e na contra\u00e7\u00e3o muscular.<\/p>","resposta":3571264,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571264,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571265,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a sais minerais e \u00e0 sua import\u00e2ncia para o organismo humano, julgue os itens seguintes.","id":373007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a sais minerais e \u00e0 sua import\u00e2ncia para o organismo humano, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/1020440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sais minerais s\u00e3o subst\u00e2ncias org\u00e2nicas comumente produzidas pelos seres vivos.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020437,"hashId":"3a100678fe64df66cd4e5f306fad3eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sais minerais s\u00e3o subst\u00e2ncias org\u00e2nicas comumente produzidas pelos seres vivos.<\/p>","resposta":3571259,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571258,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571259,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a sais minerais e \u00e0 sua import\u00e2ncia para o organismo humano, julgue os itens seguintes.","id":373007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a sais minerais e \u00e0 sua import\u00e2ncia para o organismo humano, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1020437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paleontologia, a taxonomia e a embriologia s\u00e3o os campos da biologia respons\u00e1veis pelo estudo dos f\u00f3sseis de todos os seres vivos que habitaram a Terra no passado.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020436,"hashId":"c4f8faa921115d1cf1eadb305c981440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paleontologia, a taxonomia e a embriologia s\u00e3o os campos da biologia respons\u00e1veis pelo estudo dos f\u00f3sseis de todos os seres vivos que habitaram a Terra no passado.<\/p>","resposta":3571257,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571256,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571257,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos objetos de estudo das subdivis\u00f5es da biologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":373006,"enunciado":"<p>Acerca dos objetos de estudo das subdivis\u00f5es da biologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"}],"slug":"biologia\/1020436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teia alimentar \u00e9 linear, simples e com transfer\u00eancia unidirecional de energia, ao passo que a cadeia alimentar \u00e9 n\u00e3o linear, mais complexa e com transfer\u00eancia de energia em v\u00e1rias dire\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020455,"hashId":"df2748533b8f434a27584d6685677d4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teia alimentar \u00e9 linear, simples e com transfer\u00eancia unidirecional de energia, ao passo que a cadeia alimentar \u00e9 n\u00e3o linear, mais complexa e com transfer\u00eancia de energia em v\u00e1rias dire\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":3571295,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571294,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571295,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a cadeias e teias alimentares.","id":373012,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a cadeias e teias alimentares.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 97","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":"biologia\/1020455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Schistosoma mansoni tem um ciclo de vida complexo, que envolve um hospedeiro intermedi\u00e1rio, o molusco aqu\u00e1tico do g\u00eanero Biomphalaria, e um hospedeiro definitivo vertebrado, o homem, podendo parasitar outros mam\u00edferos.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020449,"hashId":"9ef5565fe55570c8ba98f4d23870121b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Schistosoma mansoni<\/em> tem um ciclo de vida complexo, que envolve um hospedeiro intermedi\u00e1rio, o molusco aqu\u00e1tico do g\u00eanero <em>Biomphalaria,<\/em> e um hospedeiro definitivo vertebrado, o homem, podendo parasitar outros mam\u00edferos.<\/p>","resposta":3571282,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571282,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571283,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a ciclos biol\u00f3gicos de invertebrados causadores de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":373010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a ciclos biol\u00f3gicos de invertebrados causadores de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","oab":false,"nome":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402549,"slug":"biologia-platelmintos-e-nematodeos"}],"slug":"biologia\/1020449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A c\u00e9lula, a estrutura conformacional de suas prote\u00ednas e os mecanismos efetivos de defesa s\u00e3o os objetos de estudo da histologia.","provas":[{"id":33964,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33965,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020433,"hashId":"b26fd57526acb695b1603deb0eefd64a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula, a estrutura conformacional de suas prote\u00ednas e os mecanismos efetivos de defesa s\u00e3o os objetos de estudo da histologia.<\/p>","resposta":3571251,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3571250,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3571251,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos objetos de estudo das subdivis\u00f5es da biologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":373006,"enunciado":"<p>Acerca dos objetos de estudo das subdivis\u00f5es da biologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"}],"slug":"biologia\/1020433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00f3crates e Plat\u00e3o estavam mais interessados na dimens\u00e3o \u00e9tica e pol\u00edtica da filosofia. Assim, a preocupa\u00e7\u00e3o com a epistemologia foi retomada, de fato, por Arist\u00f3teles.","provas":[{"id":34244,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1022675,"hashId":"feb2294265b804b09a33e644a13b920e","enunciado":"S\u00f3crates e Plat\u00e3o estavam mais interessados na\r\ndimens\u00e3o \u00e9tica e pol\u00edtica da filosofia. Assim, a\r\npreocupa\u00e7\u00e3o com a epistemologia foi retomada, de fato,\r\npor Arist\u00f3teles.","resposta":3581255,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3581255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens subsequentes.","id":373354,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34244\/27.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando\r\nas m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 84","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"}],"slug":"filosofia\/1022675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao elencar e explicar as diversas formas de se dizer o Ser, Arist\u00f3teles faz imbricar, em parte, sua teoria do conhecimento com sua metaf\u00edsica.","provas":[{"id":34244,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1022676,"hashId":"7e5aec7f9ad067fc3d1ef2b21514028d","enunciado":"Ao elencar e explicar as diversas formas de se dizer o Ser,\r\nArist\u00f3teles faz imbricar, em parte, sua teoria do\r\nconhecimento com sua metaf\u00edsica.","resposta":3581256,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3581257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens subsequentes.","id":373354,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34244\/27.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando\r\nas m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 84","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arist\u00f3teles","oab":false,"nome":"Arist\u00f3teles","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402897,"slug":"filosofia-aristoteles"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metaf\u00edsica","oab":false,"nome":"Metaf\u00edsica","pai":402897,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413572,"slug":"filosofia-metafisica"}],"slug":"filosofia\/1022676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao afirmar a liberdade humana como de car\u00e1ter ontol\u00f3gico, Sartre abra\u00e7a a perspectiva solipsista, negando a influ\u00eancia das outras exist\u00eancias em uma exist\u00eancia dada.","provas":[{"id":34244,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1022686,"hashId":"0256ce7cf5f6518e941602ced71e85c5","enunciado":"Ao afirmar a liberdade humana como de car\u00e1ter\r\nontol\u00f3gico, Sartre abra\u00e7a a perspectiva solipsista,\r\nnegando a influ\u00eancia das outras exist\u00eancias em uma\r\nexist\u00eancia dada.","resposta":3581277,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3581277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do existencialismo sartreano, julgue os itens de 85 a 89.","id":373355,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34244\/29.gif\"><\/p><p>Acerca do existencialismo sartreano, julgue os itens\r\nde 85 a 89.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jean-Paul Sartre","oab":false,"nome":"Jean-Paul Sartre","pai":413575,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413576,"slug":"filosofia-jean-paul-sartre"}],"slug":"filosofia\/1022686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Arist\u00f3teles abra\u00e7ava o atomismo, em sua filosofia natural, para, com isso, abandonar de vez as explica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter religioso acerca da exist\u00eancia das coisas.","provas":[{"id":34244,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1022673,"hashId":"8dd20da152e29c9fc2902ff1ef294119","enunciado":"Arist\u00f3teles abra\u00e7ava o atomismo, em sua filosofia\r\nnatural, para, com isso, abandonar de vez as explica\u00e7\u00f5es\r\nde car\u00e1ter religioso acerca da exist\u00eancia das coisas.","resposta":3581251,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3581251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens a seguir.","id":373353,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34244\/26.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando\r\nas m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 76","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arist\u00f3teles","oab":false,"nome":"Arist\u00f3teles","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402897,"slug":"filosofia-aristoteles"}],"slug":"filosofia\/1022673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a Escola de Frankfurt, ci\u00eancia e t\u00e9cnica possuem uma dimens\u00e3o ideol\u00f3gica.","provas":[{"id":34244,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1022688,"hashId":"4eac9799e44a4c62f9ef845e1a6e4869","enunciado":"Para a Escola de Frankfurt, ci\u00eancia e t\u00e9cnica possuem\r\numa dimens\u00e3o ideol\u00f3gica.","resposta":3581280,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3581281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Escola de Frankfurt, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":373356,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34244\/30.gif\"><\/p><p>A respeito da Escola de Frankfurt, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia Cr\u00edtica","oab":false,"nome":"Filosofia Cr\u00edtica","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413577,"slug":"filosofia-filosofia-critica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escola de Frankfurt","oab":false,"nome":"Escola de Frankfurt","pai":413577,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413579,"slug":"filosofia-escola-de-frankfurt"}],"slug":"filosofia\/1022688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O existencialismo sartreano caracteriza a exist\u00eancia humana como pertencendo \u00e0 dimens\u00e3o do Em&#8208;si.","provas":[{"id":34244,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1022683,"hashId":"3dc816e3cf1a86873e3f2bef873e91ff","enunciado":"O existencialismo sartreano caracteriza a exist\u00eancia\r\nhumana como pertencendo \u00e0 dimens\u00e3o do Em&#8208;si.","resposta":3581271,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3581271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do existencialismo sartreano, julgue os itens de 85 a 89.","id":373355,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34244\/29.gif\"><\/p><p>Acerca do existencialismo sartreano, julgue os itens\r\nde 85 a 89.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Existencialismo","oab":false,"nome":"Existencialismo","pai":413574,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413575,"slug":"filosofia-existencialismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jean-Paul Sartre","oab":false,"nome":"Jean-Paul Sartre","pai":413575,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413576,"slug":"filosofia-jean-paul-sartre"}],"slug":"filosofia\/1022683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sua teoria do conhecimento, David Hume adota uma posi\u00e7\u00e3o c\u00e9tica quanto \u00e0 possibilidade de afirma\u00e7\u00f5es causais universais nas quest\u00f5es de fato.","provas":[{"id":34244,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:59:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1022677,"hashId":"b3321b4772395601d3cd9e53ccffc5d6","enunciado":"Em sua teoria do conhecimento, David Hume adota uma\r\nposi\u00e7\u00e3o c\u00e9tica quanto \u00e0 possibilidade de afirma\u00e7\u00f5es\r\ncausais universais nas quest\u00f5es de fato.","resposta":3581258,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3581259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens subsequentes.","id":373354,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34244\/27.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando\r\nas m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 84","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Geral","oab":false,"nome":"Teorias Geral","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400934,"slug":"filosofia-teorias-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Conhecimento","oab":false,"nome":"Filosofia e Conhecimento","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402890,"slug":"filosofia-filosofia-e-conhecimento"}],"slug":"filosofia\/1022677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o das escalas urbanas estabelecidas a partir do recorte das \u201cpartes\u201d que caracterizam e formam o espa\u00e7o (\u201ctodo\u201d). Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel analisar, projetar e planejar a estrutura urbana. Que escala corresponde \u00e0s partes homog\u00eaneas identific\u00e1veis que podem englobar a totalidade, e \u00e9 a partir dela que a \u00e1rea urbana existe verdadeiramente?","provas":[{"id":77051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2321166,"hashId":"e6d3768c139959d7123cf01f05d34e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o das escalas urbanas estabelecidas a partir do recorte das \u201cpartes\u201d que caracterizam e formam o espa\u00e7o (\u201ctodo\u201d). Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel analisar, projetar e planejar a estrutura urbana. Que escala corresponde \u00e0s partes homog\u00eaneas identific\u00e1veis que podem englobar a totalidade, e \u00e9 a partir dela que a \u00e1rea urbana existe verdadeiramente?<\/p>","resposta":9165272,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala da rua.","id":9165271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala da rua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escala do bairro.","id":9165272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala do bairro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escala da quadra.","id":9165273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala da quadra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escala da cidade.","id":9165274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala da cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As part\u00edculas s\u00f3lidas d\u00e3o caracter\u00edsticas e propriedades ao solo conforme sua forma, tamanho e textura. A forma das part\u00edculas tem grande influ\u00eancia nas suas propriedades. As areias, siltes e pedregulhos s\u00e3o classificados como que tipo de formas de part\u00edculas?","provas":[{"id":77051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2322624,"hashId":"e51fdb4f6614335e9772e2848a1e597f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As part\u00edculas s\u00f3lidas d\u00e3o caracter\u00edsticas e propriedades ao solo conforme sua forma, tamanho e textura. A forma das part\u00edculas tem grande influ\u00eancia nas suas propriedades. As areias, siltes e pedregulhos s\u00e3o classificados como que tipo de formas de part\u00edculas?<\/p>","resposta":9171520,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poligonais angulares.","id":9171520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poligonais angulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poligonais arredondadas.","id":9171521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poligonais arredondadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lamelares. ","id":9171522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lamelares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibrilares.","id":9171523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibrilares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No or\u00e7amento de uma obra, existem alguns tipos de servi\u00e7os cuja unidade n\u00e3o pode ser definida, pois s\u00e3o compostos de outros muitos servi\u00e7os menores e de naturezas diferentes e unidades diferentes. Assinale a alternativa abaixo no qual o servi\u00e7o a ser or\u00e7ado dever\u00e1 ser adotado como unidade de medida a verba (vb):","provas":[{"id":77051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2322632,"hashId":"792982f60e1c9671194dc46f5734ed78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No or\u00e7amento de uma obra, existem alguns tipos de servi\u00e7os cuja unidade n\u00e3o pode ser definida, pois s\u00e3o compostos de outros muitos servi\u00e7os menores e de naturezas diferentes e unidades diferentes. Assinale a alternativa abaixo no qual o servi\u00e7o a ser or\u00e7ado dever\u00e1 ser adotado como unidade de medida a verba (vb):<\/p>","resposta":9171554,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arma\u00e7\u00e3o para blocos e cintas.","id":9171552,"corpo":"<p>Arma\u00e7\u00e3o para blocos e cintas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formas de madeira para blocos e cintas.","id":9171553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas de madeira para blocos e cintas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias.","id":9171554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instala\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alvenarias.","id":9171555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alvenarias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto abaixo: \u201c_______________\u00e9 entendido(a) como um atributo da cidade, sendo determinado(a) pelo desenvolvimento socioecon\u00f4mico, apropria\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e desenvolvimento tecnol\u00f3gico, assim como sendo resultado da intera\u00e7\u00e3o do fluxo de pessoas e bens no espa\u00e7o urbano.\u201d","provas":[{"id":77051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2321286,"hashId":"b2b717ca0d50442eeb40fc5b29f18271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c_______________\u00e9 entendido(a) como um atributo da cidade, sendo determinado(a) pelo desenvolvimento socioecon\u00f4mico, apropria\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e desenvolvimento tecnol\u00f3gico, assim como sendo resultado da intera\u00e7\u00e3o do fluxo de pessoas e bens no espa\u00e7o urbano.\u201d<\/p>","resposta":9165754,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoneamento Urbano.","id":9165751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zoneamento Urbano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano Diretor.","id":9165752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Diretor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessibilidade Urbana.","id":9165753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessibilidade Urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mobilidade Urbana.","id":9165754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilidade Urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o os 3 fen\u00f4menos abi\u00f3ticos mediatos que ocorrem progressivamente ap\u00f3s a morte. Algor (resfriamento), livor (manchas de hip\u00f3stase) e rigor (rigidez cadav\u00e9rica). Destes, a rigidez generalizada pode ser observada","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 12:40:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998309,"hashId":"67a7903fde07b39565b5c01a652f9397","enunciado":"S\u00e3o os 3 fen\u00f4menos abi\u00f3ticos mediatos que ocorrem\r\nprogressivamente ap\u00f3s a morte. Algor (resfriamento),\r\nlivor (manchas de hip\u00f3stase) e rigor (rigidez cadav\u00e9rica).\r\nDestes, a rigidez generalizada pode ser observada","resposta":3487451,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente ap\u00f3s 48 horas do \u00f3bito.","id":3487450,"corpo":"somente ap\u00f3s 48 horas do \u00f3bito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 8 e 24 horas ap\u00f3s o \u00f3bito","id":3487451,"corpo":"entre 8 e 24 horas ap\u00f3s o \u00f3bito","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 1 e 2 horas do \u00f3bito.","id":3487452,"corpo":"entre 1 e 2 horas do \u00f3bito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 4 e 6 horas ap\u00f3s o \u00f3bito.","id":3487453,"corpo":"entre 4 e 6 horas ap\u00f3s o \u00f3bito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre 24 e 48 horas ap\u00f3s o \u00f3bito.","id":3487454,"corpo":"entre 24 e 48 horas ap\u00f3s o \u00f3bito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369195,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cronotanatognose","oab":false,"nome":"Cronotanatognose","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429698,"slug":"medicina-legal-cronotanatognose"}],"slug":"medicina-legal\/998309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico de TI deseja utilizar um certificado digital de sigilo usado para cifra\u00e7\u00e3o de documentos, bases de dados, mensagens e outras informa\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas. Uma escolha correta, nesse caso, \u00e9 o certificado do tipo","provas":[{"id":32273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:29:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":998673,"hashId":"260bbd80c1016a36dc9508bd541aaa07","enunciado":"Um T\u00e9cnico de TI deseja utilizar um certificado digital de sigilo usado para cifra\u00e7\u00e3o de documentos, bases de dados, mensagens\r\ne outras informa\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas. Uma escolha correta, nesse caso, \u00e9 o certificado do tipo","resposta":3489050,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S1","id":3489050,"corpo":"S1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A1","id":3489051,"corpo":"A1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A3","id":3489052,"corpo":"A3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B3","id":3489053,"corpo":"B3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A2","id":3489054,"corpo":"A2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369242,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/998673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo I","id":16042,"slug":"oficial-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dep\u00f3sito, h\u00e1 108 latas de tinta empilhadas, e cada pilha tem o mesmo n\u00famero de latas. Sabendo-se que o n\u00famero de pilhas \u00e9 o triplo do n\u00famero de latas de uma pilha, ent\u00e3o o n\u00famero de pilhas \u00e9","provas":[{"id":33504,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo I","id":16042,"slug":"oficial-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Oficial Administrativo I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:31:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1014819,"hashId":"02b511055b0769c3447dc3620c369721","enunciado":"Em um dep\u00f3sito, h\u00e1 108 latas de tinta empilhadas, e\r\ncada pilha tem o mesmo n\u00famero de latas. Sabendo-se\r\nque o n\u00famero de pilhas \u00e9 o triplo do n\u00famero de latas de\r\numa pilha, ent\u00e3o o n\u00famero de pilhas \u00e9","resposta":3551545,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":3551545,"corpo":"18.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.","id":3551546,"corpo":"15.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":3551547,"corpo":"12.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":3551548,"corpo":"9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":3551549,"corpo":"6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372052,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1014819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"deve ser feita in loco, para compreender os processos que os alunos utilizam na resolu\u00e7\u00e3o das tarefas que lhes sejam propostas ou que escolham para resolver.","provas":[{"id":30337,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:32:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":966056,"hashId":"782da0c8735b209b2c4de9260df91d92","enunciado":"deve ser feita in loco, para compreender os processos\r\nque os alunos utilizam na resolu\u00e7\u00e3o das tarefas que lhes\r\nsejam propostas ou que escolham para resolver.","resposta":3378865,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3378865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3378866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia inicial as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto precedente, \u00e9 correto afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o formativa","id":363110,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30337\/24.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia inicial as informa\u00e7\u00f5es apresentadas\r\nno texto precedente, \u00e9 correto afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o formativa<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/966056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trato do estudante com necessidades educacionais especiais, o assistente de aluno deve","provas":[{"id":53556,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-assistente-de-alunos-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:54:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1618280,"hashId":"a448def6d3ce296c4bdcbd2b284226f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trato do estudante com necessidades educacionais especiais, o assistente de aluno deve<\/p>","resposta":6080690,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falar em voz muito alta para os estudantes que t\u00eam defici\u00eancia auditiva.","id":6080689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falar em voz muito alta para os estudantes que t\u00eam defici\u00eancia auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direcionar a m\u00e3o da pessoa cega sobre o encosto da cadeira quando ela for se sentar.","id":6080690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direcionar a m\u00e3o da pessoa cega sobre o encosto da cadeira quando ela for se sentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dirigir-se diretamente ao int\u00e9rprete de LIBRAS, e n\u00e3o \u00e0 pessoa surda. ","id":6080691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> dirigir-se diretamente ao int\u00e9rprete de LIBRAS, e n\u00e3o \u00e0 pessoa surda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar a express\u00e3o facial e tocar no bra\u00e7o ao se dirigir a um estudante surdo.","id":6080692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar a express\u00e3o facial e tocar no bra\u00e7o ao se dirigir a um estudante surdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 43","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1618280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de medi\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica das altitudes de um determinado ambiente e suas formas de relevo \u00e9 denominado","provas":[{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 08:22:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952939,"hashId":"38f0cd98ba0a4a495689c20ef1fe670b","enunciado":"O sistema de medi\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica das altitudes de um determinado ambiente e suas formas de relevo \u00e9\r\ndenominado","resposta":3335806,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curva de n\u00edvel.","id":3335804,"corpo":"curva de n\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o.","id":3335805,"corpo":"orienta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipsometria.","id":3335806,"corpo":"hipsometria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" planimetria.","id":3335807,"corpo":" planimetria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geometria.","id":3335808,"corpo":"geometria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360705,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/952939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que o Prefeito Municipal de Bauru, em viagem oficial ao exterior, tenha o computador pessoal que utiliza para trabalho \u2013 propriedade da Prefeitura, portanto \u2013 subtra\u00eddo nas depend\u00eancias do hotel em que se hospedava. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o furtador","provas":[{"id":51604,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Bauru - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 09:17:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1560049,"hashId":"097d73fd44e51d975defeb32019cecec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que o Prefeito Municipal de Bauru, em viagem oficial ao exterior, tenha o computador pessoal que utiliza para trabalho \u2013 propriedade da Prefeitura, portanto \u2013 subtra\u00eddo nas depend\u00eancias do hotel em que se hospedava. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o furtador<\/p>","resposta":5845427,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira.","id":5845426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, ainda que eventualmente absolvido pela lei do pa\u00eds em que o furto ocorreu.","id":5845427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, ainda que eventualmente absolvido pela lei do pa\u00eds em que o furto ocorreu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, caso seja brasileiro.","id":5845428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, caso seja brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, caso adentre voluntariamente ao territ\u00f3rio nacional.","id":5845429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, caso adentre voluntariamente ao territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, caso seja absolvido pela lei do pa\u00eds em que o furto ocorreu.","id":5845430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas ser\u00e1 punido pela Lei Penal Brasileira, caso seja absolvido pela lei do pa\u00eds em que o furto ocorreu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lugar do Crime","oab":true,"nome":"Lugar do Crime","pai":418424,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406250,"slug":"direito-penal-lugar-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/1560049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, publicada na Portaria n\u00ba 2.446, de 11 de novembro de 2014, tem como objetivo \u201c[...] promover a equidade e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es e modos de viver, ampliando a potencialidade da sa\u00fade individual e da sa\u00fade coletiva, reduzindo vulnerabilidades e riscos \u00e0 sa\u00fade decorrentes dos determinantes sociais, econ\u00f4micos, pol\u00edticos, culturais e ambientais\u201d (BRASIL, 2011, p. 6). Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48188,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2018-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:43:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1461147,"hashId":"c3a781de004c49b77f040bee36157011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, publicada na Portaria n\u00ba 2.446, de 11 de novembro de 2014, tem como objetivo \u201c[...] promover a equidade e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es e modos de viver, ampliando a potencialidade da sa\u00fade individual e da sa\u00fade coletiva, reduzindo vulnerabilidades e riscos \u00e0 sa\u00fade decorrentes dos determinantes sociais, econ\u00f4micos, pol\u00edticos, culturais e ambientais\u201d (BRASIL, 2011, p. 6). Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5423336,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia para o enfrentamento do uso de tabaco e seus derivados deve ser a mudan\u00e7a do estilo de vida.","id":5423334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrat\u00e9gia para o enfrentamento do uso de tabaco e seus derivados deve ser a mudan\u00e7a do estilo de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade promover a aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.","id":5423335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade promover a aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os governamentais e n\u00e3o-governamentais alcan\u00e7ar-se-\u00e1 a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":5423336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os governamentais e n\u00e3o-governamentais alcan\u00e7ar-se-\u00e1 a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o retrocede quanto ao desenvolvimento de h\u00e1bitos pessoais, por reconhecer a import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es educativas em sa\u00fade.","id":5423337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o retrocede quanto ao desenvolvimento de h\u00e1bitos pessoais, por reconhecer a import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es educativas em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o investimento de munic\u00edpios e estados em a\u00e7\u00f5es intersetoriais encontra-se circunscrito \u00e0 discuss\u00e3o de temas ligados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.","id":5423338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o investimento de munic\u00edpios e estados em a\u00e7\u00f5es intersetoriais encontra-se circunscrito \u00e0 discuss\u00e3o de temas ligados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1461147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e toda a cadeia de produ\u00e7\u00e3o atuem para evitar os perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, transmitidos pelos alimentos, ainda ocorrem situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade.O quadro abaixo registra uma situa\u00e7\u00e3o ocorrida em janeiro de 2018:A Secretaria de Sa\u00fade de Pernambuco investiga tr\u00eas casos de botulismo em integrantes de uma mesma fam\u00edlia, moradora de Olinda, no Grande Recife. R.A, de 48 anos, est\u00e1 internado no Hospital Universit\u00e1rio Oswaldo Cruz (Huoc), na \u00e1rea central da capital. Ele deu entrada na quinta-feira (25) com paralisia facial e dificuldade para engolir. Os pais de Ronaldo, um homem, de 69 anos, e uma mulher, de 65 anos, encontram-se em uma unidade da rede privada. Nesta ter\u00e7a-feira (30\/01\/2018), a equipe m\u00e9dica do Oswaldo Cruz detalhou o caso de Ronaldo, durante entrevista coletiva. A paralisia acomete alguns grupos musculares. \"No caso de R., o problema \u00e9 no m\u00fasculo da face e na \u00e1rea do pesco\u00e7o. Isso dificulta a degluti\u00e7\u00e3o\u201d, explicou. Por causa da dificuldade de engolir, ele \u00e9 alimentado por meio de sonda.Fontehttps:\/\/g1.globo.com\/pe\/pernambuco\/noticia\/secretaria-de-saude-investiga-tres-casos-de-botulismo-na-mesma-familia-em-pernambuco.ghtmlSobre mecanismos de patogenicidade e medidas de controle do botulismoassinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:56:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1385556,"hashId":"67c4f5857e77c5da4e1e9c3e87c8d5c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e toda a cadeia de produ\u00e7\u00e3o atuem para evitar os perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, transmitidos pelos alimentos, ainda ocorrem situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O quadro abaixo registra uma situa\u00e7\u00e3o ocorrida em janeiro de 2018:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Sa\u00fade de Pernambuco investiga tr\u00eas casos de botulismo em integrantes de uma mesma fam\u00edlia, moradora de Olinda, no Grande Recife. R.A, de 48 anos, est\u00e1 internado no Hospital Universit\u00e1rio Oswaldo Cruz (Huoc), na \u00e1rea central da capital. Ele deu entrada na quinta-feira (25) com paralisia facial e dificuldade para engolir. Os pais de Ronaldo, um homem, de 69 anos, e uma mulher, de 65 anos, encontram-se em uma unidade da rede privada. Nesta ter\u00e7a-feira (30\/01\/2018), a equipe m\u00e9dica do Oswaldo Cruz detalhou o caso de Ronaldo, durante entrevista coletiva. A paralisia acomete alguns grupos musculares. \"No caso de R., o problema \u00e9 no m\u00fasculo da face e na \u00e1rea do pesco\u00e7o. Isso dificulta a degluti\u00e7\u00e3o\u201d, explicou. Por causa da dificuldade de engolir, ele \u00e9 alimentado por meio de sonda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fontehttps:\/\/g1.globo.com\/pe\/pernambuco\/noticia\/secretaria-de-saude-investiga-tres-casos-de-botulismo-na-mesma-familia-em-pernambuco.ghtml<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre mecanismos de patogenicidade e medidas de controle do botulismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5095633,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paralisia observada no cidad\u00e3o \u00e9 decorrente da a\u00e7\u00e3o neurot\u00f3xica da toxina botul\u00ednica por meio do est\u00edmulo \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do\nneurotransmissor nas jun\u00e7\u00f5es neuromusculares.","id":5095631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paralisia observada no cidad\u00e3o \u00e9 decorrente da a\u00e7\u00e3o neurot\u00f3xica da toxina botul\u00ednica por meio do est\u00edmulo \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do\nneurotransmissor nas jun\u00e7\u00f5es neuromusculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A libera\u00e7\u00e3o em maior quantidade da toxina ocorre durante a multiplica\u00e7\u00e3o bacteriana, no preparo do alimento.","id":5095632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A libera\u00e7\u00e3o em maior quantidade da toxina ocorre durante a multiplica\u00e7\u00e3o bacteriana, no preparo do alimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As neurotoxinas de Clostridium botulinum s\u00e3o termol\u00e1beis, sendo destru\u00eddas pelo a quecimento a 80\u00ba.C durante 30 minutos","id":5095633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As neurotoxinas de<em> Clostridium botulinum<\/em> s\u00e3o termol\u00e1beis, sendo destru\u00eddas pelo a quecimento a 80\u00ba.C durante 30 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas vegetativas assim como os esporos de Clostridium botulinum s\u00e3o bastante resistentes ao calor.","id":5095634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas vegetativas assim como os esporos de C<em>lostridium botulinum<\/em> s\u00e3o bastante resistentes ao calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A toxina n\u00e3o \u00e9 produzida em pH baixo (&lt; 4,5), podendo ser inibida por salmoura com 10% de sal.","id":5095635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A toxina n\u00e3o \u00e9 produzida em pH baixo (&lt; 4,5), podendo ser inibida por salmoura com 10% de sal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418503,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/1385556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.815\/2012 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, o servidor est\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo, quando: ","provas":[{"id":86175,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":86179,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":86178,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol - 2018"},{"id":86180,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:54:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2520403,"hashId":"08f19a3fc3e6f7b053dc00056925781e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.815\/2012 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, o servidor est\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo, quando: <\/p>","resposta":10026985,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extinto o cargo ou quando declarada a sua desnecessidade.","id":10026985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinto o cargo ou quando declarada a sua desnecessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em licen\u00e7a por doen\u00e7a grave por mais de seis meses.","id":10026986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em licen\u00e7a por doen\u00e7a grave por mais de seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprovada a desnecessidade de licen\u00e7a por invalidez e o servidor retorna ao cargo antes ocupado.","id":10026987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovada a desnecessidade de licen\u00e7a por invalidez e o servidor retorna ao cargo antes ocupado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor for reconduzido para outra reparti\u00e7\u00e3o e ficar em per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o. ","id":10026988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor for reconduzido para outra reparti\u00e7\u00e3o e ficar em per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Manaus, em seu art. 347, o munic\u00edpio manter\u00e1 atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia e superdotados:","provas":[{"id":83713,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:55:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2544312,"hashId":"4f107051d04acb6ad5605b65bfe5eea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Manaus, em seu art. 347, o munic\u00edpio manter\u00e1 atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia e superdotados:<\/p>","resposta":10131976,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preferencialmente na rede regular de ensino,","id":10131976,"corpo":"<p>preferencialmente na rede regular de ensino,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ONGs especializadas, mediante auxilio financeiro.","id":10131977,"corpo":"<p>em ONGs especializadas, mediante auxilio financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigatoriamente em rede especializada de ensino.","id":10131978,"corpo":"<p>obrigatoriamente em rede especializada de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente em creches e na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":10131979,"corpo":"<p>somente em creches e na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Manaus\/AM, \u201ca educa\u00e7\u00e3o, a cargo do Munic\u00edpio, ser\u00e1 promovida e estimulada com a participa\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o da comunidade local, fundada na reflex\u00e3o da realidade, tendo por objetivo\u201d o(a): ","provas":[{"id":83711,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:56:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2543807,"hashId":"d49052e69f7a95dad04c62da37d29aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Manaus\/AM, \u201ca educa\u00e7\u00e3o, a cargo do Munic\u00edpio, ser\u00e1 promovida e estimulada com a participa\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o da comunidade local, fundada na reflex\u00e3o da realidade, tendo por objetivo\u201d o(a): <\/p>","resposta":10129886,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o profissional, predominantemente t\u00e9cnica, de acordo com as demandas e a cultura do munic\u00edpio. ","id":10129883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacita\u00e7\u00e3o profissional, predominantemente t\u00e9cnica, de acordo com as demandas e a cultura do munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incentivo \u00e1 participa\u00e7\u00e3o social, o cuidado psicol\u00f3gico e f\u00edsico e a prepara\u00e7\u00e3o profissional de acordo com as demandas da Uni\u00e3o.","id":10129884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivo \u00e1 participa\u00e7\u00e3o social, o cuidado psicol\u00f3gico e f\u00edsico e a prepara\u00e7\u00e3o profissional de acordo com as demandas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7ao da pessoa humana, seu preparo t\u00e9cnico e profissional para o mercado de trabalho.","id":10129885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7ao da pessoa humana, seu preparo t\u00e9cnico e profissional para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pleno desenvolvimento da pessoa humana, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":10129886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleno desenvolvimento da pessoa humana, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Lei Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Lei Org\u00e2nica","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399869,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-lei-organica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Luc\u00e9lia -SP, Artigo 66 - Por motivo de conveni\u00eancia p\u00fablica, al\u00e9m do hor\u00e1rio normal poder\u00e3o funcionar em hor\u00e1rios especiais, independente de licen\u00e7a especial, os seguintes estabelecimentos: I - Supermercados, hipermercados, super-atacados e similares, emp\u00f3rios, mercearias e mercados, n\u00e3o poder\u00e3o funcionar al\u00e9m dos seguintes hor\u00e1rios: Assinale a alternativa CORRETA referente ao artigo citado acima:","provas":[{"id":78386,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2018-instituto-excelencia-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - M\u00e9dico Ginecologista - 2018"},{"id":78385,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2018-instituto-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":78384,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2018-instituto-excelencia-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":78383,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2018-instituto-excelencia-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:57:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2351019,"hashId":"c0fbb70240c71f71213479999e2633b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Luc\u00e9lia -SP, Artigo 66 - Por motivo de conveni\u00eancia p\u00fablica, al\u00e9m do hor\u00e1rio normal poder\u00e3o funcionar em hor\u00e1rios especiais, independente de licen\u00e7a especial, os seguintes estabelecimentos: I - Supermercados, hipermercados, super-atacados e similares, emp\u00f3rios, mercearias e mercados, n\u00e3o poder\u00e3o funcionar al\u00e9m dos seguintes hor\u00e1rios: Assinale a alternativa CORRETA referente ao artigo citado acima:<\/p>","resposta":9297540,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de segunda-feira a sexta-feira: das 7 \u00e0s 18 horas.","id":9297539,"corpo":"<p>de segunda-feira a sexta-feira: das 7 \u00e0s 18 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos s\u00e1bados: das 7 \u00e0s 17 horas.","id":9297540,"corpo":"<p>aos s\u00e1bados: das 7 \u00e0s 17 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" domingos e feriados: das 7 \u00e0s 14 horas.","id":9297541,"corpo":"<p> domingos e feriados: das 7 \u00e0s 14 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":9297542,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Municipi\u00e1rios de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"IPM","id":3445,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipm-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponda a uma fun\u00e7\u00e3o gratificada, subordinada \u00e0 Diretoria Administrativa e de Seguridade, criada pela Lei Complementar Municipal n\u00ba 2871\/2018.","provas":[{"id":77345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Municipi\u00e1rios de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"IPM","id":3445,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipm-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-sp-2018-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IPM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:59:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327298,"hashId":"917af1ec89df4994354d4fe49b6d5616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponda a uma fun\u00e7\u00e3o gratificada, subordinada \u00e0 Diretoria Administrativa e de Seguridade, criada pela Lei Complementar Municipal n\u00ba 2871\/2018.<\/p>","resposta":9192044,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Protocolo e Expediente.","id":9192043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Protocolo e Expediente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es.","id":9192044,"corpo":"<p>Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Compras e Almoxarifado. ","id":9192045,"corpo":"<p>Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Compras e Almoxarifado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Arquivo e Gest\u00e3o Documental.","id":9192046,"corpo":"<p>Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Arquivo e Gest\u00e3o Documental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos.","id":9192047,"corpo":"<p>Encarregado da Se\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401717,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ribeirao-preto-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Municipi\u00e1rios de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"IPM","id":3445,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipm-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base o que disciplina a Lei Complementar Municipal n\u00ba 2515\/2012, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. -( ) Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual o servidor tem acesso, em car\u00e1ter efetivo, em carreira superior, na classe a que pertence, devendo ser respeitado o interst\u00edcio m\u00ednimo de um ano entre as promo\u00e7\u00f5es por merecimento. ( ) Na realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para admiss\u00e3o de pessoal, poder\u00e3o ser considerados como t\u00edtulos, al\u00e9m dos que se refiram \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o. ( ) Cargo em comiss\u00e3o \u00e9 o conjunto de tarefas e encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o, assessoramento e outras fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a de livre nomea\u00e7\u00e3o e de exonera\u00e7\u00e3o do Chefe do Executivo Municipal ou Superintendente de Autarquias.","provas":[{"id":77345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Municipi\u00e1rios de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"IPM","id":3445,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipm-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-sp-2018-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IPM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 14:58:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327269,"hashId":"6fb23b8105e995e9b427fe7bfa83592d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base o que disciplina a Lei Complementar Municipal n\u00ba 2515\/2012, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual o servidor tem acesso, em car\u00e1ter efetivo, em carreira superior, na classe a que pertence, devendo ser respeitado o interst\u00edcio m\u00ednimo de um ano entre as promo\u00e7\u00f5es por merecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para admiss\u00e3o de pessoal, poder\u00e3o ser considerados como t\u00edtulos, al\u00e9m dos que se refiram \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cargo em comiss\u00e3o \u00e9 o conjunto de tarefas e encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o, assessoramento e outras fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a de livre nomea\u00e7\u00e3o e de exonera\u00e7\u00e3o do Chefe do Executivo Municipal ou Superintendente de Autarquias.<\/p>","resposta":9191922,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":9191919,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":9191920,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":9191921,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":9191922,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F","id":9191923,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401717,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ribeirao-preto-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Biritiba Mirim \u2013 SP, analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: S\u00e3o ____________, na Comarca, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do Prefeito ou de quem o tenha substitu\u00eddo nos seis meses anteriores ao pleito, salvo de j\u00e1 titular de mandato e candidato a reelei\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":76655,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp-2018-abcp-escriturario","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Biritiba Mirim - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:00:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2311645,"hashId":"92bf8cef12a652c32fb860dc9c218ed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Biritiba Mirim \u2013 SP, analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o ____________, na Comarca, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do Prefeito ou de quem o tenha substitu\u00eddo nos seis meses anteriores ao pleito, salvo de j\u00e1 titular de mandato e candidato a reelei\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p>","resposta":9121921,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ineleg\u00edveis.","id":9121921,"corpo":"<p>Ineleg\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eleg\u00edveis.","id":9121922,"corpo":"<p>Eleg\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eletivos.","id":9121923,"corpo":"<p>Eletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecion\u00e1veis.","id":9121924,"corpo":"<p>Selecion\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente trata de previs\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim da Barra acerca do processo legislativo.","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:01:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2310061,"hashId":"58200a06659181c2b8d8b613cf071f39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente trata de previs\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim da Barra acerca do processo legislativo.<\/p>","resposta":9115370,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o Prefeito julgar o projeto de lei, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, silenciar\u00e1 pelo prazo de 15 (quinze) dias \u00fateis, contados da data do recebimento e, automaticamente, ele ser\u00e1 considerado vetado.","id":9115368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Prefeito julgar o projeto de lei, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, silenciar\u00e1 pelo prazo de 15 (quinze) dias \u00fateis, contados da data do recebimento e, automaticamente, ele ser\u00e1 considerado vetado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o destina-se a regular mat\u00e9ria pol\u00edtico-administrativa da C\u00e2mara, de sua compet\u00eancia exclusiva, como a elabora\u00e7\u00e3o do Regimento Interno, por exemplo, que depender\u00e1 de posterior san\u00e7\u00e3o ou veto do Prefeito Municipal.","id":9115369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o destina-se a regular mat\u00e9ria pol\u00edtico-administrativa da C\u00e2mara, de sua compet\u00eancia exclusiva, como a elabora\u00e7\u00e3o do Regimento Interno, por exemplo, que depender\u00e1 de posterior san\u00e7\u00e3o ou veto do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposta de Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica ser\u00e1 discutida e votada em dois turnos, com interst\u00edcio m\u00ednimo de 10 (dez) dias, considerando-se aprovada a que obtiver, em ambos, o voto de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara. ","id":9115370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica ser\u00e1 discutida e votada em dois turnos, com interst\u00edcio m\u00ednimo de 10 (dez) dias, considerando-se aprovada a que obtiver, em ambos, o voto de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os projetos de lei de iniciativa popular ser\u00e3o discutidos e votados no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias, garantida a defesa da propositura em Plen\u00e1rio pelos cinco primeiros signat\u00e1rios da propositura.","id":9115371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de lei de iniciativa popular ser\u00e3o discutidos e votados no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias, garantida a defesa da propositura em Plen\u00e1rio pelos cinco primeiros signat\u00e1rios da propositura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A iniciativa de lei cabe a qualquer vereador, \u00e0s Comiss\u00f5es da C\u00e2mara, \u00e0 Mesa da C\u00e2mara, ao Prefeito, aos cidad\u00e3os e \u00e0s entidades da sociedade civil de \u00e2mbito municipal, estabelecidas h\u00e1 mais de 3 (tr\u00eas) anos.","id":9115372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa de lei cabe a qualquer vereador, \u00e0s Comiss\u00f5es da C\u00e2mara, \u00e0 Mesa da C\u00e2mara, ao Prefeito, aos cidad\u00e3os e \u00e0s entidades da sociedade civil de \u00e2mbito municipal, estabelecidas h\u00e1 mais de 3 (tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Jornal que circula no Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim da Barra noticia que agentes p\u00fablicos que exercem o cargo de m\u00e9dico em Unidades P\u00fablicas de Sa\u00fade da cidade est\u00e3o cobrando valores em dinheiro dos pacientes que deveriam estar sendo gratuitamente atendidos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do qual faz parte o Munic\u00edpio. Em uma situa\u00e7\u00e3o como esta, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio prev\u00ea que a C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Joaquim da Barra poder\u00e1, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros,","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:01:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310430,"hashId":"47e4abb7f822dc480ce5e50d911696c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jornal que circula no Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim da Barra noticia que agentes p\u00fablicos que exercem o cargo de m\u00e9dico em Unidades P\u00fablicas de Sa\u00fade da cidade est\u00e3o cobrando valores em dinheiro dos pacientes que deveriam estar sendo gratuitamente atendidos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do qual faz parte o Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o como esta, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio prev\u00ea que a C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Joaquim da Barra poder\u00e1, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros,<\/p>","resposta":9117024,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar Comiss\u00e3o Permanente de acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do Munic\u00edpio, que dever\u00e1 realizar audi\u00eancias p\u00fablicas com entidades da sociedade civil e exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos do Executivo.","id":9117021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar Comiss\u00e3o Permanente de acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do Munic\u00edpio, que dever\u00e1 realizar audi\u00eancias p\u00fablicas com entidades da sociedade civil e exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos do Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria para receber peti\u00e7\u00f5es, reclama\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00f5es ou queixas de qualquer pessoa contra atos ou omiss\u00f5es dos agentes p\u00fablicos citados na reportagem.","id":9117022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria para receber peti\u00e7\u00f5es, reclama\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00f5es ou queixas de qualquer pessoa contra atos ou omiss\u00f5es dos agentes p\u00fablicos citados na reportagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impor san\u00e7\u00f5es administrativas aos agentes p\u00fablicos e encaminhar a mat\u00e9ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade civil e criminal dos infratores.","id":9117023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impor san\u00e7\u00f5es administrativas aos agentes p\u00fablicos e encaminhar a mat\u00e9ria ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade civil e criminal dos infratores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito, que ter\u00e1 poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, al\u00e9m de outros poderes previstos no Regimento Interno da C\u00e2mara.","id":9117024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito, que ter\u00e1 poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, al\u00e9m de outros poderes previstos no Regimento Interno da C\u00e2mara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixar o prazo de 15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo, desde que solicitado e devidamente justificado, para que a Administra\u00e7\u00e3o apure os fatos e imponha as san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis aos respons\u00e1veis pelos fatos.","id":9117025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar o prazo de 15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo, desde que solicitado e devidamente justificado, para que a Administra\u00e7\u00e3o apure os fatos e imponha as san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis aos respons\u00e1veis pelos fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 50","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, durante o tr\u00e2mite do processo legislativo da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, um Vereador prop\u00f5e que seja inserido um dispositivo que prev\u00ea a possibilidade de parcelamento de d\u00e9bitos fiscais que j\u00e1 tenham sido inscritos em d\u00edvida ativa h\u00e1 mais de 5 (cinco) anos. A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio determina que a proposta do Vereador","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:01:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2310070,"hashId":"380808c57dfc092f3916ea2fbb590de4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que, durante o tr\u00e2mite do processo legislativo da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, um Vereador prop\u00f5e que seja inserido um dispositivo que prev\u00ea a possibilidade de parcelamento de d\u00e9bitos fiscais que j\u00e1 tenham sido inscritos em d\u00edvida ativa h\u00e1 mais de 5 (cinco) anos. A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio determina que a proposta do Vereador<\/p>","resposta":9115413,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seja acolhida, porque a proposta implica transposi\u00e7\u00e3o, remanejamento ou transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro, o que \u00e9 expressamente permitido. ","id":9115409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja acolhida, porque a proposta implica transposi\u00e7\u00e3o, remanejamento ou transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro, o que \u00e9 expressamente permitido.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o seja acolhida, pois \u00e9 vedada a concess\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada, sendo essa a consequ\u00eancia imediata da propositura do Vereador.","id":9115410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o seja acolhida, pois \u00e9 vedada a concess\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada, sendo essa a consequ\u00eancia imediata da propositura do Vereador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja acolhida, porque a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios originais ou adicionais s\u00e3o instrumentos de boa gest\u00e3o fiscal.","id":9115411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja acolhida, porque a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios originais ou adicionais s\u00e3o instrumentos de boa gest\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja acolhida, pois ela ir\u00e1 aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o municipal, evitando-se a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito em montante superior \u00e0s despesas de capital, ou mesmo opera\u00e7\u00e3o mediante cr\u00e9ditos adicionais suplementares ou especiais.","id":9115412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja acolhida, pois ela ir\u00e1 aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o municipal, evitando-se a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito em montante superior \u00e0s despesas de capital, ou mesmo opera\u00e7\u00e3o mediante cr\u00e9ditos adicionais suplementares ou especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o seja acolhida, pois \u00e9 vedada a inclus\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria de dispositivos estranhos \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, excluindo-se as autoriza\u00e7\u00f5es para abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares e contrata\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de qualquer natureza e objetivo.","id":9115413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o seja acolhida, pois \u00e9 vedada a inclus\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria de dispositivos estranhos \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, excluindo-se as autoriza\u00e7\u00f5es para abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares e contrata\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de qualquer natureza e objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:02:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303960,"hashId":"6fc0684c2a67bbeb2fdba7c1c55496f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":9087147,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de dois ter\u00e7os, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal, do Prefeito Municipal, de cidad\u00e3os, mediante iniciativa popular, assinado, no m\u00ednimo, por cinco por cento dos eleitores.","id":9087145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de dois ter\u00e7os, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal, do Prefeito Municipal, de cidad\u00e3os, mediante iniciativa popular, assinado, no m\u00ednimo, por cinco por cento dos eleitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio ser\u00e1 votada em dois turnos com interst\u00edcio m\u00ednimo de 15 (quinze) dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9087146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio ser\u00e1 votada em dois turnos com interst\u00edcio m\u00ednimo de 15 (quinze) dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio ser\u00e1 promulgada pelo Mesa da C\u00e2mara Municipal com respectivo n\u00famero de ordem.","id":9087147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio ser\u00e1 promulgada pelo Mesa da C\u00e2mara Municipal com respectivo n\u00famero de ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio.","id":9087148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no art. 1\u00ba, da referida Lei, o servidor p\u00fablico do Executivo Municipal \u00e9 integrado pelos seguintes quadros: I. Quadros dos cargos de Provimentos Efetivos. II. Quadros dos cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas. III. Quadros dos cargos e Fun\u00e7\u00f5es Extraquadro. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":75555,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Recepcionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:05:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2279400,"hashId":"fae954c2ff972c0537a599ba530fcd48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto no art. 1\u00ba, da referida Lei, o servidor p\u00fablico do Executivo Municipal \u00e9 integrado pelos seguintes quadros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quadros dos cargos de Provimentos Efetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quadros dos cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quadros dos cargos e Fun\u00e7\u00f5es Extraquadro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":8976716,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8976714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8976715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8976716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8976717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8976718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26, considere a Lei Municipal n\u00ba 13\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, at\u00e9 a data do edital do presente concurso, que disp\u00f5e sobre os Quadros de Cargos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Munic\u00edpio e estabelece o Plano de Carreira dos Servidores do Munic\u00edpio de Monte Belo do Sul.","id":519110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26, considere a Lei Municipal n\u00ba 13\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, at\u00e9 a data do edital do presente concurso, que disp\u00f5e sobre os Quadros de Cargos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Munic\u00edpio e estabelece o Plano de Carreira dos Servidores do Munic\u00edpio de Monte Belo do Sul.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha-se que a Lei Municipal no 01\/18 tenha sido publicada em 2 de maio de 2018, n\u00e3o constando dela nenhuma disposi\u00e7\u00e3o acerca do in\u00edcio de sua vig\u00eancia. No dia 23 de maio de 2018, ocorre nova publica\u00e7\u00e3o do texto dessa lei, destinada a corre\u00e7\u00e3o. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, conforme prev\u00ea a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, a Lei Municipal no 01\/18 come\u00e7a a vigorar","provas":[{"id":65886,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:07:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2319391,"hashId":"9355232dc5bc7d23f2afa5a509d4ac7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que a Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 01\/18 tenha sido publicada em 2 de maio de 2018, n\u00e3o constando dela nenhuma disposi\u00e7\u00e3o acerca do in\u00edcio de sua vig\u00eancia. No dia 23 de maio de 2018, ocorre nova publica\u00e7\u00e3o do texto dessa lei, destinada a corre\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, conforme prev\u00ea a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, a Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 01\/18 come\u00e7a a vigorar<\/p>","resposta":9158029,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 (quarenta e cinco) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da primeira publica\u00e7\u00e3o, realizada em 2 de maio de 2018. ","id":9158028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 (quarenta e cinco) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da primeira publica\u00e7\u00e3o, realizada em 2 de maio de 2018. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 (quarenta e cinco) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da nova publica\u00e7\u00e3o, realizada em 23 de maio de 2018.","id":9158029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 (quarenta e cinco) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da nova publica\u00e7\u00e3o, realizada em 23 de maio de 2018.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da primeira publica\u00e7\u00e3o, realizada em 2 de maio de 2018. ","id":9158030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da primeira publica\u00e7\u00e3o, realizada em 2 de maio de 2018. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da nova publica\u00e7\u00e3o, realizada em 23 de maio de 2018.","id":9158031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias depois de oficialmente publicada, contados a partir da nova publica\u00e7\u00e3o, realizada em 23 de maio de 2018.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imediatamente ap\u00f3s a primeira publica\u00e7\u00e3o, realizada em 2 de maio de 2018.","id":9158032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imediatamente ap\u00f3s a primeira publica\u00e7\u00e3o, realizada em 2 de maio de 2018.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403382,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-odessa-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do art. 64, da referida Lei Org\u00e2nica, nos casos de impedimento do Prefeito, do Vice-Prefeito e do Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, caber\u00e1 responder pelo expediente da Prefeitura, por\u00e9m n\u00e3o poder\u00e1 praticar atos de governo, o:","provas":[{"id":75555,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Recepcionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2279417,"hashId":"f86dc9e0802d04c653e8d687442a2ffe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do art. 64, da referida Lei Org\u00e2nica, nos casos de impedimento do Prefeito, do Vice-Prefeito e do Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, caber\u00e1 responder pelo expediente da Prefeitura, por\u00e9m n\u00e3o poder\u00e1 praticar atos de governo, o:<\/p>","resposta":8976792,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro Secret\u00e1rio da C\u00e2mara de Vereadores.","id":8976788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro Secret\u00e1rio da C\u00e2mara de Vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda.","id":8976789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juiz da Comarca.","id":8976790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juiz da Comarca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Contas do Estado.","id":8976791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente do Tribunal de Contas do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servidor designado pelo Prefeito.","id":8976792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor designado pelo Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 27 a 30, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Monte Belo do Sul, vigente na data do edital do presente concurso.","id":519111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 27 a 30, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Monte Belo do Sul, vigente na data do edital do presente concurso.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 47, da referida Lei Org\u00e2nica, no processo legislativo N\u00c3O est\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":75555,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Recepcionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 15:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2279414,"hashId":"d06267f09147eb9a554ce6e2b66a403a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 47, da referida Lei Org\u00e2nica, no processo legislativo N\u00c3O est\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8976775,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordens de Servi\u00e7o.","id":8976775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordens de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leis Ordin\u00e1rias.","id":8976776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis Ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":8976777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decretos Legislativos.","id":8976778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretos Legislativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es.","id":8976779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 27 a 30, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Monte Belo do Sul, vigente na data do edital do presente concurso.","id":519111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 27 a 30, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Monte Belo do Sul, vigente na data do edital do presente concurso.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 o lugar onde ela estabelece a sua resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 10:04:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998303,"hashId":"87570eeccd377215749d40dea1e99e83","enunciado":"Domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 o lugar onde ela estabelece\r\na sua resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo. Sobre o assunto,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3487421,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O domic\u00edlio do preso \u00e9 o lugar onde foi julgada a a\u00e7\u00e3o penal.","id":3487420,"corpo":"O domic\u00edlio do preso \u00e9 o lugar onde foi julgada a\r\na\u00e7\u00e3o penal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio do servidor p\u00fablico \u00e9 o lugar em que ele exerce permanentemente suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3487421,"corpo":"O domic\u00edlio do servidor p\u00fablico \u00e9 o lugar em que ele\r\nexerce permanentemente suas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio do incapaz \u00e9 o do local onde ele for encontrado.","id":3487422,"corpo":"O domic\u00edlio do incapaz \u00e9 o do local onde ele for\r\nencontrado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Se a pessoa natural n\u00e3o tiver resid\u00eancia habitual, ter- -se-\u00e1 por seu domic\u00edlio a \u00faltima resid\u00eancia registrada em seu nome.","id":3487423,"corpo":" Se a pessoa natural n\u00e3o tiver resid\u00eancia habitual, ter-\r\n-se-\u00e1 por seu domic\u00edlio a \u00faltima resid\u00eancia registrada\r\nem seu nome.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, onde alternadamente viva, considerar-se-\u00e1 seu domic\u00edlio apenas o lugar onde a profiss\u00e3o \u00e9 exercida.","id":3487424,"corpo":"Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, onde\r\nalternadamente viva, considerar-se-\u00e1 seu domic\u00edlio\r\napenas o lugar onde a profiss\u00e3o \u00e9 exercida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369194,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415383,"slug":"direito-civil-domicilio-necessario-art-76"}],"slug":"direito-civil\/998303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta poupan\u00e7a \u00e9 um tipo de conta banc\u00e1ria considerada de baixo risco. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caderneta de poupan\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 09:57:38","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060240,"hashId":"7160d2ac5dbc51b6f531c2b1f5de83ff","enunciado":"A conta poupan\u00e7a \u00e9 um tipo de conta banc\u00e1ria considerada de baixo risco. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caderneta de poupan\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3718045,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 mensal e n\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de imposto de renda (IR) sobre ganhos de capital para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas sem fins lucrativos.","id":3718045,"corpo":"a remunera\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 mensal e n\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de imposto de renda (IR) sobre ganhos de capital para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas sem fins lucrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 mensal e h\u00e1 incid\u00eancia do imposto de renda (IR) para pessoas jur\u00eddicas com fins lucrativos.","id":3718046,"corpo":"a remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 mensal e h\u00e1 incid\u00eancia do imposto de renda (IR) para pessoas jur\u00eddicas com fins lucrativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 mensal e h\u00e1 incid\u00eancia de imposto de renda (IR) sobre ganhos de capital para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas sem fins lucrativos.","id":3718047,"corpo":"a remunera\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 mensal e h\u00e1 incid\u00eancia de imposto de renda (IR) sobre ganhos de capital para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas sem fins lucrativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a caderneta recebe dep\u00f3sitos tanto de pessoas f\u00edsicas quanto de pessoas jur\u00eddicas, sendo que sua abertura deve ser feita somente no quinto dia \u00fatil de cada m\u00eas.","id":3718048,"corpo":"a caderneta recebe dep\u00f3sitos tanto de pessoas f\u00edsicas quanto de pessoas jur\u00eddicas, sendo que sua abertura deve ser feita somente no quinto dia \u00fatil de cada m\u00eas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 di\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de imposto de renda (IR) sobre ganhos de capital para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas sem fins lucrativos.","id":3718049,"corpo":"a remunera\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 di\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de imposto de renda (IR) sobre ganhos de capital para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas sem fins lucrativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379755,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo","pai":404818,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404843,"slug":"conhecimentos-bancarios-associacoes-de-poupanca-e-emprestimo"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1060240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Servi\u00e7os P\u00fablicos, considera-se concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, precedida da execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica: uma constru\u00e7\u00e3o, total ou parcial, conserva\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou melhoramento de quaisquer obras p\u00fablicas, delegada pelo poder concedente, mediante licita\u00e7\u00e3o, na modalidade de concorr\u00eancia, \u00e0 pessoa jur\u00eddica ou cons\u00f3rcio de empresas que demonstre capacidade t\u00e9cnica, por sua conta e risco, de forma que o investimento da concession\u00e1ria seja remunerado e amortizado mediante a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou da obra por prazo determinado. ","provas":[{"id":61464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":61456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"},{"id":61458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":61463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 15:19:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1872922,"hashId":"75245e6c3428eb215c4a6836ee6f9a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Servi\u00e7os P\u00fablicos, considera-se concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, precedida da execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica: uma constru\u00e7\u00e3o, total ou parcial, conserva\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou melhoramento de quaisquer obras p\u00fablicas, delegada pelo poder concedente, mediante licita\u00e7\u00e3o, na modalidade de concorr\u00eancia, \u00e0 pessoa jur\u00eddica ou cons\u00f3rcio de empresas que demonstre capacidade t\u00e9cnica, por sua conta e risco, de forma que o investimento da concession\u00e1ria seja remunerado e amortizado mediante a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou da obra por prazo determinado. <\/p>","resposta":7208454,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208453,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208454,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.987\/95 disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos, seu conceito e princ\u00edpios, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. ","id":472459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.987\/95 disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos previsto no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos, seu conceito e princ\u00edpios, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ordin\u00e1ria","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ordin\u00e1ria","pai":404393,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408333,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servico-publico-ordinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Do contrato de concess\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Do contrato de concess\u00e3o","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422336,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-do-contrato-de-concessao"}],"slug":"direito-administrativo\/1872922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um idoso de 61 anos de idade chegou atrasado \u00e0 consulta na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade reclamando que n\u00e3o teve direito \u00e0 gratuidade no transporte coletivo p\u00fablico urbano. O t\u00e9cnico de enfermagem da unidade, conhecendo o Estatuto do Idoso, conversou com cidad\u00e3o e explicou, corretamente, que ","provas":[{"id":53387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:36:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1615415,"hashId":"20004f12b8ef360bba77b46cd94047ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um idoso de 61 anos de idade chegou atrasado \u00e0 consulta na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade reclamando que n\u00e3o teve direito \u00e0 gratuidade no transporte coletivo p\u00fablico urbano. O t\u00e9cnico de enfermagem da unidade, conhecendo o Estatuto do Idoso, conversou com cidad\u00e3o e explicou, corretamente, que <\/p>","resposta":6069343,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gratuidade a partir dos 60 anos de idade \u00e9 assegurada apenas para o servi\u00e7o de transporte coletivo p\u00fablico interestadual.","id":6069341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gratuidade a partir dos 60 anos de idade \u00e9 assegurada apenas para o servi\u00e7o de transporte coletivo p\u00fablico interestadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele deveria procurar a empresa de \u00f4nibus para reclamar o seu direito \u00e0 gratuidade, pois a lei garante esse benef\u00edcio a partir dos 60 anos.","id":6069342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele deveria procurar a empresa de \u00f4nibus para reclamar o seu direito \u00e0 gratuidade, pois a lei garante esse benef\u00edcio a partir dos 60 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ele ainda n\u00e3o tem direito ao benef\u00edcio, porque a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos \u00e9 assegurada para os idosos maiores de 65 anos de idade.","id":6069343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele ainda n\u00e3o tem direito ao benef\u00edcio, porque a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos \u00e9 assegurada para os idosos maiores de 65 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ele deveria entrar na justi\u00e7a, uma vez que o direito \u00e0 gratuidade no transporte p\u00fablico ou privado \u00e9 assegurada a todos os idosos, a partir dos 59 anos 11 meses e 29 dias.","id":6069344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele deveria entrar na justi\u00e7a, uma vez que o direito \u00e0 gratuidade no transporte p\u00fablico ou privado \u00e9 assegurada a todos os idosos, a partir dos 59 anos 11 meses e 29 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1615415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hepatite B \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o parenteral, sexual e vertical. Por isso, recomenda-se vacinar toda pessoa suscept\u00edvel \u00e0 hepatite B. A pessoa suscept\u00edvel \u00e9 aquela que n\u00e3o foi vacinada, ou que foi vacinada, mas apresenta","provas":[{"id":53387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:36:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1615443,"hashId":"bb1e10f9dc78c83b7310a5fb332871bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite B \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o parenteral, sexual e vertical. Por isso, recomenda-se vacinar toda pessoa suscept\u00edvel \u00e0 hepatite B. A pessoa suscept\u00edvel \u00e9 aquela que n\u00e3o foi vacinada, ou que foi vacinada, mas apresenta<\/p>","resposta":6069446,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBsAg reagente.","id":6069443,"corpo":"<p>HBsAg reagente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00edtulos de HBsAg inferiores a 10mUI\/mL e anti-HBs n\u00e3o reagente.","id":6069444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00edtulos de HBsAg inferiores a 10mUI\/mL e anti-HBs n\u00e3o reagente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-HBV reagente.","id":6069445,"corpo":"<p>anti-HBV reagente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00edtulos de anti-HBs inferiores a 10mUI\/mL e HBsAg n\u00e3o reagente.","id":6069446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00edtulos de anti-HBs inferiores a 10mUI\/mL e HBsAg n\u00e3o reagente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413335,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/1615443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que substitui corretamente a express\u00e3o &lt; FUN\u00c7\u00c3O &gt;:=&lt; FUN\u00c7\u00c2O &gt;(A3;\u201dsegunda\u201d;1\/1;\u201dter\u00e7a\u201d;2\/1;\u201dquarta\u201d; 3\/1;\u201dquinta\u201d;4\/1):","provas":[{"id":53855,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-assistente-administrativo-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Assistente Administrativo Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:36:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1627364,"hashId":"139797f9522378a3255342653f9f1c75","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que substitui corretamente a express\u00e3o &lt; FUN\u00c7\u00c3O &gt;:<\/p><p>=&lt; FUN\u00c7\u00c2O &gt;(A3;\u201dsegunda\u201d;1\/1;\u201dter\u00e7a\u201d;2\/1;\u201dquarta\u201d; 3\/1;\u201dquinta\u201d;4\/1):<\/p>","resposta":6118283,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ESCOLHA","id":6118281,"corpo":"<p>ESCOLHA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SE","id":6118282,"corpo":"<p>SE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAR\u00c2METRO","id":6118283,"corpo":"<p>PAR\u00c2METRO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SE.VALOR","id":6118284,"corpo":"<p>SE.VALOR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1627364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de computadores s\u00e3o utilizadas para conectar os computadores, em que se pode trocar arquivos e se comunicar entre si. As redes de computadores apresentam alguns tipos de topologia. As topologias de redes descrevem o arranjo dos elementos de uma rede (computadores, cabos e outros componentes) e s\u00e3o uma esp\u00e9cie de \u201cmapa\u201d da rede, que pode ser f\u00edsico ou l\u00f3gico. S\u00e3o topologias de redes, exceto:","provas":[{"id":53855,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-assistente-administrativo-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Assistente Administrativo Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:36:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1627380,"hashId":"6f30799736bfafe36c7e5e3ab6751549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores s\u00e3o utilizadas para conectar os computadores, em que se pode trocar arquivos e se comunicar entre si. As redes de computadores apresentam alguns tipos de topologia. As topologias de redes descrevem o arranjo dos elementos de uma rede (computadores, cabos e outros componentes) e s\u00e3o uma esp\u00e9cie de \u201cmapa\u201d da rede, que pode ser f\u00edsico ou l\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o topologias de redes, exceto:<\/p>","resposta":6118350,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wi-Fi.","id":6118350,"corpo":"<p>Wi-Fi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anel.","id":6118351,"corpo":"<p>anel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barramento.","id":6118352,"corpo":"<p>barramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrela.","id":6118353,"corpo":"<p>estrela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/1627380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre o backup remoto, conforme o cert.br.I. A recupera\u00e7\u00e3o dos arquivos \u00e9 mais r\u00e1pida que o backup local.II. Em casos de problemas com computador local, possibilita a recupera\u00e7\u00e3o dos arquivos originais.III. Pode comprometer a confidencialidade e a integridade dos dados, caso n\u00e3o estejam criptografados.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53855,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-assistente-administrativo-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Assistente Administrativo Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:36:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1627390,"hashId":"affaec124e2254d8226349ad7761f702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre o backup remoto, conforme o cert.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A recupera\u00e7\u00e3o dos arquivos \u00e9 mais r\u00e1pida que o backup local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em casos de problemas com computador local, possibilita a recupera\u00e7\u00e3o dos arquivos originais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pode comprometer a confidencialidade e a integridade dos dados, caso n\u00e3o estejam criptografados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6118397,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6118395,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6118396,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6118397,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6118398,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CERT.BR","oab":false,"nome":"CERT.BR","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420676,"slug":"informatica-cert-br"}],"slug":"informatica\/1627390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25202,"slug":"encarregado-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens exibidas a seguir, de nomes ANTES e DEPOIS, que apresentam uma tabela sendo editada no MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.ANTES14589237035661DEPOIS14589 237035661___A diferen\u00e7a entre as duas imagens \u00e9 que sobre a tabela ANTES, o usu\u00e1rio selecionou a linha _______, clicou com o bot\u00e3o secund\u00e1rio do mouse sobre a primeira c\u00e9lula da linha selecionada e, em seguida, escolheu a op\u00e7\u00e3o Inserir e depois _______, de modo que o resultado \u00e9 vis\u00edvel na tabela DEPOIS.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do enunciado.","provas":[{"id":76430,"cargo":{"descricao":"Encarregado - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25202,"slug":"encarregado-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-encarregado-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Encarregado - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 11:08:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2310407,"hashId":"a5531bf934a43451383e1691bfa28127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as imagens exibidas a seguir, de nomes ANTES e DEPOIS, que apresentam uma tabela sendo editada no MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ANTES<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">9<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">0<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">1<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>DEPOIS<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">9<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\"> <\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">0<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">1<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A diferen\u00e7a entre as duas imagens \u00e9 que sobre a tabela ANTES, o usu\u00e1rio selecionou a linha _______, clicou com o bot\u00e3o secund\u00e1rio do mouse sobre a primeira c\u00e9lula da linha selecionada e, em seguida, escolheu a op\u00e7\u00e3o Inserir e depois _______, de modo que o resultado \u00e9 vis\u00edvel na tabela DEPOIS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do enunciado.<\/p>","resposta":9116913,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2026 Inserir Linhas Acima","id":9116910,"corpo":"<p>1 \u2026 Inserir Linhas Acima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2026 Inserir Linhas Abaixo","id":9116911,"corpo":"<p>1 \u2026 Inserir Linhas Abaixo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2026 Inserir Colunas \u00e0 Direita","id":9116912,"corpo":"<p>1 \u2026 Inserir Colunas \u00e0 Direita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2026 Inserir Linhas Acima","id":9116913,"corpo":"<p>2 \u2026 Inserir Linhas Acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2026 Inserir Linhas Abaixo","id":9116914,"corpo":"<p>2 \u2026 Inserir Linhas Abaixo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25202,"slug":"encarregado-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir mostra um arquivo sendo renomeado no Windows Explorer do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.O usu\u00e1rio propriet\u00e1rio dos arquivos digitar\u00e1 \u201cversao_final\u201d e em seguida apertar\u00e1 a tecla Enter, na inten\u00e7\u00e3o de renomear o arquivo atualmente de nome \u201cnovo_documento\u201d.Assinale a alternativa que apresenta corretamente o resultado da a\u00e7\u00e3o descrita.","provas":[{"id":76430,"cargo":{"descricao":"Encarregado - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25202,"slug":"encarregado-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-encarregado-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Encarregado - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 10:58:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2310406,"hashId":"b9a20968193d39cae36cfd63ae73c92d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir mostra um arquivo sendo renomeado no Windows Explorer do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76428\/questao\/2310085-20220325123514000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio propriet\u00e1rio dos arquivos digitar\u00e1 \u201cversao_final\u201d e em seguida apertar\u00e1 a tecla Enter, na inten\u00e7\u00e3o de renomear o arquivo atualmente de nome \u201cnovo_documento\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente o resultado da a\u00e7\u00e3o descrita.<\/p>","resposta":9116909,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aparecer\u00e1 um aviso negando a a\u00e7\u00e3o por j\u00e1 existir um arquivo com o mesmo nome.","id":9116905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecer\u00e1 um aviso negando a a\u00e7\u00e3o por j\u00e1 existir um arquivo com o mesmo nome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aparecer\u00e1 uma janela para confirmar a a\u00e7\u00e3o antes de trocar o nome atual.","id":9116906,"corpo":"<p>Aparecer\u00e1 uma janela para confirmar a a\u00e7\u00e3o antes de trocar o nome atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tipo do arquivo ser\u00e1 alterado.","id":9116907,"corpo":"<p>O tipo do arquivo ser\u00e1 alterado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome do arquivo aparecer\u00e1 como \u201cversao_final1\u201d.","id":9116908,"corpo":"<p>O nome do arquivo aparecer\u00e1 como \u201cversao_final1\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O nome do arquivo aparecer\u00e1 como \u201cversao_final1\u201d.","id":9116909,"corpo":"<p>O nome do arquivo aparecer\u00e1 como \u201cversao_final1\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 8 existem muitas teclas de atalho, muito utilizadas para agilizar a execu\u00e7\u00e3o de alguma tarefa. Quais as teclas de atalho para abrir o programa \"Windows Explorer\"?","provas":[{"id":59077,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2018-ufac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:28:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1778831,"hashId":"ad5834ee5d73235b4bdeed66de0ed869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 8 existem muitas teclas de atalho, muito utilizadas para agilizar a execu\u00e7\u00e3o de alguma tarefa. Quais as teclas de atalho para abrir o programa \"Windows Explorer\"?<\/p>","resposta":6789201,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+F","id":6789198,"corpo":"<p>Ctrl+F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt+K","id":6789199,"corpo":"<p>Alt+K<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Windows\"+F","id":6789200,"corpo":"<p>\"Windows\"+F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Windows\"+E","id":6789201,"corpo":"<p>\"Windows\"+E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl+L","id":6789202,"corpo":"<p>Ctrl+L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1778831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O _________ \u00e9 um sistema open source, baseado no sistema operacional __________, utilizado principalmente para desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de _______________ em uma rede. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia que completa CORRETAMENTE a express\u00e3o anterior.","provas":[{"id":59018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2018-ifrs-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-na-prova-e-no-edital-o-nome-do-cargo-e-tecnico-de-laboratorio-informatica-no-gabarito-o-nome-e-tecnico-de-laboratorio-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:28:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1781366,"hashId":"2339d9f0c5d38e5688e9a331fbf57de8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O _________ \u00e9 um sistema open source, baseado no sistema operacional __________, utilizado principalmente para desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de _______________ em uma rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia que completa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a express\u00e3o anterior.<\/p>","resposta":6800947,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freenas, Debian, storage","id":6800946,"corpo":"<p>Freenas, Debian, storage<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pfSense, FreeBSD, firewall","id":6800947,"corpo":"<p>pfSense, FreeBSD, firewall<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pfSense, Debian, firewall","id":6800948,"corpo":"<p>pfSense, Debian, firewall<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Netscape, Windows, Navegador","id":6800949,"corpo":"<p>Netscape, Windows, Navegador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ubuntu, FreeBSD, storage","id":6800950,"corpo":"<p>Ubuntu, FreeBSD, storage<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/1781366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente tem surgido um novo tipo de praga\nvirtual que criptografa todos os arquivos de um\ncomputador, tornando-os inacess\u00edveis, enquanto\nexibe uma mensagem cobrando um resgate para\nque os arquivos sejam descriptografados. Esta praga\nvirtual \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":46003,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-digitador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Digitador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:44:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1396288,"hashId":"f273bf206de5d9453f42ea62df65fca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente tem surgido um novo tipo de praga\nvirtual que criptografa todos os arquivos de um\ncomputador, tornando-os inacess\u00edveis, enquanto\nexibe uma mensagem cobrando um resgate para\nque os arquivos sejam descriptografados. Esta praga\nvirtual \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":5139204,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus\n","id":5139203,"corpo":"<p>V\u00edrus\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ransomware","id":5139204,"corpo":"<p>Ransomware<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Spyware","id":5139205,"corpo":"<p>Spyware<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Worm","id":5139206,"corpo":"<p>Worm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adware","id":5139207,"corpo":"<p>Adware<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419415,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1396288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":". Pode-se, considerando Script Bash, utilizar a express\u00e3o id -u para verificar se o usu\u00e1rio atual e usu\u00e1rio tem privil\u00e9gios de superusu\u00e1rio. Caso tenha, o valor resultado ser\u00e1 zero.","provas":[{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945587,"hashId":"639d4ec28ea1313feeb597a46fa51ffe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">. Pode-se, considerando Script Bash, utilizar a express\u00e3o<strong> id -u<\/strong> para verificar se o usu\u00e1rio atual e usu\u00e1rio tem privil\u00e9gios de superusu\u00e1rio. Caso tenha, o valor resultado ser\u00e1 zero.<\/p>","resposta":7528201,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528201,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528202,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Shellscript \u00e9 uma linguagem de script utilizada em diversos sistemas operacionais. Sobre Shellscript, incluindo Script Bash, Groovy e Powershell, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Shellscript \u00e9 uma linguagem de script utilizada em diversos sistemas operacionais. Sobre Shellscript, incluindo Script Bash, Groovy e Powershell, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 65","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Privil\u00e9gios","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Privil\u00e9gios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420881,"slug":"informatica-gerenciamento-de-privilegios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Privil\u00e9gios","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Privil\u00e9gios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429077,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-privilegios"}],"slug":"informatica\/1945587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Worms s\u00e3o dif\u00edceis de detectar por n\u00e3o consumir em muitos recursos, devido \u00e0 grande quantidade de c\u00f3pias de si mesmo que costumam propagar, permitindo que atinjam os seus objetivos sem, como consequ\u00eancia, afetar o desempenho de redes e a utiliza\u00e7\u00e3o de computadores.","provas":[{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945592,"hashId":"8c1fca6638e789026ea3dab23fd2dc4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Worms s\u00e3o dif\u00edceis de detectar por n\u00e3o consumir em muitos recursos, devido \u00e0 grande quantidade de c\u00f3pias de si mesmo que costumam propagar, permitindo que atinjam os seus objetivos sem, como consequ\u00eancia, afetar o desempenho de redes e a utiliza\u00e7\u00e3o de computadores.<\/p>","resposta":7528212,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528211,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528212,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"C\u00f3digos maliciosos (malware) s\u00e3o programas especificamente desenvolvidos para executar a\u00e7\u00f5es danosas e atividades maliciosas em um computador. A respeito de v\u00edrus de computador e outros malwares (cavalos de troia, adware, spyware, backdoors, keyloggers, worms, bots, botnets, rootkits), julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480926,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u00f3digos maliciosos (malware) s\u00e3o programas especificamente desenvolvidos para executar a\u00e7\u00f5es danosas e atividades maliciosas em um computador. A respeito de v\u00edrus de computador e outros malwares (cavalos de troia, adware, spyware, backdoors, keyloggers, worms, bots, botnets, rootkits), julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 71","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420192,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420612,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429513,"slug":"tecnologia-da-informacao-worm"}],"slug":"informatica\/1945592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MS Paint do Windows 10 Pro em portugu\u00eas oferece uma variedade de tipos de pinc\u00e9is para sele\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.Identifique os itens que cont\u00eam tipos de pinc\u00e9is presentes no MS Paint.1. Marcador 2. Giz de cera 3. Spray 4. Pincel a \u00f3leoAssinale a alternativa que indica todos os itens corretos.","provas":[{"id":64495,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Controlador Interno - 2018"},{"id":64500,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1977111,"hashId":"b3706acc842ec049a050ab0446f24c0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MS Paint do Windows 10 Pro em portugu\u00eas oferece uma variedade de tipos de pinc\u00e9is para sele\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique os itens que cont\u00eam tipos de pinc\u00e9is presentes no MS Paint.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Marcador <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Giz de cera <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Spray <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Pincel a \u00f3leo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todos os itens <strong>corretos<\/strong>.<\/p>","resposta":7670984,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos somente os itens 1, 2 e 3.","id":7670980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos somente os itens 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos somente os itens 1, 2 e 4.","id":7670981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos somente os itens 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos somente os itens 2, 3 e 4.","id":7670982,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos somente os itens 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos somente os itens 1, 3 e 4","id":7670983,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos somente os itens 1, 3 e 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos os itens 1, 2, 3 e 4.","id":7670984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos os itens 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas Utilit\u00e1rios","oab":false,"nome":"Programas Utilit\u00e1rios","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420721,"slug":"informatica-programas-utilitarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paint","oab":false,"nome":"Paint","pai":420721,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420742,"slug":"informatica-paint"}],"slug":"informatica\/1977111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe entre os Textos I e II uma varia\u00e7\u00e3o na linguagem, varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2018"},{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1451944,"hashId":"6afd2d07ccef7badcf001ead10d2d60d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe entre os Textos I e II uma varia\u00e7\u00e3o na linguagem, varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5381024,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe uma diferen\u00e7a de formalidade entre os textos. No caso, a varia\u00e7\u00e3o se deu em fun\u00e7\u00e3o do contexto comunicativo, \u00e9, portanto, denominada varia\u00e7\u00e3o diaf\u00e1sica.","id":5381024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma diferen\u00e7a de formalidade entre os textos. No caso, a varia\u00e7\u00e3o se deu em fun\u00e7\u00e3o do contexto comunicativo, \u00e9, portanto, denominada varia\u00e7\u00e3o diaf\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o passar do tempo, a linguagem muda, sofre transforma\u00e7\u00f5es. No caso, a varia\u00e7\u00e3o regional \u00e9 vis\u00edvel no Texto II, em que os personagens utilizam redu\u00e7\u00e3o de palavras, g\u00edria e outros fen\u00f4menos que passaram a acontecer na atualidade, como o uso do \u201ca gente\u201d no lugar do pronome \u201cn\u00f3s\u201d.","id":5381025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o passar do tempo, a linguagem muda, sofre transforma\u00e7\u00f5es. No caso, a varia\u00e7\u00e3o regional \u00e9 vis\u00edvel no Texto II, em que os personagens utilizam redu\u00e7\u00e3o de palavras, g\u00edria e outros fen\u00f4menos que passaram a acontecer na atualidade, como o uso do \u201ca gente\u201d no lugar do pronome \u201cn\u00f3s\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Texto II, como no Texto I, predominam as caracter\u00edsticas t\u00edpicas de l\u00edngua falada (cara, ia voltar, n\u00e9, a gente, t\u00e1, pior...). Apesar de serem g\u00eaneros textuais diferentes, n\u00e3o existe a varia\u00e7\u00e3o diam\u00e9sica.","id":5381026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto II, como no Texto I, predominam as caracter\u00edsticas t\u00edpicas de l\u00edngua falada (cara, ia voltar, n\u00e9, a gente, t\u00e1, pior...). Apesar de serem g\u00eaneros textuais diferentes, n\u00e3o existe a varia\u00e7\u00e3o diam\u00e9sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaria\u00e7\u00e3o entre os textos \u00e9 regional, ou seja, diat\u00f3pica. A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica utilizada no Texto II \u00e9 t\u00edpica da regi\u00e3o sul do Brasil. ","id":5381027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaria\u00e7\u00e3o entre os textos \u00e9 regional, ou seja, diat\u00f3pica. A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica utilizada no Texto II \u00e9 t\u00edpica da regi\u00e3o sul do Brasil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto I BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo. O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez mais popular. \u00c9 crescente o n\u00famero de pessoas que querem saber como investir na moeda digital, se bitcoin \u00e9 seguro e se \u00e9 um bom investimento.Muitos pa\u00edses olham para a moeda com interesse. O Jap\u00e3o j\u00e1 reconhece o bitcoin como forma de pagamento em diversos estabelecimentos, alguns pa\u00edses da \u00c1frica e Europa Oriental lideram as pesquisas sobre a criptomoeda. H\u00e1 banco mundial que aceita dep\u00f3sitos em bitcoin e n\u00e3o faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin. Um deles \u00e9 Erik Finman, um dos primeiros a investir na moeda. Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais perto de 4.400 d\u00f3lares, o que lhe confere a fortuna de 1,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares, aproximadamente 5,7 milh\u00f5es de reais. Nada mal para um garoto de 18 anos. Erik fez a primeira compra em 2011, quando adquiriu 83 moedas pelo valor de 12 d\u00f3lares cada uma. Com a valoriza\u00e7\u00e3o, em 2013, o rapaz j\u00e1 tinha acumulado 100 mil d\u00f3lares.E se voc\u00ea tivesse feito o mesmo?Naquela \u00e9poca, o d\u00f3lar estava bem mais barato no Brasil, fechou 2011 na casa dos R$1,85. Voc\u00ea teria investido R$ 1.842,60 para comprar as 83 moedas. Se tivesse simplesmente feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.(...)O que \u00e9 Bitcoin?O bitcoin \u00e9 uma moeda digital usada para transa\u00e7\u00f5es comerciais. Com ela, compram-se produtos ou servi\u00e7os, assim como fazemos com o real, o d\u00f3lar, o euro ou qualquer outro dinheiro. A grande diferen\u00e7a \u00e9 que ela n\u00e3o existe fisicamente, n\u00e3o \u00e9 uma nota com o rosto de um presidente ou um animal da nossa fauna. O bitcoin \u00e9 um c\u00f3digo, foi criado pelo misterioso Satoshi Nakamoto, que alega ser um japon\u00eas que j\u00e1 ultrapassou os 40 anos.A criptomoeda \u00e9 descentralizada, ou seja, n\u00e3o existe um servidor \u00fanico ou local f\u00edsico onde s\u00e3o criadas todas as moedas. Dessa forma, qualquer um pode acessar a rede de computadores e minerar um bitcoin.Texto adaptado de http:\/\/blog.procureacherevista.coiri.br\/bitcoin-a-moeda-que-esta-criando-milionarios-pelo-mundo\/. Texto II Fonte: https:\/\/vidadeprogramador.com.br\/2017\/12\/29\/loucura-esse-bitcoin-ne\/","id":425075,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong> Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez mais popular. \u00c9 crescente o n\u00famero de pessoas que querem saber como investir na moeda digital, se bitcoin \u00e9 seguro e se \u00e9 um bom investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos pa\u00edses olham para a moeda com interesse. O Jap\u00e3o j\u00e1 reconhece o bitcoin como forma de pagamento em diversos estabelecimentos, alguns pa\u00edses da \u00c1frica e Europa Oriental lideram as pesquisas sobre a criptomoeda. H\u00e1 banco mundial que aceita dep\u00f3sitos em bitcoin e n\u00e3o faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin. Um deles \u00e9 Erik Finman, um dos primeiros a investir na moeda. Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais perto de 4.400 d\u00f3lares, o que lhe confere a fortuna de 1,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares, aproximadamente 5,7 milh\u00f5es de reais. Nada mal para um garoto de 18 anos. Erik fez a primeira compra em 2011, quando adquiriu 83 moedas pelo valor de 12 d\u00f3lares cada uma. Com a valoriza\u00e7\u00e3o, em 2013, o rapaz j\u00e1 tinha acumulado 100 mil d\u00f3lares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se voc\u00ea tivesse feito o mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquela \u00e9poca, o d\u00f3lar estava bem mais barato no Brasil, fechou 2011 na casa dos R$1,85. Voc\u00ea teria investido R$ 1.842,60 para comprar as 83 moedas. Se tivesse simplesmente feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 Bitcoin?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bitcoin \u00e9 uma moeda digital usada para transa\u00e7\u00f5es comerciais. Com ela, compram-se produtos ou servi\u00e7os, assim como fazemos com o real, o d\u00f3lar, o euro ou qualquer outro dinheiro. A grande diferen\u00e7a \u00e9 que ela n\u00e3o existe fisicamente, n\u00e3o \u00e9 uma nota com o rosto de um presidente ou um animal da nossa fauna. O bitcoin \u00e9 um c\u00f3digo, foi criado pelo misterioso Satoshi Nakamoto, que alega ser um japon\u00eas que j\u00e1 ultrapassou os 40 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A criptomoeda \u00e9 descentralizada, ou seja, n\u00e3o existe um servidor \u00fanico ou local f\u00edsico onde s\u00e3o criadas todas as moedas. Dessa forma, qualquer um pode acessar a rede de computadores e minerar um bitcoin.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto adaptado de http:\/\/blog.procureacherevista.coiri.br\/bitcoin-a-moeda-que-esta-criando-milionarios-pelo-mundo\/.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47855\/grupo-questao\/425075-20201221141215000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Fonte: https:\/\/vidadeprogramador.com.br\/2017\/12\/29\/loucura-esse-bitcoin-ne\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1451944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo:1. Para pluralizar os substantivos no grau diminutivo, terminados em \u2013zinho, coloca-se a palavra primitiva no plural, retira-se o \u201cs\u201d dessa palavra e acrescenta-se o sufixo diminutivo seguido de \u201cs\u201d. As palavras \u201cmulherezinhas\u201d e \u201ccoronelzinhos\u201d s\u00e3o corretos exemplos dessa regra.2. Est\u00e3o corretos os seguintes plurais dos substantivos compostos: \u201cguarda-roupas; guardas-civis; sambas-enredo\u201d.3. Est\u00e3o corretos os plurais das seguintes express\u00f5es: \u201cblusas azul-marinho; lentes c\u00f4ncavo-convexas; meninos surdos-mudos\u201d.4. Est\u00e1 correta a seguinte frase: \u201cEnte mim e ti n\u00e3o h\u00e1 qualquer diverg\u00eancia\u201d.5. Quanto ao emprego dos pronomes de tratamento, pode-se dizer que esta frase est\u00e1 correta, se dirigida a um vereador de sua cidade: \u201cVossa Senhoria podeis dar vosso parecer sem qualquer inconveniente\u201d.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":46813,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicopedagogo-clinico-institucional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psicopedagogo - 2018"},{"id":46819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":46823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":46825,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Artes - 2018"},{"id":46826,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":64949,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":64948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico - 2018"},{"id":64978,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-analista-de-nivel-superior-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Analista de N\u00edvel Superior - 2018"},{"id":64971,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":64969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":64966,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":64967,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Nutricionista - 2018"},{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"},{"id":64973,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":64976,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64965,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":64968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":64970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1423954,"hashId":"159a142bdf01eaa9b01a01777ae6b5ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Para pluralizar os substantivos no grau diminutivo, terminados em \u2013zinho, coloca-se a palavra primitiva no plural, retira-se o \u201cs\u201d dessa palavra e acrescenta-se o sufixo diminutivo seguido de \u201cs\u201d. As palavras \u201cmulherezinhas\u201d e \u201ccoronelzinhos\u201d s\u00e3o corretos exemplos dessa regra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Est\u00e3o corretos os seguintes plurais dos substantivos compostos: \u201cguarda-roupas; guardas-civis; sambas-enredo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Est\u00e3o corretos os plurais das seguintes express\u00f5es: \u201cblusas azul-marinho; lentes c\u00f4ncavo-convexas; meninos surdos-mudos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Est\u00e1 correta a seguinte frase: \u201cEnte mim e ti n\u00e3o h\u00e1 qualquer diverg\u00eancia\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Quanto ao emprego dos pronomes de tratamento, pode-se dizer que esta frase est\u00e1 correta, se dirigida a um vereador de sua cidade: \u201cVossa Senhoria podeis dar vosso parecer sem qualquer inconveniente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":5253214,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":5253210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":5253211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":5253212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":5253213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":5253214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1423954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de Videira em 2017, segundo estimativa do IBGE, era de:","provas":[{"id":46813,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicopedagogo-clinico-institucional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psicopedagogo - 2018"},{"id":46819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":46823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":46825,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Artes - 2018"},{"id":46826,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":64949,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":64948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico - 2018"},{"id":64978,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-analista-de-nivel-superior-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Analista de N\u00edvel Superior - 2018"},{"id":64971,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":64969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":64966,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":64967,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Nutricionista - 2018"},{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"},{"id":64973,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":64976,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64965,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":64968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":64970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1423961,"hashId":"07e4bd30705d3e89db8e077c8c9524ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o de Videira em 2017, segundo estimativa do IBGE, era de:<\/p>","resposta":5253247,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menos de 30 mil habitantes.","id":5253245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 30 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerca de 35 mil pessoas.","id":5253246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 35 mil pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um pouco mais de 52 mil pessoas.","id":5253247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pouco mais de 52 mil pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um pouco mais de 70 mil pessoas.","id":5253248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pouco mais de 70 mil pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 159 mil pessoas.","id":5253249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 159 mil pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1423961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66884,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - Enfermeiro - 2018"},{"id":66882,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-agente-de-controle-interno-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - Agente de Controle Interno - 2018"},{"id":66883,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - Contador - 2018"},{"id":66885,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":66886,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":66887,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-medico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2037057,"hashId":"80bc44d275cf251bf281c09496dd01db","enunciado":"<p>No Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7940623,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir os Cookies armazenados no computador.","id":7940621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir os Cookies armazenados no computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel definir o Mozilla Firefox como navegador padr\u00e3o apenas no Mac.","id":7940622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel definir o Mozilla Firefox como navegador padr\u00e3o apenas no Mac.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Firefox lhe avisa quando um formul\u00e1rio de login n\u00e3o \u00e9 seguro.","id":7940623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Firefox lhe avisa quando um formul\u00e1rio de login n\u00e3o \u00e9 seguro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Firefox j\u00e1 \u00e9 um aplicativo instalado junto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Windows.","id":7940624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Firefox j\u00e1 \u00e9 um aplicativo instalado junto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comando CTRL+P serve para adicionar o site que est\u00e1 sendo visitado aos favoritos do navegador.","id":7940625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando CTRL+P serve para adicionar o site que est\u00e1 sendo visitado aos favoritos do navegador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/2037057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Eldorado do Sul","sigla":"","id":5090,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual recurso do Internet Explorer 11 evita que o Internet Explorer armazene dados da sua sess\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o, incluindo cookies, arquivos de Internet tempor\u00e1rios, hist\u00f3rico e outros dados?","provas":[{"id":64908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Eldorado do Sul","sigla":"","id":5090,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2006420,"hashId":"975463ff3f334c1000854545b6933323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual recurso do Internet Explorer 11 evita que o Internet Explorer armazene dados da sua sess\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o, incluindo cookies, arquivos de Internet tempor\u00e1rios, hist\u00f3rico e outros dados?<\/p>","resposta":7804468,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhar Offline.","id":7804464,"corpo":"<p>Trabalhar Offline.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excluir Hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o.","id":7804465,"corpo":"<p>Excluir Hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criptografia.","id":7804466,"corpo":"<p>Criptografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es no modo Compatibilidade.","id":7804467,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00f5es no modo Compatibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o InPrivate.","id":7804468,"corpo":"<p>Navega\u00e7\u00e3o InPrivate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es relativas \u00e0 inform\u00e1tica, considere que todos os programas foram instalados com a sua configura\u00e7\u00e3o default (padr\u00e3o), t\u00eam a licen\u00e7a de uso, e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. Caso haja express\u00f5es em negrito, sublinhado e\/ou it\u00e1lico, nas referidas quest\u00f5es somente servem para causar destaque, em nada mudando a sua interpreta\u00e7\u00e3o, entendimento, ou qualquer outra forma de preju\u00edzo ao candidato.","id":487632,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es relativas \u00e0 inform\u00e1tica, considere que todos os programas foram instalados com a sua configura\u00e7\u00e3o default (padr\u00e3o), t\u00eam a licen\u00e7a de uso, e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. Caso haja express\u00f5es em negrito, sublinhado e\/ou it\u00e1lico, nas referidas quest\u00f5es somente servem para causar destaque, em nada mudando a sua interpreta\u00e7\u00e3o, entendimento, ou qualquer outra forma de preju\u00edzo ao candidato.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/2006420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio-maternidade deve ser requerido pela empregada gestante diretamente ao Instituto Nacional do Seguro Social no prazo de vinte e oito dias antes da data prov\u00e1vel do parto.","provas":[{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546,"slug":"analista-portuario-i-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:00:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":990108,"hashId":"57e649054dc3f74eb3020b5519e9af74","enunciado":"O sal\u00e1rio-maternidade deve ser requerido pela empregada\r\ngestante diretamente ao Instituto Nacional do Seguro Social no\r\nprazo de vinte e oito dias antes da data prov\u00e1vel do parto.","resposta":3457977,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos benef\u00edcios da previd\u00eancia social, julgue os itens a seguir.","id":367752,"enunciado":"Acerca dos benef\u00edcios da previd\u00eancia social, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/990108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reconhecimento, pela via judicial, da pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa importa na suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos do agente p\u00fablico \u00edmprobo.","provas":[{"id":31903,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ac-ac-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AC - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:00:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":992858,"hashId":"0c6ba2a55ed6833dbcb30da3471a5bb1","enunciado":"O reconhecimento, pela via judicial, da pr\u00e1tica de ato de\r\nimprobidade administrativa importa na suspens\u00e3o dos\r\ndireitos pol\u00edticos do agente p\u00fablico \u00edmprobo.","resposta":3467310,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3467310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3467311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a direitos e garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes.","id":368301,"enunciado":"No que diz respeito a direitos e garantias fundamentais,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/992858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, o processo de discuss\u00e3o coletiva, que pode levar a altera\u00e7\u00f5es no referido C\u00f3digo, s\u00f3 pode ocorrer em congresso nacional da categoria mediante proposta subscrita por, no m\u00ednimo, dez delega\u00e7\u00f5es representantes de sindicatos de jornalistas.","provas":[{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:00:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":994695,"hashId":"5dfba4c154d152a542982e8cfc4a9e60","enunciado":"No caso do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, o\r\nprocesso de discuss\u00e3o coletiva, que pode levar a\r\naltera\u00e7\u00f5es no referido C\u00f3digo, s\u00f3 pode ocorrer em\r\ncongresso nacional da categoria mediante proposta\r\nsubscrita por, no m\u00ednimo, dez delega\u00e7\u00f5es\r\nrepresentantes de sindicatos de jornalistas.","resposta":3473337,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre o processo descrito no texto e a formula\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo deontol\u00f3gico dos jornalistas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368628,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31988\/11.gif\"><\/p><p>Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre o processo descrito no texto e\r\na formula\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo deontol\u00f3gico dos jornalistas, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":430430,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-do-profissional-de-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/994695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mesmo profissional desempenha a fun\u00e7\u00e3o de rep\u00f3rter de um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o e a de assessor de imprensa de uma organiza\u00e7\u00e3o.Sobre esse tipo espec\u00edfico de dupla fun\u00e7\u00e3o, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas","provas":[{"id":32659,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:00:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1003156,"hashId":"b4bd54a976c75b563079a76b3e5b77ae","enunciado":"<p>Um mesmo profissional desempenha a fun\u00e7\u00e3o de rep\u00f3rter de um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o e a de assessor de imprensa de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Sobre esse tipo espec\u00edfico de dupla fun\u00e7\u00e3o, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas<\/p>","resposta":3507054,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 omisso, mas permite que o profissional tenha mais de um emprego, desde que remunerado com base no piso salarial da categoria.","id":3507050,"corpo":"<p>\u00e9 omisso, mas permite que o profissional tenha mais de um emprego, desde que remunerado com base no piso salarial da categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite que o jornalista fa\u00e7a reportagens sobre a organiza\u00e7\u00e3o na qual atua como assessor desde que ela seja uma empresa estatal ou uma ONG.","id":3507051,"corpo":"<p>permite que o jornalista fa\u00e7a reportagens sobre a organiza\u00e7\u00e3o na qual atua como assessor desde que ela seja uma empresa estatal ou uma ONG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pro\u00edbe apenas quando o profissional n\u00e3o possui v\u00ednculo empregat\u00edcio tanto com a assessoria quanto com o ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3507052,"corpo":"<p>pro\u00edbe apenas quando o profissional n\u00e3o possui v\u00ednculo empregat\u00edcio tanto com a assessoria quanto com o ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, visto que o jornalista saber\u00e1 separar os interesses da organiza\u00e7\u00e3o e do ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o na sua atividade cotidiana.","id":3507053,"corpo":"<p>permite sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, visto que o jornalista saber\u00e1 separar os interesses da organiza\u00e7\u00e3o e do ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o na sua atividade cotidiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pro\u00edbe que o profissional fa\u00e7a cobertura jornal\u00edstica para o ve\u00edculo em que trabalha sobre a organiza\u00e7\u00e3o da qual seja assessor, empregado, prestador de servi\u00e7o ou propriet\u00e1rio. ","id":3507054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pro\u00edbe que o profissional fa\u00e7a cobertura jornal\u00edstica para o ve\u00edculo em que trabalha sobre a organiza\u00e7\u00e3o da qual seja assessor, empregado, prestador de servi\u00e7o ou propriet\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369957,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":430430,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-do-profissional-de-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1003156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a evolu\u00e7\u00e3o das redes de computadores tornou-se muito comum a utiliza\u00e7\u00e3o de armazenamento remoto de dados e arquivos. Atualmente h\u00e1 diversos servi\u00e7os, inclusive gratuitos, para quantidade consider\u00e1vel de armazenamento de documentos, imagens, v\u00eddeos etc. Por\u00e9m, a troca de arquivos entre o computador local e o remoto depende da conex\u00e3o da rede, que, em muitos casos, possui taxas de uploads diferentes das taxas de downloads, comprometendo ainda mais o tr\u00e1fego. Considere os fundamentos de taxas de transfer\u00eancias e indique a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":37290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060554,"hashId":"4411d1567e47eb2208fe2476bcdfe57d","enunciado":"Com a evolu\u00e7\u00e3o das redes de computadores tornou-se muito comum a utiliza\u00e7\u00e3o de armazenamento remoto de dados e\r\narquivos. Atualmente h\u00e1 diversos servi\u00e7os, inclusive gratuitos, para quantidade consider\u00e1vel de armazenamento de\r\ndocumentos, imagens, v\u00eddeos etc. Por\u00e9m, a troca de arquivos entre o computador local e o remoto depende da conex\u00e3o da\r\nrede, que, em muitos casos, possui taxas de uploads diferentes das taxas de downloads, comprometendo ainda mais o\r\ntr\u00e1fego. Considere os fundamentos de taxas de transfer\u00eancias e indique a alternativa CORRETA.","resposta":3719312,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 500 MB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200 segundos.","id":3719312,"corpo":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 500 MB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200\r\nsegundos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 100 MB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200 segundos.","id":3719313,"corpo":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 100 MB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200\r\nsegundos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 2 GB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200 segundos.","id":3719314,"corpo":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 2 GB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200\r\nsegundos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 1 GB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200 segundos.","id":3719315,"corpo":"O tempo necess\u00e1rio para transferir 1 GB em uma rede com taxa de transfer\u00eancia de 20 Mbps ser\u00e1 de no m\u00ednimo 200\r\nsegundos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379807,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1060554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.782\/99 estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Conforme essa lei, s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o: (I) concorr\u00eancia, (II) tomada de pre\u00e7os, (III) convite, (IV) concurso e (V) leil\u00e3o.","provas":[{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:07:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1945194,"hashId":"c4b30e06dce91a3ca296aa21ff2dea01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.782\/99 estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Conforme essa lei, s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o: (I) concorr\u00eancia, (II) tomada de pre\u00e7os, (III) convite, (IV) concurso e (V) leil\u00e3o.<\/p>","resposta":7527326,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527325,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527326,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O farmac\u00eautico deve exercer a profiss\u00e3o farmac\u00eautica respeitando os atos, as diretrizes, as normas t\u00e9cnicas e a legisla\u00e7\u00e3o vigentes. Para isso, \u00e9 indispens\u00e1vel que se conhe\u00e7a a legisla\u00e7\u00e3o vigente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico deve exercer a profiss\u00e3o farmac\u00eautica respeitando os atos, as diretrizes, as normas t\u00e9cnicas e a legisla\u00e7\u00e3o vigentes. Para isso, \u00e9 indispens\u00e1vel que se conhe\u00e7a a legisla\u00e7\u00e3o vigente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Disposi\u00e7\u00f5es de Car\u00e1ter Geral sobre Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Disposi\u00e7\u00f5es de Car\u00e1ter Geral sobre Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","pai":422379,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422381,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-disposicoes-de-carater-geral-sobre-licitacoes-e-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1945194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: I- Assinar em conjunto com os demais membros os atos de compet\u00eancia da Mesa; II- Controlar o registro das inscri\u00e7\u00f5es dos oradores e do tempo de uso da Tribuna, quando for o caso, bem como ordenar os apartes. De acordo com o Regimento Interno do Munic\u00edpio de Biritiba Mirim \u2013 SP, os itens acima apresentam atribui\u00e7\u00f5es do:","provas":[{"id":76655,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp-2018-abcp-escriturario","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Biritiba Mirim - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 19:24:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2311649,"hashId":"99544a9981a3daeb6de1682e840f317d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Assinar em conjunto com os demais membros os atos de compet\u00eancia da Mesa; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Controlar o registro das inscri\u00e7\u00f5es dos oradores e do tempo de uso da Tribuna, quando for o caso, bem como ordenar os apartes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno do Munic\u00edpio de Biritiba Mirim \u2013 SP, os itens acima apresentam atribui\u00e7\u00f5es do:<\/p>","resposta":9121937,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo Secret\u00e1rio. ","id":9121937,"corpo":"<p>Segundo Secret\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente.","id":9121938,"corpo":"<p>Presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vice-Presidente. ","id":9121939,"corpo":"<p>Vice-Presidente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primeiro Secret\u00e1rio. ","id":9121940,"corpo":"<p>Primeiro Secret\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Biritiba Mirim-SP, a lei do Plano Plurianual conter\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Governamental nos objetivos e pretens\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o, quando as despesas de capital e outras delas decorrentes e aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. S\u00e3o as despesas de capital, exceto: ","provas":[{"id":76654,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp-2018-abcp-contador","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Biritiba Mirim - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 19:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312787,"hashId":"5fd01106b364f955561b554843852b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Biritiba Mirim-SP, a lei do Plano Plurianual conter\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Governamental nos objetivos e pretens\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o, quando as despesas de capital e outras delas decorrentes e aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. S\u00e3o as despesas de capital, exceto: <\/p>","resposta":9127268,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Investimentos: obras p\u00fablicas, equipamentos e instala\u00e7\u00f5es.","id":9127265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investimentos: obras p\u00fablicas, equipamentos e instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias de capital: amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, entre outros.","id":9127266,"corpo":"<p>Transfer\u00eancias de capital: amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invers\u00f5es financeiras: aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis, constitui\u00e7\u00e3o de fundos, entre outros.","id":9127267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invers\u00f5es financeiras: aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis, constitui\u00e7\u00e3o de fundos, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invers\u00f5es sociais: doa\u00e7\u00f5es, remunera\u00e7\u00e3o coletiva, heran\u00e7as, entre outros. ","id":9127268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invers\u00f5es sociais: doa\u00e7\u00f5es, remunera\u00e7\u00e3o coletiva, heran\u00e7as, entre outros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 37, \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \u201cAs pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa\u201d. De acordo com essa norma, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42971,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":58855,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":58856,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - Enfermeiro - 2018"},{"id":58857,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":58858,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":58863,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - Terapeuta Ocupacional - 2018"},{"id":68923,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Enfermeiro - 2018"},{"id":68924,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":79133,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 17:31:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1283508,"hashId":"e245e4626c44110e996f470a488594b7","enunciado":"<p align=justify>Segundo o art. 37, \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal: \u201cAs pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico e as de direito privado\r\nprestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nresponder\u00e3o pelos danos que seus\r\nagentes, nessa qualidade, causarem\r\na terceiros, assegurado o direito de\r\nregresso contra o respons\u00e1vel nos casos\r\nde dolo ou culpa\u201d. De acordo com essa\r\nnorma, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4663692,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Estado responder\u00e1 pela les\u00e3o causada por servidor p\u00fablico que agira no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o oficial.","id":4663692,"corpo":"<p align=justify>o Estado responder\u00e1 pela les\u00e3o causada\r\npor servidor p\u00fablico que agira no exerc\u00edcio\r\nde sua fun\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o dano foi causado pelo agente p\u00fablico fora do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, o Estado igualmente responder\u00e1 por ele.","id":4663693,"corpo":"<p align=justify>se o dano foi causado pelo agente p\u00fablico\r\nfora do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, o Estado\r\nigualmente responder\u00e1 por ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico causador do ato il\u00edcito pass\u00edvel de repara\u00e7\u00e3o responde objetivamente por sua conduta lesiva.","id":4663694,"corpo":"<p align=justify>o servidor p\u00fablico causador do ato\r\nil\u00edcito pass\u00edvel de repara\u00e7\u00e3o responde\r\nobjetivamente por sua conduta lesiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direito de regresso do Estado \u00e9 assegurado contra o respons\u00e1vel pela les\u00e3o nos casos unicamente de ato il\u00edcito doloso.","id":4663695,"corpo":"<p align=justify>o direito de regresso do Estado \u00e9 assegurado\r\ncontra o respons\u00e1vel pela les\u00e3o nos casos\r\nunicamente de ato il\u00edcito doloso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pessoas de direito privado n\u00e3o respondem objetivamente por eventuais danos enquanto prestam servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4663696,"corpo":"<p align=justify>as pessoas de direito privado n\u00e3o\r\nrespondem objetivamente por eventuais\r\ndanos enquanto prestam servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404407,"slug":"direito-administrativo-acao-de-reparacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1283508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estupro de vulner\u00e1vel \u00e9 ter","provas":[{"id":32431,"cargo":{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-de-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente de Necropsia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 17:45:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1000043,"hashId":"b92537b61d15098da2e6ad062218f788","enunciado":"Estupro de vulner\u00e1vel \u00e9 ter","resposta":3495575,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o carnal ou praticar outro ato libidinoso com menor de 14 anos.","id":3495575,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o carnal ou praticar outro ato\r\nlibidinoso com menor de 14 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o carnal ou praticar outro ato libidinoso com mulher entre 16 e 21 anos.","id":3495576,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o carnal ou praticar outro ato\r\nlibidinoso com mulher entre 16 e 21 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o carnal n\u00e3o consentida com mulher entre 14 e 18 anos.","id":3495577,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o carnal n\u00e3o consentida com\r\nmulher entre 14 e 18 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o carnal n\u00e3o consentida com mulher entre 14 e 21 anos.","id":3495578,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o carnal n\u00e3o consentida com\r\nmulher entre 14 e 21 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o carnal, mesmo que seja consentida, com mulher entre 14 e 16 anos.","id":3495579,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o carnal, mesmo que seja\r\nconsentida, com mulher entre 14 e 16 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369440,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 80","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro de vulner\u00e1vel","oab":true,"nome":"Estupro de vulner\u00e1vel","pai":414010,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406377,"slug":"direito-penal-estupro-de-vulneravel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","oab":false,"nome":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414010,"slug":"direito-penal-dos-crimes-sexuais-contra-vulneravel"}],"slug":"direito-penal\/1000043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as propriedades de magnetiza\u00e7\u00e3o em materiais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32379,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 17:45:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":999468,"hashId":"94be298456d73641a14789a0929ea8d9","enunciado":"Sobre as propriedades de magnetiza\u00e7\u00e3o em materiais, assinale a alternativa correta.","resposta":3492969,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diamagnetismo \u00e9 a propriedade que se manifesta em maior intensidade em todos os materiais, sendo mais pronunciada do que o paramagnetismo e o ferromagneti smo.","id":3492965,"corpo":"O diamagnetismo \u00e9 a propriedade que se manifesta em maior intensidade em todos os materiais,\r\nsendo mais pronunciada do que o paramagnetismo e o ferromagneti smo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paramagnetismo ocorre em materiais cujos \u00e1tomos possuem momentos dipolares totais iguais a zero, pois seus momentos est\u00e3o alinhados em ordem ortogonal uni forme n\u00e3o aleat\u00f3ria.","id":3492966,"corpo":"O paramagnetismo ocorre em materiais cujos \u00e1tomos possuem momentos dipolares totais iguais a\r\nzero, pois seus momentos est\u00e3o alinhados em ordem ortogonal uni forme n\u00e3o aleat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ferromagnetismo \u00e9 caracter\u00edstica de todos os materiais met\u00e1licos, por\u00e9m se manifesta mais pronunciadamente nos metais que cont\u00eam \u00e1tomos de ferro, pois assim mant\u00e9m seus momentos de dipolo magn\u00e9tico orientados devido \u00e0 birrefring\u00eancia m\u00fatua.","id":3492967,"corpo":"O ferromagnetismo \u00e9 caracter\u00edstica de todos os materiais met\u00e1licos, por\u00e9m se manifesta mais\r\npronunciadamente nos metais que cont\u00eam \u00e1tomos de ferro, pois assim mant\u00e9m seus momentos de\r\ndipolo magn\u00e9tico orientados devido \u00e0 birrefring\u00eancia m\u00fatua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno da indu\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica em materiais \u00e9 descrito pela lei de Faraday que descobriu seus efeitos no ano de 1232.","id":3492968,"corpo":"O fen\u00f4meno da indu\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica em materiais \u00e9 descrito pela lei de Faraday que descobriu seus\r\nefeitos no ano de 1232.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ferromagnetismo \u00e9 observado apenas no ferro, n\u00edquel, cobalto, gadol\u00ednio e dispr\u00f3sio ou em compostos de ligas dos referidos elementos.","id":3492969,"corpo":"O ferromagnetismo \u00e9 observado apenas no ferro, n\u00edquel, cobalto, gadol\u00ednio e dispr\u00f3sio ou em\r\ncompostos de ligas dos referidos elementos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369368,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/999468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o com rotor de gaiola de esquilo de 4 polos e frequ\u00eancia de 60 Hz \u00e9 submetido ao seu torque m\u00e1ximo para verifica\u00e7\u00e3o do ponto onde ocorre tal evento. A resist\u00eancia do rotor por fase \u00e9 de 0,3 &#937; e o motor desacelera quando atinge rota\u00e7\u00e3o de 1200 rpm. Assinale a alternativa que apresenta o valor do escorregamento correspondente ao torque m\u00e1ximo para os dados do motor em quest\u00e3o.","provas":[{"id":32379,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 17:45:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":999473,"hashId":"3d2a350482bff4ea591f6e5a1afb978d","enunciado":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o com rotor de gaiola\r\nde esquilo de 4 polos e frequ\u00eancia de 60\r\nHz \u00e9 submetido ao seu torque m\u00e1ximo\r\npara verifica\u00e7\u00e3o do ponto onde ocorre\r\ntal evento. A resist\u00eancia do rotor por fase\r\n\u00e9 de 0,3 &#937; e o motor desacelera quando\r\natinge rota\u00e7\u00e3o de 1200 rpm. Assinale\r\na alternativa que apresenta o valor do\r\nescorregamento correspondente ao\r\ntorque m\u00e1ximo para os dados do motor\r\nem quest\u00e3o.","resposta":3492990,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,33.","id":3492990,"corpo":"0,33.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,66.","id":3492991,"corpo":"0,66.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5.","id":3492992,"corpo":"0,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,88.","id":3492993,"corpo":"0,88.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,58.","id":3492994,"corpo":"0,58.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369369,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/999473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do termo destacado em\n\u201cRecentemente, estive cuidando do\nmeu pai de 87 anos, que se submeteu\n\u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de um marca-passo.\u201d, \u00e9\ncorreto afirmar que","provas":[{"id":32431,"cargo":{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-de-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente de Necropsia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 17:44:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":999969,"hashId":"1b1b72f8de7057fcfce9099b182f8202","enunciado":"<p>Acerca do termo destacado em\n\u201cRecentemente, estive cuidando do\nmeu pai de 87 anos, que se submeteu\n<u>\u00e0<\/u> implanta\u00e7\u00e3o de um marca-passo.\u201d, \u00e9\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":3495206,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui acento grave indicativo de crase\nentre duas preposi\u00e7\u00f5es.","id":3495205,"corpo":"<p>possui acento grave indicativo de crase\nentre duas preposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 composto por um artigo e por uma\npreposi\u00e7\u00e3o que introduz um complemento\nverbal.","id":3495206,"corpo":"<p>\u00e9 composto por um artigo e por uma\npreposi\u00e7\u00e3o que introduz um complemento\nverbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui acento grave indicativo de crase\nentre dois artigos.","id":3495207,"corpo":"<p>possui acento grave indicativo de crase\nentre dois artigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 composto por um artigo e por uma\npreposi\u00e7\u00e3o os quais acompanham\ncomplemento nominal.","id":3495208,"corpo":"<p>\u00e9 composto por um artigo e por uma\npreposi\u00e7\u00e3o os quais acompanham\ncomplemento nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possui acento agudo indicativo de crase\nentre preposi\u00e7\u00e3o e artigo indefinido.","id":3495209,"corpo":"<p>possui acento agudo indicativo de crase\nentre preposi\u00e7\u00e3o e artigo indefinido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369430,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32431\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/999969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32379,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 17:44:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":999469,"hashId":"68166140f4ff8e5bccfc78b1a96d66c8","enunciado":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de m\u00e1quinas\r\nel\u00e9tricas, assinale a alternativa correta.","resposta":3492973,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comprimento do condutor de uma m\u00e1quina el\u00e9trica girante n\u00e3o influencia na for\u00e7a eletromagn\u00e9tica desenvolvida por ela.","id":3492970,"corpo":"O comprimento do condutor de uma\r\nm\u00e1quina el\u00e9trica girante n\u00e3o influencia na\r\nfor\u00e7a eletromagn\u00e9tica desenvolvida por ela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3492971,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32379\/24.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A indu\u00e7\u00e3o m\u00fatua implica que, em n\u00facleos de m\u00e1quinas el\u00e9tricas girantes, o material predominante deve ser o a\u00e7o-sil\u00edcio monocristalino com gr\u00e3o orientado, devido a sua capacidade de dissipa\u00e7\u00e3o de calor, baixo custo e alta relut\u00e2ncia.","id":3492972,"corpo":"A indu\u00e7\u00e3o m\u00fatua implica que, em n\u00facleos\r\nde m\u00e1quinas el\u00e9tricas girantes, o material\r\npredominante deve ser o a\u00e7o-sil\u00edcio\r\nmonocristalino com gr\u00e3o orientado, devido\r\na sua capacidade de dissipa\u00e7\u00e3o de calor,\r\nbaixo custo e alta relut\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma m\u00e1quina el\u00e9trica girante, se os fatores \u201ccampo magn\u00e9tico\u201d e \u201ccomprimento do condutor\u201d forem perpendiculares, uma for\u00e7a ortogonal F \u00e9 desenvolvida.","id":3492973,"corpo":"Em uma m\u00e1quina el\u00e9trica girante, se os\r\nfatores \u201ccampo magn\u00e9tico\u201d e \u201ccomprimento\r\ndo condutor\u201d forem perpendiculares, uma\r\nfor\u00e7a ortogonal F \u00e9 desenvolvida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3492974,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32379\/25.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369368,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/999469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o significado do sinal de Lichtenberg?","provas":[{"id":32431,"cargo":{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-de-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente de Necropsia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 17:45:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1000040,"hashId":"4df4cb2f0541951ad32f21950b8b36e5","enunciado":"Qual \u00e9 o significado do sinal de\r\nLichtenberg?","resposta":3495564,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tatuagem identificadora de determinados grupos criminosos, em pres\u00eddios.","id":3495560,"corpo":"Tatuagem identificadora de determinados\r\ngrupos criminosos, em pres\u00eddios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figura formada pela impregna\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea dos res\u00edduos de proj\u00e9til de arma de fogo, em disparos a m\u00e9dia dist\u00e2ncia.","id":3495561,"corpo":"Figura formada pela impregna\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea\r\ndos res\u00edduos de proj\u00e9til de arma de fogo,\r\nem disparos a m\u00e9dia dist\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Figura arborescente cut\u00e2nea, t\u00edpica da regi\u00e3o de sa\u00edda da descarga el\u00e9trica industrial de alta tens\u00e3o.","id":3495562,"corpo":"Figura arborescente cut\u00e2nea, t\u00edpica da\r\nregi\u00e3o de sa\u00edda da descarga el\u00e9trica\r\nindustrial de alta tens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es puntiformes nas pleuras pulmonares, procedentes de fen\u00f4menos vasomotores, comuns em v\u00edtimas de asfixia.","id":3495563,"corpo":"Les\u00f5es puntiformes nas pleuras pulmonares,\r\nprocedentes de fen\u00f4menos vasomotores,\r\ncomuns em v\u00edtimas de asfixia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Les\u00f5es tegumentares arboriformes, procedentes de fen\u00f4menos vasomotores, \u00e0s vezes presentes em v\u00edtimas de descargas el\u00e9tricas atmosf\u00e9ricas (raios).","id":3495564,"corpo":" Les\u00f5es tegumentares arboriformes,\r\nprocedentes de fen\u00f4menos vasomotores,\r\n\u00e0s vezes presentes em v\u00edtimas de\r\ndescargas el\u00e9tricas atmosf\u00e9ricas (raios).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369440,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 80","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429626,"slug":"medicina-legal-definicoes-e-classificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":429646,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429651,"slug":"medicina-legal-eletrica"}],"slug":"medicina-legal\/1000040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de concess\u00e3o do benef\u00edcio\nda liberdade provis\u00f3ria mediante\narbitramento de fian\u00e7a, se o beneficiado\nvier a praticar um novo crime doloso, tal\nato gerar\u00e1 uma consequ\u00eancia processual.\nAssinale a alternativa que apresenta a\nconsequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":32431,"cargo":{"descricao":"Agente de Necropsia","id":15792,"slug":"agente-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-de-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente de Necropsia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 17:45:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1000016,"hashId":"2397640ca531edf71f13677446ebcf14","enunciado":"No caso de concess\u00e3o do benef\u00edcio\nda liberdade provis\u00f3ria mediante\narbitramento de fian\u00e7a, se o beneficiado\nvier a praticar um novo crime doloso, tal\nato gerar\u00e1 uma consequ\u00eancia processual.\nAssinale a alternativa que apresenta a\nconsequ\u00eancia correta.","resposta":3495441,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a.","id":3495440,"corpo":"Cassa\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quebra de fian\u00e7a.","id":3495441,"corpo":"Quebra de fian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o da fian\u00e7a.","id":3495442,"corpo":"Refor\u00e7o da fian\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inidoneidade da fian\u00e7a.","id":3495443,"corpo":"Inidoneidade da fian\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complemento de fian\u00e7a.","id":3495444,"corpo":"Complemento de fian\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369434,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","oab":true,"nome":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406677,"slug":"direito-processual-penal-da-liberdade-provisoria-com-ou-sem-fianca"}],"slug":"direito-processual-penal\/1000016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}