{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9757,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mediante a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Luiz do Paraitinga-SP e suas altera\u00e7\u00f5es. Artigo 9.\u00ba - Compete ao Munic\u00edpio: x - quest\u00f5es de fam\u00edlia, especialmente sobre: Assinale a alternativa INCORRETA referente ao artigo citado acima:","provas":[{"id":74526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"},{"id":74523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2252937,"hashId":"c2f7edaa69fbc99590279a4b5e0b1ffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Luiz do Paraitinga-SP e suas altera\u00e7\u00f5es. Artigo 9.\u00ba - Compete ao Munic\u00edpio: x - quest\u00f5es de fam\u00edlia, especialmente sobre: Assinale a alternativa INCORRETA referente ao artigo citado acima:<\/p>","resposta":8864236,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"livre exerc\u00edcio do planejamento familiar.","id":8864233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">livre exerc\u00edcio do planejamento familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o psicossocial \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda.","id":8864234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta\u00e7\u00e3o psicossocial \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantia dos direitos fundamentais \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao idoso.","id":8864235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia dos direitos fundamentais \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8864236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Crohn em crian\u00e7as pode aparecer em qualquer idade, mas \u00e9 mais incidente ap\u00f3s os seis anos. Os sintomas s\u00e3o os mesmos da doen\u00e7a em adultos. Assinale a alternativa que corresponde aos sintomas: ","provas":[{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2274286,"hashId":"0310852b92aeb43f8f9a3a9a327c2910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Crohn em crian\u00e7as pode aparecer em qualquer idade, mas \u00e9 mais incidente ap\u00f3s os seis anos. Os sintomas s\u00e3o os mesmos da doen\u00e7a em adultos. Assinale a alternativa que corresponde aos sintomas: <\/p>","resposta":8954152,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal, diarreia e febre.","id":8954150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal, diarreia e febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal, diarreia com sangramento .","id":8954151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal, diarreia com sangramento .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal, diarreia com sangramento e muco e febre, e outros sintomas.","id":8954152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal, diarreia com sangramento e muco e febre, e outros sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal e febre.","id":8954153,"corpo":"<p>Os mais comuns s\u00e3o crises de dor abdominal e febre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Infec\u00e7\u00e3o no trato urin\u00e1rio \u00e9 doen\u00e7a de grande incid\u00eancia na inf\u00e2ncia , e pelo menos 1 epis\u00f3dio sintom\u00e1tico de ITU ocorre at\u00e9 os 11 anos de idade em 3% das meninas e 1,1% dos meninos . H\u00e1 uma maior incid\u00eancia de ITU no primeiro ano de vida. Ap\u00f3s essa idade h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o acentuada da incid\u00eancia nos meninos, mantendo-se relativamente alta nas meninas at\u00e9 os seis anos A recorr\u00eancia \u00e9 elevada, cerca de 30% das meninas recidivam no primeiro ano ap\u00f3s o epis\u00f3dio inicial, 50% em 5 anos e nos meninos isto ocorre em torno de 15 a 20%, sendo raras ap\u00f3s o 1\u00ba ano de vida. Com rela\u00e7\u00e3o aos sintomas de ITU nos primeiros anos de vida assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2274290,"hashId":"4cfebb15018bcaad0f358c431b35b20e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Infec\u00e7\u00e3o no trato urin\u00e1rio \u00e9 doen\u00e7a de grande incid\u00eancia na inf\u00e2ncia , e pelo menos 1 epis\u00f3dio sintom\u00e1tico de ITU ocorre at\u00e9 os 11 anos de idade em 3% das meninas e 1,1% dos meninos . H\u00e1 uma maior incid\u00eancia de ITU no primeiro ano de vida. Ap\u00f3s essa idade h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o acentuada da incid\u00eancia nos meninos, mantendo-se relativamente alta nas meninas at\u00e9 os seis anos A recorr\u00eancia \u00e9 elevada, cerca de 30% das meninas recidivam no primeiro ano ap\u00f3s o epis\u00f3dio inicial, 50% em 5 anos e nos meninos isto ocorre em torno de 15 a 20%, sendo raras ap\u00f3s o 1\u00ba ano de vida. Com rela\u00e7\u00e3o aos sintomas de ITU nos primeiros anos de vida assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8954170,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geralmente um quadro s\u00e9ptico. Alguns exibem um quadro menos agudo com recusa alimentar, ganho de peso insuficiente, v\u00f4mitos e palidez cut\u00e2nea. H\u00e1 alto risco de bacteremia com possibilidade de \u00f3bito.","id":8954167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente um quadro s\u00e9ptico. Alguns exibem um quadro menos agudo com recusa alimentar, ganho de peso insuficiente, v\u00f4mitos e palidez cut\u00e2nea. H\u00e1 alto risco de bacteremia com possibilidade de \u00f3bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A febre \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o, raramente ocorrem sintomatologias espec\u00edficas. Podem apresentar manifesta\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas como baixo ganho de peso, hiporexia, v\u00f4mitos, dor abdominal. Em servi\u00e7os de urg\u00eancia a preval\u00eancia est\u00e1 em torno de 3% de ITU nos lactentes com febre acima de 38,5\u00b0C de origem inexplicada.","id":8954168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o, raramente ocorrem sintomatologias espec\u00edficas. Podem apresentar manifesta\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas como baixo ganho de peso, hiporexia, v\u00f4mitos, dor abdominal. Em servi\u00e7os de urg\u00eancia a preval\u00eancia est\u00e1 em torno de 3% de ITU nos lactentes com febre acima de 38,5\u00b0C de origem inexplicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A febre \u00e9 muito frequente, geralmente apresentam sinais e sintomas relacionados ao trato urin\u00e1rio. A presen\u00e7a de adinamia, febre alta, calafrios, dor abdominal e nos flancos sugere pielonefrite aguda.","id":8954169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre \u00e9 muito frequente, geralmente apresentam sinais e sintomas relacionados ao trato urin\u00e1rio. A presen\u00e7a de adinamia, febre alta, calafrios, dor abdominal e nos flancos sugere pielonefrite aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geralmente apresenta-se com dis\u00faria, polaci\u00faria, dor \u00e0 mic\u00e7\u00e3o ou urg\u00eancia miccional, hemat\u00faria e febre.","id":8954170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente apresenta-se com dis\u00faria, polaci\u00faria, dor \u00e0 mic\u00e7\u00e3o ou urg\u00eancia miccional, hemat\u00faria e febre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2274290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre fraturas e les\u00f5es traum\u00e1ticas articulares em rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as, julgue as assertivas a seguir:I- Em crian\u00e7as, ocorre uma consolida\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida de fraturas, uma vez que a atividade osteog\u00eanica do peri\u00f3steo e end\u00f3steo \u00e9 menos ativa no nascimento e torna-se progressivamente mais ativa a cada ano. II- Deve-se suspeitar clinicamente de uma fratura da placa epifis\u00e1ria em crian\u00e7as traumatizadas com sinais sugestivos de fratura pr\u00f3xima \u00e0 extremidade de um osso longo, luxa\u00e7\u00e3o ou les\u00e3o nos ligamentos. III- Em beb\u00eas, fraturas m\u00faltiplas no nascimento quase sempre s\u00e3o patol\u00f3gicas, comumente associadas \u00e0 osteog\u00eanese imperfeita. IV- Em crian\u00e7as, algumas deformidades residuais tendem a se corrigir espontaneamente, pela extensa remodela\u00e7\u00e3o e crescimento da placa epifis\u00e1ria. O que determina o grau de corre\u00e7\u00e3o \u00e9 a idade e o tipo de deformidade (angula\u00e7\u00e3o, aposi\u00e7\u00e3o incompleta, encurtamento, rota\u00e7\u00e3o). Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2274297,"hashId":"19e5526f1c87088794882a11f7e9eb04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sobre fraturas e les\u00f5es traum\u00e1ticas articulares em rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as, julgue as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Em crian\u00e7as, ocorre uma consolida\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida de fraturas, uma vez que a atividade osteog\u00eanica do peri\u00f3steo e end\u00f3steo \u00e9 menos ativa no nascimento e torna-se progressivamente mais ativa a cada ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Deve-se suspeitar clinicamente de uma fratura da placa epifis\u00e1ria em crian\u00e7as traumatizadas com sinais sugestivos de fratura pr\u00f3xima \u00e0 extremidade de um osso longo, luxa\u00e7\u00e3o ou les\u00e3o nos ligamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Em beb\u00eas, fraturas m\u00faltiplas no nascimento quase sempre s\u00e3o patol\u00f3gicas, comumente associadas \u00e0 osteog\u00eanese imperfeita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Em crian\u00e7as, algumas deformidades residuais tendem a se corrigir espontaneamente, pela extensa remodela\u00e7\u00e3o e crescimento da placa epifis\u00e1ria. O que determina o grau de corre\u00e7\u00e3o \u00e9 a idade e o tipo de deformidade (angula\u00e7\u00e3o, aposi\u00e7\u00e3o incompleta, encurtamento, rota\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":8954200,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II e IV, apenas.","id":8954199,"corpo":"<p>I e II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8954200,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III e IV, apenas.","id":8954201,"corpo":"<p> III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8954202,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das causas mais frequentes de derrame pleural observado \u00e9 o derrame infeccioso, que representa um sinal de complica\u00e7\u00e3o do quadro pneum\u00f4nico. Com rela\u00e7\u00e3o ao derrame pleural parapneum nico (DPP) \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2274314,"hashId":"c5d0fde21621e2c6907ee161e56b8a2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das causas mais frequentes de derrame pleural observado \u00e9 o derrame infeccioso, que representa um sinal de complica\u00e7\u00e3o do quadro pneum\u00f4nico. Com rela\u00e7\u00e3o ao derrame pleural parapneum nico (DPP) \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8954275,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sintomas cl\u00ednicos apresentou pelos pacientes com DPP s\u00e3o semelhantes ao da pneumonia (desconforto respirat\u00f3rio, febre, falta de ar). )","id":8954272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas cl\u00ednicos apresentou pelos pacientes com DPP s\u00e3o semelhantes ao da pneumonia (desconforto respirat\u00f3rio, febre, falta de ar). )<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento inicial do DPP, ocorre com surgimento de um exsudado livre de bact\u00e9rias, baixa celularidade, colora\u00e7\u00e3o clara e n\u00e3o viscosa, pH normal e valores baixos de glicose e de desidrogenase l\u00e1ctica.","id":8954273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento inicial do DPP, ocorre com surgimento de um exsudado livre de bact\u00e9rias, baixa celularidade, colora\u00e7\u00e3o clara e n\u00e3o viscosa, pH normal e valores baixos de glicose e de desidrogenase l\u00e1ctica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fatores de riscos que contribuem para evolu\u00e7\u00e3o do DPP s\u00e3o: faixa et\u00e1ria (crian\u00e7a e idoso), diabetes mellitus, alcoolismo, artrite reumat\u00f3ide, refluxo gastroesof\u00e1gico, doen\u00e7as cr\u00f4nicas pulmonares, dentre outros.","id":8954274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores de riscos que contribuem para evolu\u00e7\u00e3o do DPP s\u00e3o: faixa et\u00e1ria (crian\u00e7a e idoso), diabetes mellitus, alcoolismo, artrite reumat\u00f3ide, refluxo gastroesof\u00e1gico, doen\u00e7as cr\u00f4nicas pulmonares, dentre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8954275,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2274314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pneumonia \u00e9 considerada uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria pulmonar que afeta alv\u00e9olos pulmonares. Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2274318,"hashId":"e9363c3e280314e9020ae53c6bbe0b51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pneumonia \u00e9 considerada uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria pulmonar que afeta alv\u00e9olos pulmonares. Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8954291,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pneumonia \u00e9 uma das principais causas de interna\u00e7\u00f5es em idosos. No entanto pessoas idosas podem apresentar-se assintom\u00e1ticos dificultando o diagn\u00f3stico e consequentemente retardando o tratamento.","id":8954288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pneumonia \u00e9 uma das principais causas de interna\u00e7\u00f5es em idosos. No entanto pessoas idosas podem apresentar-se assintom\u00e1ticos dificultando o diagn\u00f3stico e consequentemente retardando o tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal agente causador da pneumonia \u00e9 o fungo Streptococcus pneumoniae que pode ser adquirido em contexto hospitalar.","id":8954289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal agente causador da pneumonia \u00e9 o fungo <em>Streptococcus pneumoniae<\/em> que pode ser adquirido em contexto hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os principais agentes causadores da pneumonia adquirida na comunidade s\u00e3o Pseudomonas aeruginosa e Staphylococcus aureus.","id":8954290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais agentes causadores da pneumonia adquirida na comunidade s\u00e3o <em>Pseudomonas aeruginosa e Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas.","id":8954291,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2274318","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Departamento de Nutrologia da Sociedade Brasileira de Pediatria, quanto \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de ferro, indique a alternativa que faz a CORRETA associa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2274342,"hashId":"bb79c011211ee3a3db724a46f4bc0f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Departamento de Nutrologia da Sociedade Brasileira de Pediatria, quanto \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de ferro, indique a alternativa que faz a CORRETA associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8954391,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prematuros maiores que 1.500g e rec\u00e9m-nascidos de baixo peso, a partir do 30\u00b0 dia de vida - suplementa\u00e7\u00e3o n\u00e3o indicada.","id":8954389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuros maiores que 1.500g e rec\u00e9m-nascidos de baixo peso, a partir do 30\u00b0 dia de vida - suplementa\u00e7\u00e3o n\u00e3o indicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lactentes nascidos a termo, de peso adequado para a idade gestacional, at\u00e9 6 meses de idade, em aleitamento materno exclusivo - suplementa\u00e7\u00e3o indicada.","id":8954390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactentes nascidos a termo, de peso adequado para a idade gestacional, at\u00e9 6 meses de idade, em aleitamento materno exclusivo - suplementa\u00e7\u00e3o indicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lactentes nascidos a termo, de peso adequado para a idade gestacional, em uso de f\u00f3rmula infantil at\u00e9 6 meses de idade e a partir do sexto m\u00eas, se houver ingest\u00e3o m\u00ednima de 500 ml de f\u00f3rmula por dia - suplementa\u00e7\u00e3o n\u00e3o indicada.","id":8954391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactentes nascidos a termo, de peso adequado para a idade gestacional, em uso de f\u00f3rmula infantil at\u00e9 6 meses de idade e a partir do sexto m\u00eas, se houver ingest\u00e3o m\u00ednima de 500 ml de f\u00f3rmula por dia - suplementa\u00e7\u00e3o n\u00e3o indicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lactentes nascidos a termo, de peso adequado para a idade gestacional, a partir da introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares de idade - suplementa\u00e7\u00e3o n\u00e3o indicada.","id":8954392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactentes nascidos a termo, de peso adequado para a idade gestacional, a partir da introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares de idade - suplementa\u00e7\u00e3o n\u00e3o indicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2274342","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo foi encontrado morto e a per\u00edcia foi acionada para levantamento de local de crime. Durante o exame perinecrosc\u00f3pico, o perito observou seis estojos de calibre .380 ACP pr\u00f3ximo ao corpo e que os m\u00f3veis do c\u00f4modo estavam em desalinho. Notou, ainda, quatro les\u00f5es perfurocontusas situadas no t\u00f3rax do cad\u00e1ver e uma na palma da m\u00e3o direita. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a morte desse indiv\u00edduo se associa preliminarmente \u00e0","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017,"slug":"agente-tecnico-forense"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:28:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425237,"hashId":"f77eedc5887ec0ad929e4aa5dd8c4bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo foi encontrado morto e a per\u00edcia foi acionada para levantamento de local de crime. Durante o exame perinecrosc\u00f3pico, o perito observou seis estojos de calibre .380 ACP pr\u00f3ximo ao corpo e que os m\u00f3veis do c\u00f4modo estavam em desalinho. Notou, ainda, quatro les\u00f5es perfurocontusas situadas no t\u00f3rax do cad\u00e1ver e uma na palma da m\u00e3o direita. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a morte desse indiv\u00edduo se associa preliminarmente \u00e0<\/p>","resposta":5258909,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"morte acidental ao manusear arma de fogo.","id":5258905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte acidental ao manusear arma de fogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"morte violenta relacionada a instrumento perfurante.","id":5258906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte violenta relacionada a instrumento perfurante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"morte acidental mediante queda sucessiva sobre instrumento perfurocortante.","id":5258907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte acidental mediante queda sucessiva sobre instrumento perfurocortante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"morte natural de causas a serem determinadas durante a necroscopia.","id":5258908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte natural de causas a serem determinadas durante a necroscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"morte violenta relacionada a instrumento perfurocontundente.","id":5258909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte violenta relacionada a instrumento perfurocontundente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1425237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biblioteca p\u00fablica representa um elo entre a necessidade de informa\u00e7\u00e3o dos membros da comunidade e o recurso informacional que nela se encontra organizado e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios. O atendimento prestado a diferentes p\u00fablicos objetiva estabelecer a igualdade de acesso para todos, sem restri\u00e7\u00e3o de idade, ra\u00e7a, sexo, status social, e na disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade de todo tipo de conhecimento. Sobre o atendimento prestado ao p\u00fablico assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":74506,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:53:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2244739,"hashId":"db885077a2263bce327aa39d218e0dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biblioteca p\u00fablica representa um elo entre a necessidade de informa\u00e7\u00e3o dos membros da comunidade e o recurso informacional que nela se encontra organizado e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios. O atendimento prestado a diferentes p\u00fablicos objetiva estabelecer a igualdade de acesso para todos, sem restri\u00e7\u00e3o de idade, ra\u00e7a, sexo, status social, e na disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade de todo tipo de conhecimento. Sobre o atendimento prestado ao p\u00fablico assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":8833360,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os informacionais, culturais e de entretenimento, as bibliotecas p\u00fablicas viabilizam o acesso \u00e0 leitura e a forma\u00e7\u00e3o de leitores. Desse modo, ela deve ser um espa\u00e7o privilegiado do desenvolvimento das pr\u00e1ticas leitoras, e atrav\u00e9s do encontro do leitor com o livro forma-se o leitor cr\u00edtico e contribui-se para o florescimento da cidadania.","id":8833357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os informacionais, culturais e de entretenimento, as bibliotecas p\u00fablicas viabilizam o acesso \u00e0 leitura e a forma\u00e7\u00e3o de leitores. Desse modo, ela deve ser um espa\u00e7o privilegiado do desenvolvimento das pr\u00e1ticas leitoras, e atrav\u00e9s do encontro do leitor com o livro forma-se o leitor cr\u00edtico e contribui-se para o florescimento da cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um ambiente realmente p\u00fablico, de conviv\u00eancia agrad\u00e1vel, onde as pessoas possam se encontrar para conversar, trocar ideias, discutir problemas, auto instruirse e participar de a\u00e7\u00f5es e eventos culturais e de entretenimento.","id":8833358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ambiente realmente p\u00fablico, de conviv\u00eancia agrad\u00e1vel, onde as pessoas possam se encontrar para conversar, trocar ideias, discutir problemas, auto instruirse e participar de a\u00e7\u00f5es e eventos culturais e de entretenimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os grupos et\u00e1rios devem encontrar documentos adequados \u00e0s suas necessidades. As cole\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os devem incluir todos os tipos de suporte e tecnologias modernas apropriados assim como fundos tradicionais.","id":8833359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os grupos et\u00e1rios devem encontrar documentos adequados \u00e0s suas necessidades. As cole\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os devem incluir todos os tipos de suporte e tecnologias modernas apropriados assim como fundos tradicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8833360,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":"biblioteconomia\/2244739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo referentes ao clima e ao relevo de Pernambuco: I. O clima tropical semi\u00e1rido abrange a maior parte do territ\u00f3rio pernambucano. II. O planalto da Borborema propicia aos munic\u00edpios, em sua por\u00e7\u00e3o oeste (barlavento), \u00edndices pluviom\u00e9tricos superiores a 2.000 mm anuais. III. Os munic\u00edpios do agreste possuem as menores taxas pluviom\u00e9tricas anuais do Estado. IV. As maiores taxas de amplitude t\u00e9rmica localizam-se na por\u00e7\u00e3o leste do Estado. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082409,"hashId":"45b986d8ddff610003459cedc188eb35","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo referentes ao clima e ao relevo de Pernambuco:\r\n<\/p><p><strong>I.<\/strong> O clima tropical semi\u00e1rido abrange a maior parte do territ\u00f3rio pernambucano.\r\n<\/p><p><strong>II.<\/strong> O planalto da Borborema propicia aos munic\u00edpios, em sua por\u00e7\u00e3o oeste (barlavento), \u00edndices pluviom\u00e9tricos superiores a 2.000 mm anuais.\r\n<\/p><p><strong>III.<\/strong> Os munic\u00edpios do agreste possuem as menores taxas pluviom\u00e9tricas anuais do Estado.\r\n<\/p><p><strong>IV.<\/strong> As maiores taxas de amplitude t\u00e9rmica localizam-se na por\u00e7\u00e3o leste do Estado.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas<\/p><p><\/p>","resposta":3814477,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3814477,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3814478,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3814479,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3814480,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3814481,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397623,"slug":"geografia-pernambuco-pe"}],"slug":"geografia\/1082409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a desapropria\u00e7\u00e3o expressamente prevista no cap\u00edtulo dos direitos e deveres individuais e coletivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale as assertivas a seguir:Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082480,"hashId":"f0c5146df94e6ed26cdb81c5029f1348","enunciado":"<p align=\"justify\"><p>Sobre a desapropria\u00e7\u00e3o expressamente prevista no cap\u00edtulo dos direitos e deveres individuais e coletivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale as assertivas a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37639\/24.GIF\"><\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS<\/p><p><\/p>","resposta":3814785,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3814784,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3814785,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3814786,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3814787,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3814788,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1082480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o relato do caso a seguir. Paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) classe funcional IV e hipertens\u00e3o arterial, de 70 anos, do sexo masculino, com 55 kg e 1,70 m, com perda de peso de 10% nos \u00faltimos seis meses e albumina de 2,5 g\/dL. Deple\u00e7\u00e3o moderada da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o e pela contagem total de linf\u00f3citos. Est\u00e1 inapetente, aceitando 65% da dieta, em uso de pr\u00f3tese dent\u00e1ria e com disfagia leve. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento nutricional, indica-se:","provas":[{"id":39302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 06:15:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1150865,"hashId":"09f980da015541ed560b8de2eff47f50","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o relato do caso a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPaciente com insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) classe funcional\r\nIV e hipertens\u00e3o arterial, de 70 anos, do sexo masculino,\r\ncom 55 kg e 1,70 m, com perda de peso de 10% nos \u00faltimos\r\nseis meses e albumina de 2,5 g\/dL. Deple\u00e7\u00e3o moderada\r\nda circunfer\u00eancia do bra\u00e7o e pela contagem total\r\nde linf\u00f3citos. Est\u00e1 inapetente, aceitando 65% da dieta,\r\nem uso de pr\u00f3tese dent\u00e1ria e com disfagia leve<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao tratamento nutricional, indica-se:<\/p>","resposta":4110370,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dieta oral l\u00edquida pastosa, hiposs\u00f3dica, 1540 kcal\/dia, 1,2 g de prote\u00edna\/dia.","id":4110369,"corpo":"<p align=justify>dieta oral l\u00edquida pastosa, hiposs\u00f3dica, 1540 kcal\/dia,\r\n1,2 g de prote\u00edna\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dieta oral branda, hiposs\u00f3dica, 1760 kcal\/dia, 1,5 g de prote\u00edna\/dia.","id":4110370,"corpo":"<p align=justify>dieta oral branda, hiposs\u00f3dica, 1760 kcal\/dia, 1,5 g\r\nde prote\u00edna\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o enteral polim\u00e9rica com 1,2 kcal\/mL, hiperproteica e hiposs\u00f3dica.","id":4110371,"corpo":"<p align=justify>nutri\u00e7\u00e3o enteral polim\u00e9rica com 1,2 kcal\/mL, hiperproteica\r\ne hiposs\u00f3dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o enteral oligom\u00e9rica com 1,2 kcal\/mL, hiperproteica e hiposs\u00f3dica.","id":4110372,"corpo":"<p align=justify>nutri\u00e7\u00e3o enteral oligom\u00e9rica com 1,2 kcal\/mL, hiperproteica\r\ne hiposs\u00f3dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/1150865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa errada quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal:","provas":[{"id":75137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc-2018-funoesc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Erval Velho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2268998,"hashId":"de5cae8b5eba67beb3e91574ab7ccc2c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa errada quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal:<\/p>","resposta":8933441,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estavam perdidos o caderno e as cartas.","id":8933439,"corpo":"<p>Estavam perdidos o caderno e as cartas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suco de laranja \u00e9 bom para a sa\u00fade.","id":8933440,"corpo":"<p>Suco de laranja \u00e9 bom para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi feito a entrega dos livros. ","id":8933441,"corpo":"<p>Foi feito a entrega dos livros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A janela estava meio aberta.","id":8933442,"corpo":"<p>A janela estava meio aberta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reparti\u00e7\u00e3o da receita obtida na arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":29156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-tecnico-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":945757,"hashId":"84787d6000c7d9f1b4cdfa23089438ae","enunciado":"Sobre a reparti\u00e7\u00e3o da receita obtida na arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto\r\nsobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA), assinale a\r\nafirmativa correta.","resposta":3313048,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pertence ao munic\u00edpio, 50% (cinquenta por cento) do valor do IPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado, matriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","id":3313048,"corpo":"Pertence ao munic\u00edpio, 50% (cinquenta por cento) do valor do\r\nIPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado,\r\nmatriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pertence ao munic\u00edpio, 60% (sessenta por cento) do valor do IPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado, matriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","id":3313049,"corpo":"Pertence ao munic\u00edpio, 60% (sessenta por cento) do valor do\r\nIPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado,\r\nmatriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pertence ao Estado, 100% (cem por cento) do valor do IPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado, matriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","id":3313050,"corpo":"Pertence ao Estado, 100% (cem por cento) do valor do IPVA\r\narrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado,\r\nmatriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pertence ao munic\u00edpio, 30% (trinta por cento) do valor do IPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado, matriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","id":3313051,"corpo":"Pertence ao munic\u00edpio, 30% (trinta por cento) do valor do\r\nIPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado,\r\nmatriculado ou licenciado em seu territ\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pertence \u00e0 Uni\u00e3o 10% (dez por cento) do valor do IPVA arrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado, matriculado ou licenciado no territ\u00f3rio brasileiro.","id":3313052,"corpo":" Pertence \u00e0 Uni\u00e3o 10% (dez por cento) do valor do IPVA\r\narrecadado sobre a propriedade de ve\u00edculo registrado,\r\nmatriculado ou licenciado no territ\u00f3rio brasileiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359258,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"direito-tributario\/945757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cS\u00f3 o acaso estende os bra\u00e7os\u201d ocorre o uso de qual figura de linguagem?","provas":[{"id":74500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2269056,"hashId":"003dbac11f8488cc47a149284e97506f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cS\u00f3 o acaso estende os bra\u00e7os\u201d ocorre o uso de qual figura de linguagem?<\/p>","resposta":8933674,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":8933671,"corpo":"<p>Prosopopeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edfrase.","id":8933672,"corpo":"<p>Per\u00edfrase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alitera\u00e7\u00e3o.","id":8933673,"corpo":"<p>Alitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8933674,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5:H\u00e1 tempos - Legi\u00e3o Urbana\u201c[...]E h\u00e1 tempos nem os santosT\u00eam ao certo a medida da maldadeE h\u00e1 tempos s\u00e3o os jovens que adoecemE h\u00e1 tempos o encanto est\u00e1 ausenteE h\u00e1 ferrugem nos sorrisosS\u00f3 o acaso estende os bra\u00e7osA quem procura abrigo e prote\u00e7\u00e3oMeu amor![...]\u201d","id":517883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tempos - Legi\u00e3o Urbana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E h\u00e1 tempos nem os santos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam ao certo a medida da maldade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E h\u00e1 tempos s\u00e3o os jovens que adoecem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E h\u00e1 tempos o encanto est\u00e1 ausente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E h\u00e1 ferrugem nos sorrisos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 o acaso estende os bra\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quem procura abrigo e prote\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu amor!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cA vida \u00e9 bastante delicada\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":74500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2269061,"hashId":"82b9455830059f64ada8d1121eb9f0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201cA vida \u00e9 <u>bastante delicada<\/u>\u201d, o termo sublinhado \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":8933694,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjunto adnominal.","id":8933691,"corpo":"<p>Adjunto adnominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":8933692,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predicado nominal.","id":8933693,"corpo":"<p>Predicado nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8933694,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa em que as palavras est\u00e3o corretamente grafadas.","provas":[{"id":74500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2269066,"hashId":"89f2864ce1ea9f87eca8738b2670776f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa em que as palavras est\u00e3o corretamente grafadas.<\/p>","resposta":8933711,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recauchutar, X\u00e1, X\u00e1cara, Coxo.","id":8933711,"corpo":"<p>Recauchutar, X\u00e1, X\u00e1cara, Coxo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Charco, Lisinho, Sargeta, Rabugice.","id":8933712,"corpo":"<p>Charco, Lisinho, Sargeta, Rabugice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tacha, Taxar, Cherife, Espalhafatoza.","id":8933713,"corpo":"<p>Tacha, Taxar, Cherife, Espalhafatoza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8933714,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase a seguir, extra\u00edda de para choque de caminh\u00e3o. Se voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea meu retrovisor, eu tamb\u00e9m n\u00e3o te vejo. Sobre os recursos lingu\u00edsticos e discursivos empregados na frase, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. (_) O uso na mesma frase e para o mesmo interlocutor dos pronomes voc\u00ea e te constitui problema de coer\u00eancia. (_) A rela\u00e7\u00e3o de sentido entre as duas ora\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a frase, rela\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o, pode soar como um aviso ao interlocutor. (_) A palavra tamb\u00e9m sugere que o motorista n\u00e3o v\u00ea o interlocutor assim como o interlocutor n\u00e3o v\u00ea o motorista. (_) Uma escrita com coer\u00eancia seria: Se voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea meu retrovisor, eu tamb\u00e9m n\u00e3o vejo seu carro. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":76305,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2302887,"hashId":"f6ff0bc0f682c644da12055cfabb4bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase a seguir, extra\u00edda de para choque de caminh\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Se voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea meu retrovisor, eu tamb\u00e9m n\u00e3o te vejo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os recursos lingu\u00edsticos e discursivos empregados na frase, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O uso na mesma frase e para o mesmo interlocutor dos pronomes <em>voc\u00ea<\/em> e <em>te<\/em> constitui problema de coer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A rela\u00e7\u00e3o de sentido entre as duas ora\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a frase, rela\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o, pode soar como um aviso ao interlocutor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A palavra <em>tamb\u00e9m<\/em> sugere que o motorista n\u00e3o v\u00ea o interlocutor assim como o interlocutor n\u00e3o v\u00ea o motorista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Uma escrita com coer\u00eancia seria: Se voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea meu retrovisor, eu tamb\u00e9m n\u00e3o vejo seu carro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9082127,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V ","id":9082125,"corpo":"<p>V, V, F, V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F ","id":9082126,"corpo":"<p>F, V, F, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V ","id":9082127,"corpo":"<p>V, V, V, V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F ","id":9082128,"corpo":"<p>F, F, V, F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 adotar obrigatoriamente forma do SINGULAR para preencher de modo adequado a lacuna de qual alternativa?","provas":[{"id":76305,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2302891,"hashId":"9da53c15f20e3ce1f4b2fc2263e5ddf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 adotar obrigatoriamente forma do SINGULAR para preencher de modo adequado a lacuna de qual alternativa?<\/p>","resposta":9082139,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"______ mais os despaut\u00e9rios que o pol\u00edtico regurgita sobre qualquer assunto ou a cren\u00e7a sem sentido de que o melhor a fazer \u00e9 n\u00e3o confront\u00e1-lo? (assustar)","id":9082138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">______ mais os despaut\u00e9rios que o pol\u00edtico regurgita sobre qualquer assunto ou a cren\u00e7a sem sentido de que o melhor a fazer \u00e9 n\u00e3o confront\u00e1-lo? (assustar)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressalta-se que _______ justamente sobre o cidad\u00e3o comum \u2013 aquele que n\u00e3o devora pol\u00edtica e\/ou se envolve em debates sobre o tema nas redes sociais \u2013 o veredicto final. (recair)","id":9082139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalta-se que _______ justamente sobre o cidad\u00e3o comum \u2013 aquele que n\u00e3o devora pol\u00edtica e\/ou se envolve em debates sobre o tema nas redes sociais \u2013 o veredicto final. (recair)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais como fator de intimida\u00e7\u00e3o do que de repress\u00e3o, \u00e9 bom que seja assim, _______ na pr\u00e1tica os militares no Rio de Janeiro. (operar)","id":9082140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais como fator de intimida\u00e7\u00e3o do que de repress\u00e3o, \u00e9 bom que seja assim, _______ na pr\u00e1tica os militares no Rio de Janeiro. (operar)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o Ex\u00e9rcito, incomensur\u00e1veis ________ os desgastes e as cr\u00edticas se o julgamento do atirador descuidado acontecer pela Justi\u00e7a Comum. (ser)","id":9082141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o Ex\u00e9rcito, incomensur\u00e1veis ________ os desgastes e as cr\u00edticas se o julgamento do atirador descuidado acontecer pela Justi\u00e7a Comum. (ser)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O encadeamento adequado das partes de um texto confere-lhe coes\u00e3o e coer\u00eancia, propiciando que o leitor construa o sentido de forma clara. Ordene os trechos abaixo, numerando-os de 1 a 7, de modo a construir um texto. (_) No imenso monumento a Vittorio Emanuele II, com seus muitos e altos patamares, as multid\u00f5es v\u00eam e voltam, avan\u00e7am e recuam. (_) Os turistas est\u00e3o em toda parte. (_) A exemplo do Rio de Janeiro em seus momentos mais cr\u00edticos, Roma tem militares nas ruas. (_) Os soldados t\u00eam sempre o dedo no gatilho. (_) Dobram com os carabinieri o cuidado de dar prote\u00e7\u00e3o \u00e0s levas de turistas. (_) Os carros de combate fazem ponto no centro hist\u00f3rico, como se fossem t\u00e1xis. (_) No Pantheon, uma bonita soldada, junto a um carro de combate, mant\u00e9m o dedo no gatilho da submetralhadora. Marque a sequ\u00eancia que apresenta um texto coeso e coerente. ","provas":[{"id":76305,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2302961,"hashId":"0dcba97e63e6b6da12115d089f7fb260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O encadeamento adequado das partes de um texto confere-lhe coes\u00e3o e coer\u00eancia, propiciando que o leitor construa o sentido de forma clara. Ordene os trechos abaixo, numerando-os de 1 a 7, de modo a construir um texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) No imenso monumento a Vittorio Emanuele II, com seus muitos e altos patamares, as multid\u00f5es v\u00eam e voltam, avan\u00e7am e recuam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os turistas est\u00e3o em toda parte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A exemplo do Rio de Janeiro em seus momentos mais cr\u00edticos, Roma tem militares nas ruas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os soldados t\u00eam sempre o dedo no gatilho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Dobram com os <em>carabinieri<\/em> o cuidado de dar prote\u00e7\u00e3o \u00e0s levas de turistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os carros de combate fazem ponto no centro hist\u00f3rico, como se fossem t\u00e1xis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) No Pantheon, uma bonita soldada, junto a um carro de combate, mant\u00e9m o dedo no gatilho da submetralhadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia que apresenta um texto coeso e coerente. <\/p>","resposta":9082441,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7, 6, 3, 2, 5, 4, 1 ","id":9082439,"corpo":"<p>7, 6, 3, 2, 5, 4, 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 7, 3, 4, 6, 5 ","id":9082440,"corpo":"<p>1, 2, 7, 3, 4, 6, 5 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6, 7, 1, 4, 2, 5, 3 ","id":9082441,"corpo":"<p>6, 7, 1, 4, 2, 5, 3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 7, 6, 5, 3, 4 ","id":9082442,"corpo":"<p>2, 1, 7, 6, 5, 3, 4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Preceptoria","id":25056,"slug":"medico-area-preceptoria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita uma das formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, descrita no artigo 7\u00ba da Lei no 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei \u201cMaria da Penha\u201d). ","provas":[{"id":72643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Preceptoria","id":25056,"slug":"medico-area-preceptoria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-medico-area-preceptoria-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Preceptoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 12:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2213134,"hashId":"88280cc5899082859a715c2556c0a9fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita uma das formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, descrita no artigo 7\u00ba da Lei no 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei \u201cMaria da Penha\u201d). <\/p>","resposta":8694762,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o ","id":8694760,"corpo":"<p>Discrimina\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia e abandono","id":8694761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neglig\u00eancia e abandono<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia patrimonial","id":8694762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia patrimonial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Priva\u00e7\u00e3o de liberdade","id":8694763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Priva\u00e7\u00e3o de liberdade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O problema \u201cJantar dos Fil\u00f3sofos\u201d \u00e9 um problema ilustrativo comum de programa\u00e7\u00e3o concorrente. Qual das seguintes op\u00e7\u00f5es a seguir pode ser utilizada para solucionar o problema:","provas":[{"id":74536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 11:36:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2268958,"hashId":"e3dd77599b46c4267341eb91c6f85540","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema \u201cJantar dos Fil\u00f3sofos\u201d \u00e9 um problema ilustrativo comum de programa\u00e7\u00e3o concorrente. Qual das seguintes op\u00e7\u00f5es a seguir pode ser utilizada para solucionar o problema:<\/p>","resposta":8933271,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Starvation.","id":8933269,"corpo":"<p>Starvation.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DeadLock.","id":8933270,"corpo":"<p>DeadLock.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lock.","id":8933271,"corpo":"<p>Lock.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8933272,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso Lei N 10.741, de 01 de outubro de 2003: No cap\u00edtulo IV Do Direito a Sa\u00fade no Art 19. Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra idoso ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados pelos profissionais de sa\u00fade a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: ","provas":[{"id":74499,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-assistente-social","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 12:36:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2245330,"hashId":"6cb12e81befdb8110a25c829dc0bcd6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto do Idoso Lei N 10.741, de 01 de outubro de 2003: No cap\u00edtulo IV Do Direito a Sa\u00fade no Art 19. Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra idoso ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados pelos profissionais de sa\u00fade a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: <\/p>","resposta":8835160,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridade Policial; Minist\u00e9rio P\u00fablico; Conselho Municipal do Idoso, Conselho Estadual do idoso; Conselho Nacional do Idoso.","id":8835160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade Policial; Minist\u00e9rio P\u00fablico; Conselho Municipal do Idoso, Conselho Estadual do idoso; Conselho Nacional do Idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas e programas de assist\u00eancia social, em car\u00e1ter supletivo, para aqueles necessitam.","id":8835161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas e programas de assist\u00eancia social, em car\u00e1ter supletivo, para aqueles necessitam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, Conselho Municipal do Idoso, Conselho Nacional do Idoso, Conselho Federal do Idoso.","id":8835162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico, Conselho Municipal do Idoso, Conselho Nacional do Idoso, Conselho Federal do Idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8835163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 19","oab":true,"nome":"Art. 19","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410548,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ICMS incidente sobre a demanda de energia el\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com o entendimento consolidado do STJ,","provas":[{"id":34587,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 13:08:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1026470,"hashId":"2073af0bdda7cd070a33bff36aec4d51","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ICMS incidente sobre a demanda de\r\nenergia el\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com o\r\nentendimento consolidado do STJ,","resposta":3593208,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o imposto incide tamb\u00e9m sobre o valor da demanda contratada mas n\u00e3o utilizada.","id":3593206,"corpo":"o imposto incide tamb\u00e9m sobre o valor da demanda\r\ncontratada mas n\u00e3o utilizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria cumulada com repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito fundada em excesso da base de c\u00e1lculo do imposto.","id":3593207,"corpo":"a concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica tem legitimidade\r\npara propor a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria cumulada com repeti\u00e7\u00e3o\r\ndo ind\u00e9bito fundada em excesso da base de\r\nc\u00e1lculo do imposto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o imposto incide apenas sobre o valor correspondente \u00e0 demanda efetivamente utilizada.","id":3593208,"corpo":"o imposto incide apenas sobre o valor correspondente\r\n\u00e0 demanda efetivamente utilizada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o consumidor final n\u00e3o tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria cumulada com repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito fundada em alegado excesso da base de c\u00e1lculo do imposto.","id":3593209,"corpo":"o consumidor final n\u00e3o tem legitimidade para propor\r\na\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria cumulada com repeti\u00e7\u00e3o do ind\u00e9bito\r\nfundada em alegado excesso da base de c\u00e1lculo do\r\nimposto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374056,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1026470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa V, montadora de ve\u00edculos, efetua opera\u00e7\u00f5es de deslocamento de pe\u00e7as entre os estabelecimentos que possui, em munic\u00edpios vizinhos situados no mesmo estado, para que sua produ\u00e7\u00e3o seja finalizada. Um dia, o fisco estadual decide reter a mercadoria que estava sendo transportada pelo ve\u00edculo da empresa entre uma filial e outra, como forma de for\u00e7ar o pagamento do ICMS, uma vez que o motorista da empresa n\u00e3o apresentou comprovante referente ao adimplemento do alegado d\u00e9bito fiscal. Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada e com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente, o ICMS \u00e9","provas":[{"id":30535,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-advogado-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Advogado J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 13:10:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":969382,"hashId":"575b77ce3e9b5305191821327b7b3387","enunciado":"<p>A empresa V, montadora de ve\u00edculos, efetua opera\u00e7\u00f5es\r\nde deslocamento de pe\u00e7as entre os estabelecimentos que\r\npossui, em munic\u00edpios vizinhos situados no mesmo estado,\r\npara que sua produ\u00e7\u00e3o seja finalizada. Um dia, o fisco\r\nestadual decide reter a mercadoria que estava sendo\r\ntransportada pelo ve\u00edculo da empresa entre uma filial e\r\noutra, como forma de for\u00e7ar o pagamento do ICMS, uma\r\nvez que o motorista da empresa n\u00e3o apresentou comprovante\r\nreferente ao adimplemento do alegado d\u00e9bito fiscal.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada e com base na legisla\u00e7\u00e3o\r\nvigente, o ICMS \u00e9<\/p>","resposta":3390025,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devido, pois houve circula\u00e7\u00e3o de mercadoria, mas a reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 ilegal.","id":3390022,"corpo":"devido, pois houve circula\u00e7\u00e3o de mercadoria, mas a\r\nreten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 ilegal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devido, pois a mercadoria foi transportada entre dois munic\u00edpios, e a reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 legal.","id":3390023,"corpo":"devido, pois a mercadoria foi transportada entre dois\r\nmunic\u00edpios, e a reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 legal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indevido, pois n\u00e3o houve transfer\u00eancia da propriedade da mercadoria, mas a reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 legal.","id":3390024,"corpo":"<p align=justify>indevido, pois n\u00e3o houve transfer\u00eancia da propriedade\r\nda mercadoria, mas a reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9\r\nlegal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indevido, pois n\u00e3o ocorre o fato gerador do imposto, e a reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 ilegal.","id":3390025,"corpo":"indevido, pois n\u00e3o ocorre o fato gerador do imposto, e\r\na reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 ilegal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indevido, pois \u00e9 objeto de imunidade, e a reten\u00e7\u00e3o dessa mercadoria \u00e9 ilegal.","id":3390026,"corpo":"indevido, pois \u00e9 objeto de imunidade, e a reten\u00e7\u00e3o\r\ndessa mercadoria \u00e9 ilegal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363762,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/969382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Financeiro","id":16167,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-financeiro"},{"descricao":"Profissional T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Financeiro","id":16168,"slug":"profissional-tecnico-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ICMS incide sobre entrada de mercadoria do exterior, mesmo que o adquirente n\u00e3o seja contribuinte habitual do imposto.","provas":[{"id":34435,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Financeiro","id":16167,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-financeiro-area-de-formacao-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Financeiro - 2018"},{"id":34436,"cargo":{"descricao":"Profissional T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Financeiro","id":16168,"slug":"profissional-tecnico-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-tecnico-administrativo-area-financeiro-area-de-formacao-tecnico-em-financas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Financeiro - 2018"},{"id":34437,"cargo":{"descricao":"Profissional T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Financeiro","id":16168,"slug":"profissional-tecnico-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-tecnico-administrativo-area-financeiro-area-de-formacao-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 13:10:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1025066,"hashId":"cac98b97ea720a2fffdc479dbddbf758","enunciado":"O ICMS incide sobre entrada de mercadoria do exterior,\r\nmesmo que o adquirente n\u00e3o seja contribuinte habitual\r\ndo imposto.","resposta":3588296,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3588296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3588297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens de 71 a 78.","id":373834,"enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nde 71 a 78.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1025066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quanto ao entendimento jurisprudencial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal sobre o imposto incidente sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS), analise as assertivas abaixo: I. Constitui fato gerador do ICMS o deslocamento de mercadorias de um para outro estabelecimento do mesmo contribuinte. II. O ICMS incide no servi\u00e7o dos provedores de acesso \u00e0 internet. III. O ICMS n\u00e3o incide sobre o servi\u00e7o de habilita\u00e7\u00e3o de telefone celular. IV. O ICMS n\u00e3o incide sobre o fornecimento de \u00e1gua tratada por concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico. V. \u00c9 devida a cobran\u00e7a de ICMS nas opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o de transporte terrestre interestadual e intermunicipal de passageiros e de cargas. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de:","provas":[{"id":31549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 13:14:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":987582,"hashId":"c3b8bc44de86f0d7102aa4e2929e1cca","enunciado":"<p> Quanto ao entendimento jurisprudencial do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal sobre o imposto\r\nincidente sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS), analise as assertivas abaixo:<\/p><p>\r\nI. Constitui fato gerador do ICMS o deslocamento de mercadorias de um para outro estabelecimento do mesmo contribuinte.<\/p><p>\r\nII. O ICMS incide no servi\u00e7o dos provedores de acesso \u00e0 internet.\r\n<\/p><p>III. O ICMS n\u00e3o incide sobre o servi\u00e7o de habilita\u00e7\u00e3o de telefone celular.\r\n<\/p><p>IV. O ICMS n\u00e3o incide sobre o fornecimento de \u00e1gua tratada por concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico.\r\n<\/p><p>V. \u00c9 devida a cobran\u00e7a de ICMS nas opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o de transporte terrestre interestadual e intermunicipal\r\nde passageiros e de cargas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta APENAS de:<\/p>","resposta":3449767,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3449765,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":3449766,"corpo":"I, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3449767,"corpo":"III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3449768,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V.","id":3449769,"corpo":"II e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367242,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/987582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":16291,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ICMS deve ser n\u00e3o cumulativo e seletivo.","provas":[{"id":35170,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":16291,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 13:11:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1035233,"hashId":"9b3a4c89bc42103679b4347af821b969","enunciado":"O ICMS deve ser n\u00e3o cumulativo e seletivo.","resposta":3621044,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3621043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3621044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico e ao sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens de 111 a 120.","id":375648,"enunciado":"Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico e ao sistema tribut\u00e1rio\r\nnacional, julgue os itens de 111 a 120.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1035233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para conhecer um objeto \u00e9 preciso agir sobre ele; \u00e9 insuficiente fazer uma c\u00f3pia mental. Muitos alunos tentam decorar os conte\u00fados complexos que demandam capacidade de an\u00e1lise e estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es. Tendo em vista a efic\u00e1cia da aprendizagem, \u00e9 adequado afirmar que","provas":[{"id":73887,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 09:58:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2237263,"hashId":"18a0124f2663631ce88ca3b3fd0fb17a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para conhecer um objeto \u00e9 preciso agir sobre ele; \u00e9 insuficiente fazer uma c\u00f3pia mental. Muitos alunos tentam decorar os conte\u00fados complexos que demandam capacidade de an\u00e1lise e estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es. Tendo em vista a efic\u00e1cia da aprendizagem, \u00e9 adequado afirmar que<\/p>","resposta":8802159,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conte\u00fados extensos devem ser assimilados por etapas para memoriz\u00e1-los.","id":8802155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conte\u00fados extensos devem ser assimilados por etapas para memoriz\u00e1-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia para analisar independe da capacidade individual.","id":8802156,"corpo":"<p>a compet\u00eancia para analisar independe da capacidade individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analisar e relacionar s\u00e3o compet\u00eancia inatas dos bons alunos.","id":8802157,"corpo":"<p>analisar e relacionar s\u00e3o compet\u00eancia inatas dos bons alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 tempo e espa\u00e7o para lidar com fun\u00e7\u00f5es cognitivas no contexto escolar.","id":8802158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 tempo e espa\u00e7o para lidar com fun\u00e7\u00f5es cognitivas no contexto escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando os alunos interagem conceitualmente com os conte\u00fados a aprendizagem \u00e9 efetiva.","id":8802159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando os alunos interagem conceitualmente com os conte\u00fados a aprendizagem \u00e9 efetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao instituto da remi\u00e7\u00e3o na fase de execu\u00e7\u00e3o da pena, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":29389,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2018"},{"id":29725,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-11 04:43:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":949256,"hashId":"90b712d83c9da278660580ed2a3999a3","enunciado":"Quanto ao instituto da remi\u00e7\u00e3o na fase de execu\u00e7\u00e3o da pena,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3323675,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remi\u00e7\u00e3o da pena pelo estudo, quando o condenado for autorizado a estudar fora do estabelecimento penal, independer\u00e1 de aproveitamento satisfat\u00f3rio, bastando a comprova\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia escolar.","id":3323672,"corpo":"A remi\u00e7\u00e3o da pena pelo estudo, quando o condenado for\r\nautorizado a estudar fora do estabelecimento penal,\r\nindepender\u00e1 de aproveitamento satisfat\u00f3rio, bastando a\r\ncomprova\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia escolar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A remi\u00e7\u00e3o da pena pelo estudo \u00e9 prevista no ordenamento p\u00e1trio apenas por constru\u00e7\u00e3o jurisprudencial.","id":3323673,"corpo":"A remi\u00e7\u00e3o da pena pelo estudo \u00e9 prevista no ordenamento\r\np\u00e1trio apenas por constru\u00e7\u00e3o jurisprudencial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio da remi\u00e7\u00e3o da pena ser\u00e1 suspenso no caso de o condenado, por acidente, ficar impossibilitado para o trabalho ou o estudo.","id":3323674,"corpo":"O benef\u00edcio da remi\u00e7\u00e3o da pena ser\u00e1 suspenso no caso de o\r\ncondenado, por acidente, ficar impossibilitado para o trabalho\r\nou o estudo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o acr\u00e9scimo de um ter\u00e7o do tempo a remir no caso de conclus\u00e3o, durante o cumprimento da pena, do ensino fundamental, m\u00e9dio ou superior.","id":3323675,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel o acr\u00e9scimo de um ter\u00e7o do tempo a remir no caso\r\nde conclus\u00e3o, durante o cumprimento da pena, do ensino\r\nfundamental, m\u00e9dio ou superior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tempo remido n\u00e3o ser\u00e1 considerado para a obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio do indulto.","id":3323676,"corpo":"O tempo remido n\u00e3o ser\u00e1 considerado para a obten\u00e7\u00e3o do\r\nbenef\u00edcio do indulto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360012,"enunciado":"","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 92","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Das Penas Privativas de Liberdade","pai":406467,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411049,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-penas-privativas-de-liberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","oab":true,"nome":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411055,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-remicao-art-126-a-130"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/949256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia em que completou vinte e cinco anos e um m\u00eas de tempo de contribui\u00e7\u00e3o ao RGPS na condi\u00e7\u00e3o de segurada empregada, Maria sofreu acidente de trabalho, o que a incapacitou permanentemente para o exerc\u00edcio de atividades laborais. Nesses vinte e cinco anos e um m\u00eas, n\u00e3o houve interrup\u00e7\u00e3o no tempo contributivo. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o entendimento dos tribunais superiores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":30160,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-11 04:43:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963371,"hashId":"7cb0aba6be736d951472f8faea1a8ba5","enunciado":"<p>No dia em que completou vinte e cinco anos e um m\u00eas de\r\ntempo de contribui\u00e7\u00e3o ao RGPS na condi\u00e7\u00e3o de segurada\r\nempregada, Maria sofreu acidente de trabalho, o que a incapacitou\r\npermanentemente para o exerc\u00edcio de atividades laborais. Nesses\r\nvinte e cinco anos e um m\u00eas, n\u00e3o houve interrup\u00e7\u00e3o no tempo\r\ncontributivo.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o entendimento dos\r\ntribunais superiores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3368113,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria ter\u00e1 direito \u00e0 aposentadoria especial.","id":3368112,"corpo":"Maria ter\u00e1 direito \u00e0 aposentadoria especial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio garantido a Maria pela legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria nesse caso independe de car\u00eancia.","id":3368113,"corpo":"O benef\u00edcio garantido a Maria pela legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria\r\nnesse caso independe de car\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo fato de a incapacidade ter sido provocada por acidente de trabalho, ser\u00e1 garantido a Maria o acr\u00e9scimo de 25% do valor do benef\u00edcio a ser recebido.","id":3368114,"corpo":"Pelo fato de a incapacidade ter sido provocada por acidente de\r\ntrabalho, ser\u00e1 garantido a Maria o acr\u00e9scimo de 25% do valor\r\ndo benef\u00edcio a ser recebido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria ter\u00e1 o prazo decadencial de cinco anos para ajuizamento de a\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em caso de indeferimento da concess\u00e3o do benef\u00edcio pela previd\u00eancia social.","id":3368115,"corpo":"Maria ter\u00e1 o prazo decadencial de cinco anos para ajuizamento\r\nde a\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em caso de indeferimento da concess\u00e3o\r\ndo benef\u00edcio pela previd\u00eancia social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso recupere sua capacidade para o trabalho, Maria poder\u00e1 retornar \u00e0 ativa, sem preju\u00edzo de recebimento do benef\u00edcio em gozo.","id":3368116,"corpo":"Caso recupere sua capacidade para o trabalho, Maria poder\u00e1\r\nretornar \u00e0 ativa, sem preju\u00edzo de recebimento do benef\u00edcio em\r\ngozo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362683,"enunciado":"","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/963371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie os t\u00f3picos abaixo transcritos, propostos como par\u00e1frases do conte\u00fado do texto-base: I- O texto trata de um fen\u00f4meno que tem se revelado preocupante na regi\u00e3o Nordeste \u2013 a expans\u00e3o de desertos \u2013 e ilustra o caso do Surubabel, localizado em Rodela, Bahia, que desperta mais a aten\u00e7\u00e3o por se espalhar sobre o Rio S\u00e3o Francisco, que \u00e9 a principal fonte de \u00e1gua do Semi\u00e1rido. II- Para ratificar a gravidade do problema, faz-se uso, no texto, do recurso da met\u00e1fora, em que se compara o modo como a desertifica\u00e7\u00e3o se alastra ao desenvolvimento de um c\u00e2ncer, que, se descoberto tardiamente, quando a met\u00e1stase j\u00e1 se espalhou, n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel, mesmo que venha a chuva. III- Conforme o texto, o deserto de Surubabel n\u00e3o \u00e9 um caso isolado; al\u00e9m disso, o processo de desertifica\u00e7\u00e3o \u00e9 antigo, sendo resultante dos longos per\u00edodos de seca vivenciados na regi\u00e3o nordeste, como revela a frase: \u201cQuase 120 anos depois (da publica\u00e7\u00e3o de Os sert\u00f5es) o ciclo de secas e destrui\u00e7\u00e3o ainda aprisiona o Semi\u00e1rido. Pode-se afirmar que h\u00e1 falha de informatividade, ou seja, incompletude de informa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao texto-base, no que est\u00e1 expresso apenas em","provas":[{"id":66953,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":66952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":66955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":66951,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":66905,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156689,"hashId":"068f93f86708e2cdc42ccb647e975ae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie os t\u00f3picos abaixo transcritos, propostos como par\u00e1frases do conte\u00fado do texto-base: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> O texto trata de um fen\u00f4meno que tem se revelado preocupante na regi\u00e3o Nordeste \u2013 a expans\u00e3o de desertos \u2013 e ilustra o caso do Surubabel, localizado em Rodela, Bahia, que desperta mais a aten\u00e7\u00e3o por se espalhar sobre o Rio S\u00e3o Francisco, que \u00e9 a principal fonte de \u00e1gua do Semi\u00e1rido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> Para ratificar a gravidade do problema, faz-se uso, no texto, do recurso da met\u00e1fora, em que se compara o modo como a desertifica\u00e7\u00e3o se alastra ao desenvolvimento de um c\u00e2ncer, que, se descoberto tardiamente, quando a met\u00e1stase j\u00e1 se espalhou, n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel, mesmo que venha a chuva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> Conforme o texto, o deserto de Surubabel n\u00e3o \u00e9 um caso isolado; al\u00e9m disso, o processo de desertifica\u00e7\u00e3o \u00e9 antigo, sendo resultante dos longos per\u00edodos de seca vivenciados na regi\u00e3o nordeste, como revela a frase: \u201cQuase 120 anos depois (da publica\u00e7\u00e3o de <em>Os sert\u00f5es<\/em>) o ciclo de secas e destrui\u00e7\u00e3o ainda aprisiona o Semi\u00e1rido.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que h\u00e1 falha de informatividade, ou seja, incompletude de informa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao texto-base, no que est\u00e1 expresso apenas em<\/p>","resposta":8448315,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":8448313,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8448314,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8448315,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8448316,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":8448317,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto a seguir, recorte de uma reportagem, responda \u00e0s quest\u00f5es 13, 14 e 15.DESERTO A por\u00e7\u00e3o de terra seca, sem vida e sem salva\u00e7\u00e3o, cresce no Nordeste Numa das curvas que o S\u00e3o Francisco desenha ao atravessar os sert\u00f5es onde Bahia e Pernambuco se encontram, cresce um deserto. A cada sopro do vento, que quase nunca cessa, suas dunas despejam areia e sufocam lentamente o rio. Ele se chama Surubabel e fica em Rodelas, Bahia. Chama a aten\u00e7\u00e3o porque se debru\u00e7a sobre o S\u00e3o Francisco, a principal fonte de \u00e1gua do Semi\u00e1rido. Mas n\u00e3o \u00e9 um ponto isolado. Integra um mapa em expans\u00e3o, o das terras que viraram desertos no Semi\u00e1rido do Brasil. Um estudo in\u00e9dito revela que elas somam 126.336 quil\u00f4metros quadrados \u2013 quase tr\u00eas vezes o tamanho do estado do Rio de janeiro ou a metade do de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o desertos criados pelo homem. Terras est\u00e9reis, sem salva\u00e7\u00e3o.\tO mapa mostra o que j\u00e1 \u00e9 deserto. N\u00e3o se trata de \u00e1rea em risco, mas de fato consumado. Desertos s\u00e3o terras mortas. N\u00e3o ressuscitam, mas se expandem nutridos pela destrui\u00e7\u00e3o que os gerou. \u201c\u00c0 medida que avan\u00e7am, amea\u00e7am a seguran\u00e7a h\u00eddrica, alimentar e energ\u00e9tica do Semi\u00e1rido mais povoado do mundo, onde vivem 28,6 milh\u00f5es de pessoas (14,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira), alertou o principal autor do mapeamento, Humberto Barbosa, coordenador do Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise e Processamento de Imagens de Sat\u00e9lites (Lapis), da Universidade Federal de Alagoas, e integrante do grupo de especialistas em desertifica\u00e7\u00e3o do Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, na sigla em ingl\u00eas) da ONU.Em sil\u00eancio, por anos a desertifica\u00e7\u00e3o tem seguido lenta e gradativa. Mas, quando se manifesta, \u00e9 como a met\u00e1stase de um tumor que j\u00e1 tomou boa parte do organismo e para a qual n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio. \u201cO deserto \u00e9 o c\u00e2ncer da terra. Ele tem de ser prevenido. \u00c9 irrevers\u00edvel uma vez instalado. Nem com a chuva deixa de ser deserto\u201d, salientou Barbosa. [...] A chuva semeia m\u00e1gica no sert\u00e3o. [...] Mas, no deserto, a chuva n\u00e3o traz nada, nem mesmo a esperan\u00e7a. \u201cPode desabar o c\u00e9u, chover o que for, que n\u00e3o h\u00e1 resposta. Nada brota [...]\u201d, afirmou Barbosa.\tA seca recorde dos \u00faltimos sete anos, a pior em 100 anos de registro, foi a p\u00e1 de cal num processo de degrada\u00e7\u00e3o de s\u00e9culos. Em 1901, na nota de introdu\u00e7\u00e3o de Os sert\u00f5es, Euclides da Cunha disse que sua obra havia perdido a atualidade. Estava enganado. Quase 120 anos depois, o ciclo de secas e destrui\u00e7\u00e3o ainda aprisiona o Semi\u00e1rido. E o homem \u00e9 o respons\u00e1vel. [...] \u201cA transforma\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido em deserto n\u00e3o precisou de mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Resultou de s\u00e9culos de explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria associada \u00e0 mis\u00e9ria, destacou Marcelo Tabarelli, professor da UFPE. (Por Ana L\u00facia Azevedo, \u00c9POCA, 30\/04\/18)","id":505462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do texto a seguir, recorte de uma reportagem, responda \u00e0s quest\u00f5es 13, 14 e 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 748px;\"><colgroup><col width=\"748\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0kv4\"><td data-row=\"row-0kv4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DESERTO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A por\u00e7\u00e3o de terra seca, sem vida e sem salva\u00e7\u00e3o, cresce no Nordeste<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNuma das curvas que o S\u00e3o Francisco desenha ao atravessar os sert\u00f5es onde Bahia e Pernambuco se encontram, cresce um deserto. A cada sopro do vento, que quase nunca cessa, suas dunas despejam areia e sufocam lentamente o rio. Ele se chama Surubabel e fica em Rodelas, Bahia. Chama a aten\u00e7\u00e3o porque se debru\u00e7a sobre o S\u00e3o Francisco, a principal fonte de \u00e1gua do Semi\u00e1rido. Mas n\u00e3o \u00e9 um ponto isolado. Integra um mapa em expans\u00e3o, o das terras que viraram desertos no Semi\u00e1rido do Brasil. Um estudo in\u00e9dito revela que elas somam 126.336 quil\u00f4metros quadrados \u2013 quase tr\u00eas vezes o tamanho do estado do Rio de janeiro ou a metade do de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o desertos criados pelo homem. Terras est\u00e9reis, sem salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO mapa mostra o que j\u00e1 \u00e9 deserto. N\u00e3o se trata de \u00e1rea em risco, mas de fato consumado. Desertos s\u00e3o terras mortas. N\u00e3o ressuscitam, mas se expandem nutridos pela destrui\u00e7\u00e3o que os gerou. \u201c\u00c0 medida que avan\u00e7am, amea\u00e7am a seguran\u00e7a h\u00eddrica, alimentar e energ\u00e9tica do Semi\u00e1rido mais povoado do mundo, onde vivem 28,6 milh\u00f5es de pessoas (14,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira), alertou o principal autor do mapeamento, Humberto Barbosa, coordenador do Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise e Processamento de Imagens de Sat\u00e9lites (Lapis), da Universidade Federal de Alagoas, e integrante do grupo de especialistas em desertifica\u00e7\u00e3o do Painel Intergovernamental de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, na sigla em ingl\u00eas) da ONU.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em sil\u00eancio, por anos a desertifica\u00e7\u00e3o tem seguido lenta e gradativa. Mas, quando se manifesta, \u00e9 como a met\u00e1stase de um tumor que j\u00e1 tomou boa parte do organismo e para a qual n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio. \u201cO deserto \u00e9 o c\u00e2ncer da terra. Ele tem de ser prevenido. \u00c9 irrevers\u00edvel uma vez instalado. Nem com a chuva deixa de ser deserto\u201d, salientou Barbosa. [...] A chuva semeia m\u00e1gica no sert\u00e3o. [...] Mas, no deserto, a chuva n\u00e3o traz nada, nem mesmo a esperan\u00e7a. \u201cPode desabar o c\u00e9u, chover o que for, que n\u00e3o h\u00e1 resposta. Nada brota [...]\u201d, afirmou Barbosa.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA seca recorde dos \u00faltimos sete anos, a pior em 100 anos de registro, foi a p\u00e1 de cal num processo de degrada\u00e7\u00e3o de s\u00e9culos. Em 1901, na nota de introdu\u00e7\u00e3o de <em>Os sert\u00f5es<\/em>, Euclides da Cunha disse que sua obra havia perdido a atualidade. Estava enganado. Quase 120 anos depois, o ciclo de secas e destrui\u00e7\u00e3o ainda aprisiona o Semi\u00e1rido. E o homem \u00e9 o respons\u00e1vel. [...] \u201cA transforma\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido em deserto n\u00e3o precisou de mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Resultou de s\u00e9culos de explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria associada \u00e0 mis\u00e9ria, destacou Marcelo Tabarelli, professor da UFPE.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kv4\" data-cell=\"cell-qxvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(Por <em>Ana L\u00facia Azevedo<\/em>, <strong>\u00c9POCA<\/strong>, 30\/04\/18)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1frase","oab":false,"nome":"Par\u00e1frase","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409578,"slug":"lingua-portuguesa-parafrase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sin\u00f4nimo de do voc\u00e1bulo \u201ccopioso\u201d \u00e9","provas":[{"id":66770,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp-2018-consesp-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Monte Castelo - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2018"},{"id":66767,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp-2018-consesp-concursos-engenheiro-area-agronomo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Monte Castelo - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:56:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2074061,"hashId":"9faa0baec70c69610c712dbdfdf422aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sin\u00f4nimo de do voc\u00e1bulo <strong><u>\u201ccopioso\u201d<\/u><\/strong> \u00e9<\/p>","resposta":8101874,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fraco. ","id":8101873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abundante.","id":8101874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abundante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" M\u00edsero.","id":8101875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> M\u00edsero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mafioso.","id":8101876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mafioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, considerando a grafia das palavras, concord\u00e2ncia verbal, reg\u00eancia verbal e o uso adequado da forma verbal, levando em conta a linguagem escrita.","provas":[{"id":64896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 21:23:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1990552,"hashId":"750ebfb7c685f88f359ee70acb5e2b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, considerando a grafia das palavras, concord\u00e2ncia verbal, reg\u00eancia verbal e o uso adequado da forma verbal, levando em conta a linguagem escrita.<\/p>","resposta":7733274,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando tu vires teu amigo, convida-o para vir aqui novamente. ","id":7733274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando tu vires teu amigo, convida-o para vir aqui novamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O candidato n\u00e3o obedeceu aquela al\u00ednea do Edital.","id":7733275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato n\u00e3o obedeceu aquela al\u00ednea do Edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assistiu a um espet\u00e1culo beneficiente em que os artistas faziam proezas inimagin\u00e1veis.","id":7733276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assistiu a um espet\u00e1culo beneficiente em que os artistas faziam proezas inimagin\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construiu-se, naquela cidade, os maiores edif\u00edcios da Am\u00e9rica Latina. ","id":7733277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construiu-se, naquela cidade, os maiores edif\u00edcios da Am\u00e9rica Latina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eu n\u00e3o me simpatizei com aquele senhor sentado naquela mesa.","id":7733278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o me simpatizei com aquele senhor sentado naquela mesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie a veracidade das afirmativas abaixo: 1. Est\u00e1 correto o uso do verbo adequar em: \u201cEu n\u00e3o me ad\u00e9quo a esse sistema\u201d. 2. A frase: \u201cOntem eu reavi meus pertences roubados, tu tamb\u00e9m reaveste os teus?\u201d est\u00e1 corretamente escrita. 3. O pret\u00e9rito mais-que-perfeito pode ser usado para construir ora\u00e7\u00f5es optativas, como em: \u201cQuem me dera ser teu par\u201d. 4. Na frase: \u201cEle ganhou o processo e receber\u00e1 uns quinhentos mil reais\u201d, o verbo sublinhado est\u00e1 no futuro do presente. 5. As frases: \u201cMais fizera se n\u00e3o fora pouco o tempo de que dispunha\u201d e \u201cMais faria se n\u00e3o fosse pouco o tempo de que dispunha\u201d s\u00e3o equivalentes, embora os tempos verbais sejam diferentes. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 21:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1990562,"hashId":"bd92fa2665546abb8b465b53d41b9ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie a veracidade das afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Est\u00e1 correto o uso do verbo adequar em: \u201cEu n\u00e3o me ad\u00e9quo a esse sistema\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A frase: \u201cOntem eu reavi meus pertences roubados, tu tamb\u00e9m reaveste os teus?\u201d est\u00e1 corretamente escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O pret\u00e9rito mais-que-perfeito pode ser usado para construir ora\u00e7\u00f5es optativas, como em: \u201cQuem me dera ser teu par\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Na frase: \u201cEle ganhou o processo e <u>receber\u00e1<\/u> uns quinhentos mil reais\u201d, o verbo sublinhado est\u00e1 no futuro do presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As frases: \u201cMais fizera se n\u00e3o fora pouco o tempo de que dispunha\u201d e \u201cMais faria se n\u00e3o fosse pouco o tempo de que dispunha\u201d s\u00e3o equivalentes, embora os tempos verbais sejam diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7733328,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.","id":7733324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":7733325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7733326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":7733327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7733328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, que abordam a rela\u00e7\u00e3o entre o modo de organiza\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos e o sentido do texto: I- O per\u00edodo constitu\u00eddo pelas tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es: \u201cmelhorar o trabalho das pol\u00edcias\u201d (L. 7), \u201cequip\u00e1-las\u201d (L. 8) e \u201celevar seu padr\u00e3o t\u00e9cnico\u201d (L. 8) tem fun\u00e7\u00e3o apositiva; logo, poderia ser introduzido, sem preju\u00edzo de sentido, pela part\u00edcula explicativa ou seja, obtendo-se: \u201c...o objetivo da iniciativa \u00e9 fazer tudo o que todo mundo j\u00e1 sabe que j\u00e1 deveria ter sido feito h\u00e1 muito tempo. Ou seja, melhorar o trabalho das pol\u00edcias, equip\u00e1-las e elevar seu padr\u00e3o t\u00e9cnico. II- No trecho \u201cO plano para atingir essas metas \u00e9 o que resta desconhecido \u2013 at\u00e9 mesmo pelo interventor, o general Walter Netto.\u201d (Ls. 9, 10), apresenta-se uma ressalva em rela\u00e7\u00e3o ao envolvimento do general. Uma par\u00e1frase poss\u00edvel seria: \u201cO plano para atingir essas metas \u00e9 o que resta desconhecido \u2013 nem mesmo o interventor, o general Walter Netto, conhece.\u201d III- No per\u00edodo \u201c\u00c9 ponto pac\u00edfico entre os especialistas ouvidos por Veja que nenhuma medida de rigor policial forjada por estrategistas militares ter\u00e1 sucesso se o sistema carcer\u00e1rio n\u00e3o conseguir absorver os criminosos egressos da interven\u00e7\u00e3o.\u201d (Ls. 15, 16, 17), a conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d, pode ser substitu\u00edda, sem causar preju\u00edzo de sentido, por apesar de, obtendo-se: \u201c[...] nenhuma medida de rigor policial forjada por estrategistas militares ter\u00e1 sucesso apesar de o sistema carcer\u00e1rio n\u00e3o conseguir absorver os criminosos egressos da interven\u00e7\u00e3o\u201d. IV- Uma par\u00e1frase poss\u00edvel para o per\u00edodo \u201cA conclus\u00e3o inescap\u00e1vel \u00e9 que, como afirma o general Eduardo Villas B\u00f4as, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de \u00eaxito da interven\u00e7\u00e3o sem a uni\u00e3o das for\u00e7as envolvidas e o engajamento dos tr\u00eas poderes no projeto\u201d \u00e9: \u201cse n\u00e3o houver a uni\u00e3o das for\u00e7as envolvidas e o engajamento dos tr\u00eas poderes no projeto, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de \u00eaxito da interven\u00e7\u00e3o, assegura o general Eduardo Villas B\u00f4as\u201d. V- O per\u00edodo \u201cIsso n\u00e3o \u00e9 querer demais nem \u00e9 querer o imposs\u00edvel\u201d, o elo entre as ora\u00e7\u00f5es se d\u00e1 por meio de uma part\u00edcula negativa, \u201co nem\u201d, de modo que o per\u00edodo pode ser parafraseado, sem altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica por: \u201cIsso n\u00e3o \u00e9 querer demais; no entanto, \u00e9 imposs\u00edvel.\u201dFeita a an\u00e1lise das par\u00e1frases acima, verifica-se que duas n\u00e3o t\u00eam correspond\u00eancia com o conte\u00fado do texto, saber:","provas":[{"id":66953,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":66952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":66955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":66951,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":66905,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:49:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156685,"hashId":"a17acb8cc71d62ed57c85b3e5432e758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, que abordam a rela\u00e7\u00e3o entre o modo de organiza\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos e o sentido do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>O per\u00edodo constitu\u00eddo pelas tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es: \u201cmelhorar o trabalho das pol\u00edcias\u201d (L. 7), \u201cequip\u00e1-las\u201d (L. 8) e \u201celevar seu padr\u00e3o t\u00e9cnico\u201d (L. 8) tem fun\u00e7\u00e3o apositiva; logo, poderia ser introduzido, sem preju\u00edzo de sentido, pela part\u00edcula explicativa <em>ou seja,<\/em> obtendo-se: \u201c...o objetivo da iniciativa \u00e9 fazer tudo o que todo mundo j\u00e1 sabe que j\u00e1 deveria ter sido feito h\u00e1 muito tempo. <em>Ou seja,<\/em> melhorar o trabalho das pol\u00edcias, equip\u00e1-las e elevar seu padr\u00e3o t\u00e9cnico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II- <\/strong>No trecho \u201cO plano para atingir essas metas \u00e9 o que resta desconhecido \u2013 at\u00e9 mesmo pelo interventor, o general Walter Netto.\u201d (Ls. 9, 10), apresenta-se uma ressalva em rela\u00e7\u00e3o ao envolvimento do general. Uma par\u00e1frase poss\u00edvel seria: \u201cO plano para atingir essas metas \u00e9 o que resta desconhecido \u2013 <em> nem mesmo o interventor, o general Walter Netto, conhece<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> No per\u00edodo \u201c\u00c9 ponto pac\u00edfico entre os especialistas ouvidos por Veja que nenhuma medida de rigor policial forjada por estrategistas militares ter\u00e1 sucesso se o sistema carcer\u00e1rio n\u00e3o conseguir absorver os criminosos egressos da interven\u00e7\u00e3o.\u201d (Ls. 15, 16, 17), a conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d, pode ser substitu\u00edda, sem causar preju\u00edzo de sentido, por <em>apesar de<\/em>, obtendo-se: \u201c[...] nenhuma medida  de rigor policial forjada por estrategistas militares ter\u00e1 sucesso <em>apesar de o sistema carcer\u00e1rio n\u00e3o conseguir absorver os criminosos egressos da interven\u00e7\u00e3o\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV- <\/strong>Uma par\u00e1frase poss\u00edvel para o per\u00edodo \u201cA conclus\u00e3o inescap\u00e1vel \u00e9 que, como afirma o general Eduardo Villas B\u00f4as, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de \u00eaxito da interven\u00e7\u00e3o sem a uni\u00e3o das for\u00e7as envolvidas e o engajamento dos tr\u00eas poderes no projeto\u201d \u00e9: \u201cse n\u00e3o houver a uni\u00e3o das for\u00e7as envolvidas e o engajamento dos tr\u00eas poderes no projeto, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de \u00eaxito da interven\u00e7\u00e3o, assegura o general Eduardo Villas B\u00f4as\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V-<\/strong> O per\u00edodo \u201cIsso n\u00e3o \u00e9 querer demais nem \u00e9 querer o imposs\u00edvel\u201d, o elo entre as ora\u00e7\u00f5es se d\u00e1 por meio de uma part\u00edcula negativa, \u201co nem\u201d, de modo que o per\u00edodo pode ser parafraseado, sem altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica por: \u201cIsso n\u00e3o \u00e9 querer demais; no entanto, \u00e9 imposs\u00edvel.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Feita a an\u00e1lise das par\u00e1frases acima, verifica-se que duas n\u00e3o t\u00eam correspond\u00eancia com o conte\u00fado do texto, saber:<\/p>","resposta":8448296,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III .","id":8448293,"corpo":"<p>II e III .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8448294,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":8448295,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":8448296,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8448297,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do trecho da reportagem que segue, a respeito da interven\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito no Rio de Janeiro, responda \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.12345678910111213141516171819202122A \u00daLTIMA CHANCE\u201c[...] O plano que resultou na vit\u00f3ria contra a criminalidade em Nova York e Medellin, como ocorre agora no Brasil, foifruto de uma decis\u00e3o pol\u00edtica. A diferen\u00e7a \u00e9 que havia um plano.O flagrante car\u00e1ter de improviso que marcou a medida do governo federal de decretar a interven\u00e7\u00e3o no Rio suscitoujustificada desconfian\u00e7a da parte de especialistas. Segundo o governo, o objetivo da iniciativa \u00e9 fazer tudo o que todomundo j\u00e1 sabe que j\u00e1 deveria ter sido feito h\u00e1 muito tempo: melhorar o trabalho das pol\u00edcias, que precisam ser afastadasda praga da corrup\u00e7\u00e3o, equip\u00e1-las e elevar seu padr\u00e3o t\u00e9cnico \u2013 considerando que pol\u00edcia, no Rio ou no resto do mundo,n\u00e3o sabe investigar praticamente nada. Disso at\u00e9 as pedras da G\u00e1vea sabem. O plano para atingir essas metas \u00e9 o queresta desconhecido \u2013 at\u00e9 mesmo pelo interventor, o general Walter Netto. Apesar do curr\u00edculo respeit\u00e1vel e doconhecimento do assunto, o militar foi pego de cal\u00e7as curtas pela nomea\u00e7\u00e3o, a ponto de ter de avisar que levar\u00e1 algunsdias para tornar p\u00fablico seu plano de a\u00e7\u00e3o.At\u00e9 agora, tudo que se anunciou foram duas medidas: o bloqueio dos acessos ao estado para impedir o fluxo de armas edrogas e o uso das tropas do Ex\u00e9rcito para executar uma varredura na Penitenci\u00e1ria Milton Dias Moreira, palco de rebeli\u00e3ono dia 18. A segunda iniciativa tem o m\u00e9rito de embutir um acerto e apontar para uma necessidade vital. \u00c9 ponto pac\u00edficoentre os especialistas ouvidos por Veja que nenhuma medida de rigor policial forjada por estrategistas militares ter\u00e1sucesso se o sistema carcer\u00e1rio n\u00e3o conseguir absorver os criminosos egressos da interven\u00e7\u00e3o. [...] Ocorre que esvaziaras cadeias, especialmente de presos por crimes leves, exigiria mudan\u00e7as que fogem \u00e0 compet\u00eancia do Ex\u00e9rcito, como aaltera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal e a discuss\u00e3o do tema pelo Supremo Tribunal Federal. A partir da\u00ed a conclus\u00e3o inescap\u00e1vel \u00e9que, como afirma o general Eduardo Villas B\u00f4as, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de \u00eaxito da interven\u00e7\u00e3o sem a uni\u00e3o das for\u00e7asenvolvidas e o engajamento dos tr\u00eas poderes no projeto[...] Outras popula\u00e7\u00f5es viveram situa\u00e7\u00f5es piores e hoje usufruemo direito de caminhar sem medo nas ruas de sua cidade. Isso n\u00e3o \u00e9 querer demais nem \u00e9 querer o imposs\u00edvel\u201d (VJ, 28\/02\/18)","id":505460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do trecho da reportagem que segue, a respeito da interven\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito no Rio de Janeiro, responda \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 873px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"823\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-einr\"><td data-row=\"row-einr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">11<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">16<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">17<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">21<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-om9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22<\/p><\/td><td data-row=\"row-einr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>A \u00daLTIMA CHANCE<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] O plano que resultou na vit\u00f3ria contra a criminalidade em Nova York e Medellin, como ocorre agora no Brasil, foi<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">fruto de uma decis\u00e3o pol\u00edtica. A diferen\u00e7a \u00e9 que havia um plano.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O flagrante car\u00e1ter de improviso que marcou a medida do governo federal de decretar a interven\u00e7\u00e3o no Rio suscitou<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">justificada desconfian\u00e7a da parte de especialistas. Segundo o governo, o objetivo da iniciativa \u00e9 fazer tudo o que todo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">mundo j\u00e1 sabe que j\u00e1 deveria ter sido feito h\u00e1 muito tempo: melhorar o trabalho das pol\u00edcias, que precisam ser afastadas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">da praga da corrup\u00e7\u00e3o, equip\u00e1-las e elevar seu padr\u00e3o t\u00e9cnico \u2013 considerando que pol\u00edcia, no Rio ou no resto do mundo,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o sabe investigar praticamente nada. Disso at\u00e9 as pedras da G\u00e1vea sabem. O plano para atingir essas metas \u00e9 o que<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">resta desconhecido \u2013 at\u00e9 mesmo pelo interventor, o general Walter Netto. Apesar do curr\u00edculo respeit\u00e1vel e do<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">conhecimento do assunto, o militar foi pego de cal\u00e7as curtas pela nomea\u00e7\u00e3o, a ponto de ter de avisar que levar\u00e1 alguns<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">dias para tornar p\u00fablico seu plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 agora, tudo que se anunciou foram duas medidas: o bloqueio dos acessos ao estado para impedir o fluxo de armas e<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">drogas e o uso das tropas do Ex\u00e9rcito para executar uma varredura na Penitenci\u00e1ria Milton Dias Moreira, palco de rebeli\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">no dia 18. A segunda iniciativa tem o m\u00e9rito de embutir um acerto e apontar para uma necessidade vital. \u00c9 ponto pac\u00edfico<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">entre os especialistas ouvidos por Veja que nenhuma medida de rigor policial forjada por estrategistas militares ter\u00e1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">sucesso se o sistema carcer\u00e1rio n\u00e3o conseguir absorver os criminosos egressos da interven\u00e7\u00e3o. [...] Ocorre que esvaziar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">as cadeias, especialmente de presos por crimes leves, exigiria mudan\u00e7as que fogem \u00e0 compet\u00eancia do Ex\u00e9rcito, como a<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal e a discuss\u00e3o do tema pelo Supremo Tribunal Federal. A partir da\u00ed a conclus\u00e3o inescap\u00e1vel \u00e9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">que, como afirma o general Eduardo Villas B\u00f4as, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de \u00eaxito da interven\u00e7\u00e3o sem a uni\u00e3o das for\u00e7as<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">envolvidas e o engajamento dos tr\u00eas poderes no projeto[...] Outras popula\u00e7\u00f5es viveram situa\u00e7\u00f5es piores e hoje usufruem<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-einr\" data-cell=\"cell-3bw2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">o direito de caminhar sem medo nas ruas de sua cidade. Isso n\u00e3o \u00e9 querer demais nem \u00e9 querer o imposs\u00edvel\u201d (VJ, 28\/02\/18)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns itens gramaticais promovem a articula\u00e7\u00e3o entre as ideias, evitando a repeti\u00e7\u00e3o de termos. S\u00e3o formas referenciais, respons\u00e1veis pela coes\u00e3o textual, a exemplo dos pronomes obl\u00edquos e relativos e do pr\u00f3prio verbo, presentes no artigo, a seguir, de Roberto Pompeu de Toledo. Analise tais usos, de modo a responder ao que se pede.010203040506070809101112131415DOIS BRASIS\t\u201cO Brasil de Get\u00falio Vargas documentado no filme Imagens do Estado Novo, deEduardo Escorel, atualmente em cartaz, nos transporta a sete d\u00e9cadas atr\u00e1s que at\u00e9 parecemsete s\u00e9culos. Era um tempo em que os homens, em vez de celular, traziam no bolso umobrigat\u00f3rio len\u00e7o branco. Os f\u00e3s do brigadeiro Eduardo Gomes o agitavam em seus com\u00edcioscomo hoje o fariam com um pisca-pisca de celulares. Os banquetes, em compridas mesas,constitu\u00edam-se no cen\u00e1rio em que se faziam homenagens (e como se faziam homenagens!)e se anunciavam programas de governo. S\u00f3 homens, e brancos, os frequentavam. E opequeno ditador, que tinha o tique de saudar as multid\u00f5es com um convulsivo aceno curto(sem esticar o bra\u00e7o nem al\u00e7\u00e1-lo acima da cabe\u00e7a), aparecia de prefer\u00eancia em companhiade seus condest\u00e1veis, os generais Dutra e G\u00f3is Monteiro (ambos simpatizantes donazifacismo), ou cercado de uma massa de oficiais. Aos militares cabia a \u00faltima palavra.Eram os garantidores do regime e os desempatadores dos conflitos.\tGarantidor do regime e desempatador dos conflitos \u00e9 hoje, como conv\u00e9m a umademocracia, o Supremo Tribunal Federal. [...]\u201d (Roberto Pompeu de Toledo - VJ, 11\/04 \/18)Uma vez observado o emprego dos pronomes bem como do verbo em destaque no recorte supracitado, avalie as proposi\u00e7\u00f5es a seguir com verdadeiro V ou falso F.( ) Os pronomes obl\u00edquos \u201co\u201d (L.5) e \u201cos\u201d (L.8) recuperam, respectivamente, as informa\u00e7\u00f5es \u201clen\u00e7o branco\u201d e \u201cos banquetes\u201d.( ) O pronome relativo \u201cem que\u201d referindo-se a \u201cum tempo\u201d (L. 4) admite a substitui\u00e7\u00e3o por \u201conde\u201d, sem ferir a norma gramatical culta.( ) O verbo \u201cfariam\u201d (L.6) substitui toda a ora\u00e7\u00e3o anterior, ao mesmo tempo em que introduz informa\u00e7\u00e3o nova \u201cagitar o celular\u201d, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel porque \u201cagitar\u201d \u00e9 verbo de a\u00e7\u00e3o.( ) O pronome relativo \u201cem que\u201d (L.7), na refer\u00eancia a \u201cno cen\u00e1rio\u201d admite a substitui\u00e7\u00e3o por \u201cno qual\u201d e tamb\u00e9m por \u201conde\u201d, sem ferir a norma gramatical culta.( ) O pronome relativo \u201cque\u201d (L.9) pode ser substitu\u00eddo, no contexto sob an\u00e1lise, por \u201co qual\u201d, sem ferir a norma gramatical culta.A sequ\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":66953,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":66952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":66955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":66951,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":66905,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:51:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156687,"hashId":"2ad20644b787d900727384e11d178c30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns itens gramaticais promovem a articula\u00e7\u00e3o entre as ideias, evitando a repeti\u00e7\u00e3o de termos. S\u00e3o formas referenciais, respons\u00e1veis pela coes\u00e3o textual, a exemplo dos pronomes obl\u00edquos e relativos e do pr\u00f3prio verbo, presentes no artigo, a seguir, de Roberto Pompeu de Toledo. Analise tais usos, de modo a responder ao que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 705px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"655.99658203125\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lyxk\"><td data-row=\"row-lyxk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">01<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">02<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">03<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">04<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">05<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">06<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">07<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">08<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">09<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">11<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-insq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-lyxk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DOIS BRASIS<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cO Brasil de Get\u00falio Vargas documentado no filme <em>Imagens do Estado Novo<\/em>, de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Eduardo Escorel, atualmente em cartaz, nos transporta a sete d\u00e9cadas atr\u00e1s que at\u00e9 parecem<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">sete s\u00e9culos. Era um tempo <strong>em que<\/strong> os homens, em vez de celular, traziam no bolso um<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rio len\u00e7o branco. Os f\u00e3s do brigadeiro Eduardo Gomes <strong>o<\/strong> agitavam em seus com\u00edcios<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">como hoje o <strong>fariam <\/strong>com um pisca-pisca de celulares. Os banquetes, em compridas mesas,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">constitu\u00edam-se no cen\u00e1rio <strong>em que<\/strong> se faziam homenagens (e como se faziam homenagens!)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">e se anunciavam programas de governo. S\u00f3 homens, e brancos, <strong>os <\/strong>frequentavam. E o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pequeno ditador, <strong>que <\/strong>tinha o tique de saudar as multid\u00f5es com um convulsivo aceno curto<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(sem esticar o bra\u00e7o nem al\u00e7\u00e1-lo acima da cabe\u00e7a), aparecia de prefer\u00eancia em companhia<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">de seus condest\u00e1veis, os generais Dutra e G\u00f3is Monteiro (ambos simpatizantes do<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">nazifacismo), ou cercado de uma massa de oficiais. Aos militares cabia a \u00faltima palavra.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Eram os garantidores do regime e os desempatadores dos conflitos.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGarantidor do regime e desempatador dos conflitos \u00e9 hoje, como conv\u00e9m a uma<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyxk\" data-cell=\"cell-9sud\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">democracia, o Supremo Tribunal Federal. [...]\u201d (Roberto Pompeu de Toledo - VJ, 11\/04 \/18)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma vez observado o emprego dos pronomes bem como do verbo em destaque no recorte supracitado, avalie as proposi\u00e7\u00f5es a seguir com verdadeiro V ou falso F.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pronomes obl\u00edquos \u201co\u201d (L.5) e \u201cos\u201d (L.8) recuperam, respectivamente, as informa\u00e7\u00f5es \u201clen\u00e7o branco\u201d e \u201cos banquetes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pronome relativo \u201cem que\u201d referindo-se a \u201cum tempo\u201d (L. 4) admite a substitui\u00e7\u00e3o por \u201conde\u201d, sem ferir a norma gramatical culta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O verbo \u201cfariam\u201d (L.6) substitui toda a ora\u00e7\u00e3o anterior, ao mesmo tempo em que introduz informa\u00e7\u00e3o nova \u201cagitar o celular\u201d, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel porque \u201cagitar\u201d \u00e9 verbo de a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pronome relativo \u201cem que\u201d (L.7), na refer\u00eancia a \u201cno cen\u00e1rio\u201d admite a substitui\u00e7\u00e3o por \u201cno qual\u201d e tamb\u00e9m por \u201conde\u201d, sem ferir a norma gramatical culta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pronome relativo \u201cque\u201d (L.9) pode ser substitu\u00eddo, no contexto sob an\u00e1lise, por \u201co qual\u201d, sem ferir a norma gramatical culta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":8448305,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":8448303,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":8448304,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":8448305,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":8448306,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":8448307,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a estrofe 1 do poema \u201cCatar Feij\u00e3o\u201d de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto.Catar feij\u00e3o se limita com escrever:Jogam-se os gr\u00e3os na \u00e1gua do alguidarE as palavras na da folha do papel;E depois, joga-se fora o que boiar.Certo, toda palavra boiar\u00e1 no papel,\u00c1gua congelada, por chumbo seu verbo:Pois para catar esse feij\u00e3o, soprar nele,E jogar fora o leve e oco, palha e eco [...]A constru\u00e7\u00e3o do poema sinaliza para o ato da escrita, como atividade cotidiana. Neste sentido, pode-se afirmar que o autorI- toma como refer\u00eancia o prop\u00f3sito de conceituar o ato de escrever, estabelecendo proximidades (e n\u00e3o, igualdades) entre comparante e comparado.II- \u201cCatar feij\u00e3o\u201d n\u00e3o se compara com escrever, pois as palavras n\u00e3o boiam no papel como os gr\u00e3os na \u00e1gua do alguidar.III-\u201cCatar feij\u00e3o\u201d \u00e9 uma analogia ao processo da escrita, pois colocar feij\u00e3o na \u00e1gua se assemelha a colocar as ideias no papel.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em","provas":[{"id":66955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:44:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2165999,"hashId":"b62224145727555d3a7fbcfaca267ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a estrofe 1 do poema \u201cCatar Feij\u00e3o\u201d de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Catar feij\u00e3o se limita com escrever:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jogam-se os gr\u00e3os na \u00e1gua do alguidar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E as palavras na da folha do papel;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E depois, joga-se fora o que boiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Certo, toda palavra boiar\u00e1 no papel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua congelada, por chumbo seu verbo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois para catar esse feij\u00e3o, soprar nele,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E jogar fora o leve e oco, palha e eco [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o do poema sinaliza para o ato da escrita, como atividade cotidiana. Neste sentido, pode-se afirmar que o autor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- toma como refer\u00eancia o prop\u00f3sito de conceituar o ato de escrever, estabelecendo proximidades (e n\u00e3o, igualdades) entre comparante e comparado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- \u201cCatar feij\u00e3o\u201d n\u00e3o se compara com escrever, pois as palavras n\u00e3o boiam no papel como os gr\u00e3os na \u00e1gua do alguidar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>-\u201cCatar feij\u00e3o\u201d \u00e9 uma analogia ao processo da escrita, pois colocar feij\u00e3o na \u00e1gua se assemelha a colocar as ideias no papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":8492441,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8492440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8492441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":8492442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":8492443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8492444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Compara\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409531,"slug":"lingua-portuguesa-comparacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analogia improcedente","oab":false,"nome":"Analogia improcedente","pai":419187,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419191,"slug":"lingua-portuguesa-analogia-improcedente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] a ci\u00eancia est\u00e1 \u00e0 procura de uma forma [...]\u201d (linhas 12 e 13). Assinale a alternativa correta com base na regra pela qual o termo destacado foi craseado:","provas":[{"id":66446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:22:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033314,"hashId":"d1d08a29163c9183a2da64f898a0e271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c[...] a ci\u00eancia est\u00e1 <u>\u00e0<\/u> procura de uma forma [...]\u201d<\/em> (linhas 12 e 13). Assinale a alternativa correta com base na regra pela qual o termo destacado foi craseado:<\/p>","resposta":7923822,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es conjuntivas.","id":7923821,"corpo":"<p>\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es conjuntivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es prepositiva.","id":7923822,"corpo":"<p>\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es prepositiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 contrata\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal de \u201cest\u00e1\u201d e artigo definido feminino exigido por \u201cprocura\u201d.","id":7923823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contrata\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal de \u201cest\u00e1\u201d e artigo definido feminino exigido por \u201cprocura\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 contrata\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal de \u201cest\u00e1\u201d e artigo definido feminino exigido por \u201cprocura\u201d.","id":7923824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contrata\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal de \u201cest\u00e1\u201d e artigo definido feminino exigido por \u201cprocura\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O emprego da crase, nesse caso espec\u00edfico, est\u00e1 incorreto.","id":7923825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da crase, nesse caso espec\u00edfico, est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe1 Cientistas americanos recrutaram uma curiosaaliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:a lhama. O sangue desse animal sul-americano foiutilizado para produzir uma nova terapia com5 anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todosos tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as maish\u00e1beis na hora de mudar de forma.Constantemente, modifica sua apar\u00eancia paradespistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica10 porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, acada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma novaInje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eanciaesta a procura de uma forma de acabar com todosos tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa15 provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00edque entra a lhama. Estes animas, nativos dosAndes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos emcompara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorposs\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as20 prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontasdessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que ov\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 osanticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,25 conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe queo sofrem muta\u00e7\u00e3o,(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)","id":490657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> Cientistas americanos recrutaram uma curiosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a lhama. O sangue desse animal sul-americano foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizado para produzir uma nova terapia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1beis na hora de mudar de forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constantemente, modifica sua apar\u00eancia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esta a procura de uma forma de acabar com todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que entra a lhama. Estes animas, nativos dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sofrem muta\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2033314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConstantemente, modifica sua apar\u00eancia para despistar nosso sistema imunol\u00f3gico.\u201d (linhas 8 e 9). Analisando o trecho retirado do Texto, \u00e9 correto afirmar que o uso da regra de pontua\u00e7\u00e3o que justifica o emprego da v\u00edrgula \u00e9:","provas":[{"id":66446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:24:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033319,"hashId":"ba034b8918fcd93f314c51d05d2c2484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Constantemente, modifica sua apar\u00eancia para despistar nosso sistema imunol\u00f3gico.<\/em>\u201d (linhas 8 e 9). Analisando o trecho retirado do Texto, \u00e9 correto afirmar que o uso da regra de pontua\u00e7\u00e3o que justifica o emprego da v\u00edrgula \u00e9:<\/p>","resposta":7923845,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio, para isolar o aposto, ou qualquer elemento de valor meramente explicativo.","id":7923844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigat\u00f3rio, para isolar o aposto, ou qualquer elemento de valor meramente explicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facultativo, para isolar adjuntos adverbiais deslocados na ora\u00e7\u00e3o.","id":7923845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facultativo, para isolar adjuntos adverbiais deslocados na ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio, para isolar adjuntos adverbiais deslocados na ora\u00e7\u00e3o.","id":7923846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigat\u00f3rio, para isolar adjuntos adverbiais deslocados na ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio, para separar termos coordenados assind\u00e9ticos (sem liga\u00e7\u00e3o por conectivo), de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, que formam, muitas vezes, enumera\u00e7\u00f5es.","id":7923847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigat\u00f3rio, para separar termos coordenados assind\u00e9ticos (sem liga\u00e7\u00e3o por conectivo), de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, que formam, muitas vezes, enumera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Facultativo, para isolar o predicativo do sujeito deslocado dentro da estrutura oracional quando o verbo n\u00e3o \u00e9 de liga\u00e7\u00e3o. ","id":7923848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facultativo, para isolar o predicativo do sujeito deslocado dentro da estrutura oracional quando o verbo n\u00e3o \u00e9 de liga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe1 Cientistas americanos recrutaram uma curiosaaliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:a lhama. O sangue desse animal sul-americano foiutilizado para produzir uma nova terapia com5 anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todosos tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as maish\u00e1beis na hora de mudar de forma.Constantemente, modifica sua apar\u00eancia paradespistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica10 porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, acada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma novaInje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eanciaesta a procura de uma forma de acabar com todosos tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa15 provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00edque entra a lhama. Estes animas, nativos dosAndes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos emcompara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorposs\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as20 prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontasdessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que ov\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 osanticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,25 conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe queo sofrem muta\u00e7\u00e3o,(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)","id":490659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> Cientistas americanos recrutaram uma curiosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a lhama. O sangue desse animal sul-americano foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizado para produzir uma nova terapia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1beis na hora de mudar de forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constantemente, modifica sua apar\u00eancia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esta a procura de uma forma de acabar com todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que entra a lhama. Estes animas, nativos dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sofrem muta\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada, \u00e9 correto afirmar que exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de: ","provas":[{"id":66446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:21:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033290,"hashId":"cadb001b252da3b51c9b0adfacf96d3b","enunciado":"<p>Sobre a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada, \u00e9 correto afirmar que exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de: <\/p>","resposta":7923723,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o comparativa.","id":7923722,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o comparativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome relativo.","id":7923723,"corpo":"<p>Pronome relativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7923724,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":7923725,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":7923726,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe1 Cientistas americanos recrutaram uma curiosaaliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:a lhama. O sangue desse animal sul-americano foiutilizado para produzir uma nova terapia com5 anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todosos tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as maish\u00e1beis na hora de mudar de forma.Constantemente, modifica sua apar\u00eancia paradespistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica10 porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, acada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma novaInje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eanciaesta a procura de uma forma de acabar com todosos tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa15 provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00edque entra a lhama. Estes animas, nativos dosAndes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos emcompara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorposs\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as20 prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontasdessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que ov\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 osanticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,25 conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe queo sofrem muta\u00e7\u00e3o,(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)Analise o per\u00edodo a seguir retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 02 a 04:\u201cO sangue desse animal sul-americano foi utilizado para produzir uma nova terapia com anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todos os tipos de gripe.\u201d (linhas 3 a 6)","id":490654,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> Cientistas americanos recrutaram uma curiosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a lhama. O sangue desse animal sul-americano foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizado para produzir uma nova terapia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1beis na hora de mudar de forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constantemente, modifica sua apar\u00eancia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esta a procura de uma forma de acabar com todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que entra a lhama. Estes animas, nativos dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sofrem muta\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o per\u00edodo a seguir retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 02 a 04:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>O sangue desse animal sul-americano foi utilizado para produzir uma nova terapia com anticorpos <u>que<\/u> t\u00eam o potencial de combater todos os tipos de gripe<\/em>.\u201d (linhas 3 a 6)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 4","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409449,"slug":"lingua-portuguesa-classes-morfologicas-da-palavra-que"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":66446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:24:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033316,"hashId":"d4f9a4c3c298917fd71d6af92175903e","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7923830,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples.","id":7923830,"corpo":"<p>Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composto.","id":7923831,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oculto.","id":7923832,"corpo":"<p>Oculto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"El\u00edptico.","id":7923833,"corpo":"<p>El\u00edptico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indeterminado. ","id":7923834,"corpo":"<p>Indeterminado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe1 Cientistas americanos recrutaram uma curiosaaliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:a lhama. O sangue desse animal sul-americano foiutilizado para produzir uma nova terapia com5 anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todosos tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as maish\u00e1beis na hora de mudar de forma.Constantemente, modifica sua apar\u00eancia paradespistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica10 porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, acada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma novaInje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eanciaesta a procura de uma forma de acabar com todosos tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa15 provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00edque entra a lhama. Estes animas, nativos dosAndes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos emcompara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorposs\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as20 prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontasdessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que ov\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 osanticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,25 conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe queo sofrem muta\u00e7\u00e3o,(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)Analise o per\u00edodo a seguir retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 06 a 07:\u201cCientistas americanos recrutaram uma curiosa aliada...\u201d (linhas 1 e 2)","id":490658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> Cientistas americanos recrutaram uma curiosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a lhama. O sangue desse animal sul-americano foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizado para produzir uma nova terapia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1beis na hora de mudar de forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constantemente, modifica sua apar\u00eancia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esta a procura de uma forma de acabar com todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que entra a lhama. Estes animas, nativos dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sofrem muta\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o per\u00edodo a seguir retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 06 a 07:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCientistas americanos recrutaram uma curiosa aliada...\u201d <\/em>(linhas 1 e 2)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito simples","oab":false,"nome":"Sujeito simples","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409345,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) N\u00e3o t\u00ednhamos combinado de estar aqui meio-dia e meio? (---) Infelizmente a sua reda\u00e7\u00e3o apresentou bastantes problemas.","provas":[{"id":66603,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs-2018-objetiva-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nonoai - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:20:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030824,"hashId":"90ced20f94f4d466b78918b3899b6817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) N\u00e3o t\u00ednhamos combinado de estar aqui meio-dia e meio? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Infelizmente a sua reda\u00e7\u00e3o apresentou bastantes problemas.<\/p>","resposta":7912727,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" C - C.","id":7912726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":7912727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":7912728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":7912729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alterando-se a frase \u2013 \u00c9 refrescante dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias. \u2013, ela permanece correta quanto ao emprego dos verbos, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, em:","provas":[{"id":65893,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2025404,"hashId":"1fe87c82760794534a5868d3bbf517d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterando-se a frase \u2013 \u00c9 refrescante dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias. \u2013, ela permanece correta quanto ao emprego dos verbos, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, em:<\/p>","resposta":7888646,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se dispus\u00e9ssemos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estar\u00edamos aliviados.","id":7888646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dispus\u00e9ssemos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estar\u00edamos aliviados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se dispus\u00e9ssemos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estaremos aliviados.","id":7888647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dispus\u00e9ssemos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estaremos aliviados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se dispomos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estar\u00edamos aliviados.","id":7888648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dispomos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estar\u00edamos aliviados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se dispusermos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, est\u00e1vamos aliviados.","id":7888649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dispusermos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, est\u00e1vamos aliviados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estar\u00edamos aliviados.","id":7888650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias, estar\u00edamos aliviados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Cotas t\u00eam pr\u00f3s e contras\tLevantamento feito pela Folha de S\u00e3o Paulo ao final de 2017 mostrou que, em boa parte dos cursos universit\u00e1rios, alunos que ingressam por meio de cotas se formam com notas pr\u00f3ximas dos demais. O estudo usou os resultados de mais de 250 mil estudantes nas tr\u00eas \u00faltimas edi\u00e7\u00f5es do Enade e constatou que alunos cotistas chegam a ter notas melhores que os outros, por exemplo, em odontologia.\t\u00c9 refrescante dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias. \u00c9 ineg\u00e1vel que a\u00e7\u00f5es afirmativas, como as cotas, s\u00e3o importantes mecanismos de justi\u00e7a social em um pa\u00eds t\u00e3o profundamente injusto como o nosso. E as conclus\u00f5es do levantamento indicam que tais ferramentas s\u00e3o v\u00e1lidas tamb\u00e9m no plano acad\u00eamico: n\u00e3o se confirmam os progn\u00f3sticos de que o ingresso de alunos cotistas resultaria em degrada\u00e7\u00e3o da qualidade dos cursos.\tO perigo \u00e9 algu\u00e9m acreditar que cotas resolvem alguma coisa no m\u00e9dio prazo. Nosso sistema educacional est\u00e1 doente, e cotas s\u00e3o como um antit\u00e9rmico, que reduz o desconforto do paciente, mas n\u00e3o ataca as causas da febre. O que precisamos \u00e9 que a escola p\u00fablica, democr\u00e1tica e gratuita, ofere\u00e7a forma\u00e7\u00e3o de qualidade, para que as cotas se tornem desnecess\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 uma utopia: acontece em muitos outros pa\u00edses, inclusive mais pobres que o Brasil.\tA\u00e7\u00f5es afirmativas n\u00e3o podem servir de \u00e1libi para continuarmos oferecendo forma\u00e7\u00e3o inferior aos filhos das classes mais desfavorecidas. At\u00e9 porque propiciar acesso \u00e0 universidade a alguns desses jovens deixa muita coisa por resolver. O mesmo levantamento mostra que as notas de cotistas s\u00e3o sim inferiores \u00e0 m\u00e9dia nos cursos de exatas, possivelmente os mais cr\u00edticos para o desenvolvimento do pa\u00eds.\tN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil aventar uma explica\u00e7\u00e3o. Em matem\u00e1tica, cada etapa prepara a seguinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pular. Quem n\u00e3o aprendeu multiplica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai nunca entender fra\u00e7\u00f5es. Se a matem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 ensinada na escola, na faculdade \u00e9 simplesmente tarde demais. E a\u00ed os benef\u00edcios da a\u00e7\u00e3o afirmativa foram desperdi\u00e7ados.\tNa virada do ano, outra not\u00edcia alvissareira: a Unicamp, talvez a mais inovadora de nossas universidades, aprovou a cria\u00e7\u00e3o de at\u00e9 10% de vagas extras em seus cursos para candidatos premiados em competi\u00e7\u00f5es escolares, como as Olimp\u00edadas Brasileiras de Matem\u00e1tica e F\u00edsica. Uma esp\u00e9cie de \u201ccotas por m\u00e9rito\u201d.\tComo todas as ideias inteligentes e com potencial para fazer diferen\u00e7a, essa tamb\u00e9m desperta oposi\u00e7\u00e3o. Inclusive de setores que advogam as cotas sociais, o que talvez n\u00e3o seja surpreendente, mas \u00e9 certamente lament\u00e1vel. Tomara que a intelig\u00eancia prevale\u00e7a.\t(Marcelo Viana. Folha de S.Paulo, 21.01.2018. Adaptado)","id":489846,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Cotas t\u00eam pr\u00f3s e contras<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLevantamento feito pela<em> Folha de S\u00e3o Paulo<\/em> ao final de 2017 mostrou que, em boa parte dos cursos universit\u00e1rios, alunos que ingressam por meio de cotas se formam com notas pr\u00f3ximas dos demais. O estudo usou os resultados de mais de 250 mil estudantes nas tr\u00eas \u00faltimas edi\u00e7\u00f5es do Enade e constatou que alunos cotistas chegam a ter notas melhores que os outros, por exemplo, em odontologia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 refrescante dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias. \u00c9 ineg\u00e1vel que a\u00e7\u00f5es afirmativas, como as cotas, s\u00e3o importantes mecanismos de justi\u00e7a social em um pa\u00eds t\u00e3o profundamente injusto como o nosso. E as conclus\u00f5es do levantamento indicam que tais ferramentas s\u00e3o v\u00e1lidas tamb\u00e9m no plano acad\u00eamico: n\u00e3o se confirmam os progn\u00f3sticos de que o ingresso de alunos cotistas resultaria em degrada\u00e7\u00e3o da qualidade dos cursos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO perigo \u00e9 algu\u00e9m acreditar que cotas resolvem alguma coisa no m\u00e9dio prazo. Nosso sistema educacional est\u00e1 doente, e cotas s\u00e3o como um antit\u00e9rmico, que reduz o desconforto do paciente, mas n\u00e3o ataca as causas da febre. O que precisamos \u00e9 que a escola p\u00fablica, democr\u00e1tica e gratuita, ofere\u00e7a forma\u00e7\u00e3o de qualidade, para que as cotas se tornem desnecess\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 uma utopia: acontece em muitos outros pa\u00edses, inclusive mais pobres que o Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA\u00e7\u00f5es afirmativas n\u00e3o podem servir de \u00e1libi para continuarmos oferecendo forma\u00e7\u00e3o inferior aos filhos das classes mais desfavorecidas. At\u00e9 porque propiciar acesso \u00e0 universidade a alguns desses jovens deixa muita coisa por resolver. O mesmo levantamento mostra que as notas de cotistas s\u00e3o sim inferiores \u00e0 m\u00e9dia nos cursos de exatas, possivelmente os mais cr\u00edticos para o desenvolvimento do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil aventar uma explica\u00e7\u00e3o. Em matem\u00e1tica, cada etapa prepara a seguinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pular. Quem n\u00e3o aprendeu multiplica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai nunca entender fra\u00e7\u00f5es. Se a matem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 ensinada na escola, na faculdade \u00e9 simplesmente tarde demais. E a\u00ed os benef\u00edcios da a\u00e7\u00e3o afirmativa foram desperdi\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa virada do ano, outra not\u00edcia alvissareira: a Unicamp, talvez a mais inovadora de nossas universidades, aprovou a cria\u00e7\u00e3o de at\u00e9 10% de vagas extras em seus cursos para candidatos premiados em competi\u00e7\u00f5es escolares, como as Olimp\u00edadas Brasileiras de Matem\u00e1tica e F\u00edsica. Uma esp\u00e9cie de \u201ccotas por m\u00e9rito\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo todas as ideias inteligentes e com potencial para fazer diferen\u00e7a, essa tamb\u00e9m desperta oposi\u00e7\u00e3o. Inclusive de setores que advogam as cotas sociais, o que talvez n\u00e3o seja surpreendente, mas \u00e9 certamente lament\u00e1vel. Tomara que a intelig\u00eancia prevale\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Marcelo Viana. Folha de S.Paulo, 21.01.2018. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases: \u2022 A\u00e7\u00f5es afirmativas n\u00e3o podem servir de \u00e1libi para continuarmos oferecendo forma\u00e7\u00e3o inferior... \u2022 At\u00e9 porque propiciar acesso \u00e0 universidade a alguns desses jovens... \u2022 Na virada do ano, outra not\u00edcia alvissareira... As palavras destacadas nas frases t\u00eam como sin\u00f4nimos, respectivamente:","provas":[{"id":65893,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2025394,"hashId":"d278ba980ab9b2e9f1e51d10ccf00b8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as frases: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A\u00e7\u00f5es afirmativas n\u00e3o podem servir de <strong>\u00e1libi <\/strong>para continuarmos oferecendo forma\u00e7\u00e3o inferior... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 At\u00e9 porque <strong>propiciar <\/strong>acesso \u00e0 universidade a alguns desses jovens... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Na virada do ano, outra not\u00edcia <strong>alvissareira<\/strong>... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras destacadas nas frases t\u00eam como sin\u00f4nimos, respectivamente:<\/p>","resposta":7888597,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"influ\u00eancia; conquistar; conflitante.","id":7888596,"corpo":"<p>influ\u00eancia; conquistar; conflitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"justificativa; oferecer; promissora.","id":7888597,"corpo":"<p>justificativa; oferecer; promissora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"motivo; realizar; pol\u00eamica.","id":7888598,"corpo":"<p>motivo; realizar; pol\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciativa; permitir; inconsistente.","id":7888599,"corpo":"<p>iniciativa; permitir; inconsistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prop\u00f3sito; disponibilizar; impactante.","id":7888600,"corpo":"<p>prop\u00f3sito; disponibilizar; impactante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Cotas t\u00eam pr\u00f3s e contras\tLevantamento feito pela Folha de S\u00e3o Paulo ao final de 2017 mostrou que, em boa parte dos cursos universit\u00e1rios, alunos que ingressam por meio de cotas se formam com notas pr\u00f3ximas dos demais. O estudo usou os resultados de mais de 250 mil estudantes nas tr\u00eas \u00faltimas edi\u00e7\u00f5es do Enade e constatou que alunos cotistas chegam a ter notas melhores que os outros, por exemplo, em odontologia.\t\u00c9 refrescante dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias. \u00c9 ineg\u00e1vel que a\u00e7\u00f5es afirmativas, como as cotas, s\u00e3o importantes mecanismos de justi\u00e7a social em um pa\u00eds t\u00e3o profundamente injusto como o nosso. E as conclus\u00f5es do levantamento indicam que tais ferramentas s\u00e3o v\u00e1lidas tamb\u00e9m no plano acad\u00eamico: n\u00e3o se confirmam os progn\u00f3sticos de que o ingresso de alunos cotistas resultaria em degrada\u00e7\u00e3o da qualidade dos cursos.\tO perigo \u00e9 algu\u00e9m acreditar que cotas resolvem alguma coisa no m\u00e9dio prazo. Nosso sistema educacional est\u00e1 doente, e cotas s\u00e3o como um antit\u00e9rmico, que reduz o desconforto do paciente, mas n\u00e3o ataca as causas da febre. O que precisamos \u00e9 que a escola p\u00fablica, democr\u00e1tica e gratuita, ofere\u00e7a forma\u00e7\u00e3o de qualidade, para que as cotas se tornem desnecess\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 uma utopia: acontece em muitos outros pa\u00edses, inclusive mais pobres que o Brasil.\tA\u00e7\u00f5es afirmativas n\u00e3o podem servir de \u00e1libi para continuarmos oferecendo forma\u00e7\u00e3o inferior aos filhos das classes mais desfavorecidas. At\u00e9 porque propiciar acesso \u00e0 universidade a alguns desses jovens deixa muita coisa por resolver. O mesmo levantamento mostra que as notas de cotistas s\u00e3o sim inferiores \u00e0 m\u00e9dia nos cursos de exatas, possivelmente os mais cr\u00edticos para o desenvolvimento do pa\u00eds.\tN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil aventar uma explica\u00e7\u00e3o. Em matem\u00e1tica, cada etapa prepara a seguinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pular. Quem n\u00e3o aprendeu multiplica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai nunca entender fra\u00e7\u00f5es. Se a matem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 ensinada na escola, na faculdade \u00e9 simplesmente tarde demais. E a\u00ed os benef\u00edcios da a\u00e7\u00e3o afirmativa foram desperdi\u00e7ados.\tNa virada do ano, outra not\u00edcia alvissareira: a Unicamp, talvez a mais inovadora de nossas universidades, aprovou a cria\u00e7\u00e3o de at\u00e9 10% de vagas extras em seus cursos para candidatos premiados em competi\u00e7\u00f5es escolares, como as Olimp\u00edadas Brasileiras de Matem\u00e1tica e F\u00edsica. Uma esp\u00e9cie de \u201ccotas por m\u00e9rito\u201d.\tComo todas as ideias inteligentes e com potencial para fazer diferen\u00e7a, essa tamb\u00e9m desperta oposi\u00e7\u00e3o. Inclusive de setores que advogam as cotas sociais, o que talvez n\u00e3o seja surpreendente, mas \u00e9 certamente lament\u00e1vel. Tomara que a intelig\u00eancia prevale\u00e7a.\t(Marcelo Viana. Folha de S.Paulo, 21.01.2018. Adaptado)","id":489846,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Cotas t\u00eam pr\u00f3s e contras<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLevantamento feito pela<em> Folha de S\u00e3o Paulo<\/em> ao final de 2017 mostrou que, em boa parte dos cursos universit\u00e1rios, alunos que ingressam por meio de cotas se formam com notas pr\u00f3ximas dos demais. O estudo usou os resultados de mais de 250 mil estudantes nas tr\u00eas \u00faltimas edi\u00e7\u00f5es do Enade e constatou que alunos cotistas chegam a ter notas melhores que os outros, por exemplo, em odontologia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 refrescante dispormos de dados objetivos sobre um assunto tantas vezes polu\u00eddo por ideologias. \u00c9 ineg\u00e1vel que a\u00e7\u00f5es afirmativas, como as cotas, s\u00e3o importantes mecanismos de justi\u00e7a social em um pa\u00eds t\u00e3o profundamente injusto como o nosso. E as conclus\u00f5es do levantamento indicam que tais ferramentas s\u00e3o v\u00e1lidas tamb\u00e9m no plano acad\u00eamico: n\u00e3o se confirmam os progn\u00f3sticos de que o ingresso de alunos cotistas resultaria em degrada\u00e7\u00e3o da qualidade dos cursos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO perigo \u00e9 algu\u00e9m acreditar que cotas resolvem alguma coisa no m\u00e9dio prazo. Nosso sistema educacional est\u00e1 doente, e cotas s\u00e3o como um antit\u00e9rmico, que reduz o desconforto do paciente, mas n\u00e3o ataca as causas da febre. O que precisamos \u00e9 que a escola p\u00fablica, democr\u00e1tica e gratuita, ofere\u00e7a forma\u00e7\u00e3o de qualidade, para que as cotas se tornem desnecess\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 uma utopia: acontece em muitos outros pa\u00edses, inclusive mais pobres que o Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA\u00e7\u00f5es afirmativas n\u00e3o podem servir de \u00e1libi para continuarmos oferecendo forma\u00e7\u00e3o inferior aos filhos das classes mais desfavorecidas. At\u00e9 porque propiciar acesso \u00e0 universidade a alguns desses jovens deixa muita coisa por resolver. O mesmo levantamento mostra que as notas de cotistas s\u00e3o sim inferiores \u00e0 m\u00e9dia nos cursos de exatas, possivelmente os mais cr\u00edticos para o desenvolvimento do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil aventar uma explica\u00e7\u00e3o. Em matem\u00e1tica, cada etapa prepara a seguinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pular. Quem n\u00e3o aprendeu multiplica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai nunca entender fra\u00e7\u00f5es. Se a matem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 ensinada na escola, na faculdade \u00e9 simplesmente tarde demais. E a\u00ed os benef\u00edcios da a\u00e7\u00e3o afirmativa foram desperdi\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa virada do ano, outra not\u00edcia alvissareira: a Unicamp, talvez a mais inovadora de nossas universidades, aprovou a cria\u00e7\u00e3o de at\u00e9 10% de vagas extras em seus cursos para candidatos premiados em competi\u00e7\u00f5es escolares, como as Olimp\u00edadas Brasileiras de Matem\u00e1tica e F\u00edsica. Uma esp\u00e9cie de \u201ccotas por m\u00e9rito\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo todas as ideias inteligentes e com potencial para fazer diferen\u00e7a, essa tamb\u00e9m desperta oposi\u00e7\u00e3o. Inclusive de setores que advogam as cotas sociais, o que talvez n\u00e3o seja surpreendente, mas \u00e9 certamente lament\u00e1vel. Tomara que a intelig\u00eancia prevale\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Marcelo Viana. Folha de S.Paulo, 21.01.2018. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos conceitos relacionados com custos, despesas e investimentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 23:31:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223442,"hashId":"b90c41efdfebac4a5c7b0201257ff1ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prop\u00f3sito dos conceitos relacionados com custos, despesas e investimentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8741094,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gastos n\u00e3o devem ser relacionados com os processos de fabrica\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.","id":8741093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gastos n\u00e3o devem ser relacionados com os processos de fabrica\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Custos referem-se aos valores gastos para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os utilizados na produ\u00e7\u00e3o de outros bens ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8741094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Custos referem-se aos valores gastos para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os utilizados na produ\u00e7\u00e3o de outros bens ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excluem-se dos valores indicados na alternativa (B), imediatamente anterior, os sal\u00e1rios do pessoal de qualquer unidade da empresa ou entidade em an\u00e1lise.","id":8741095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluem-se dos valores indicados na alternativa (B), imediatamente anterior, os sal\u00e1rios do pessoal de qualquer unidade da empresa ou entidade em an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Investimentos n\u00e3o constituem gastos e referem-se aos valores arcados pela empresa ou entidade para a forma\u00e7\u00e3o de seus ativos.","id":8741096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Investimentos n\u00e3o constituem gastos e referem-se aos valores arcados pela empresa ou entidade para a forma\u00e7\u00e3o de seus ativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesas \u00e9 o mesmo que custos, em termos cont\u00e1beis e administrativos.","id":8741097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas \u00e9 o mesmo que custos, em termos cont\u00e1beis e administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda segundo Tania Pellegrini, sobre a obra do escritor Milton Hatoum: \u201c[Hatoum), lan\u00e7ando m\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es das matrizes liter\u00e1rias urbanas cl\u00e1ssicas, modernas e contempor\u00e2neas, j\u00e1 incorporadas, e \u00e0 sua luz revendo os conte\u00fados [...], comp\u00f5e um tecido rico no seu hibridismo, que conserva vivas todas as suas fontes e \u00e9 capaz de continuar transmitindo a heran\u00e7a delas recebida. \u00c9 uma heran\u00e7a renovada que, todavia, ainda se identifica completamente com o passado, resgatandolhe a identidade e impedindo sua transforma\u00e7\u00e3o em \u201ctexto multicultural.\u201d Nesse sentido, ele consegue n\u00e3o esquecer, mas lembrar; n\u00e3o superar, mas resgatar em termos art\u00edsticos de ineg\u00e1vel valor o impasse criado pelas desigualdades de fundo da vida social e da multifacetada cultura brasileira, num movimento de incorpora\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de termos heterog\u00eaneos e numa s\u00edntese de profundo significado humano e pol\u00edtico.\u201d(https:\/\/muse.jhu.edu\/article\/173647.pdf)De acordo com esta leitura cr\u00edtica acima, podemos dizer que o autor de Dois Irm\u00e3os:","provas":[{"id":67011,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2018-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2044233,"hashId":"33de50da4a4d0a5d6307aa54b96bc04a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo Tania Pellegrini, sobre a obra do escritor Milton Hatoum:<em> \u201c[Hatoum), lan\u00e7ando m\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es das matrizes liter\u00e1rias urbanas cl\u00e1ssicas, modernas e contempor\u00e2neas, j\u00e1 incorporadas, e \u00e0 sua luz revendo os conte\u00fados [...], comp\u00f5e um tecido rico no seu hibridismo, que conserva vivas todas as suas fontes e \u00e9 capaz de continuar transmitindo a heran\u00e7a delas recebida. \u00c9 uma heran\u00e7a renovada que, todavia, ainda se identifica completamente com o passado, resgatandolhe a identidade e impedindo sua transforma\u00e7\u00e3o em \u201ctexto multicultural.\u201d Nesse sentido, ele consegue n\u00e3o esquecer, mas lembrar; n\u00e3o superar, mas resgatar em termos art\u00edsticos de ineg\u00e1vel valor o impasse criado pelas desigualdades de fundo da vida social e da multifacetada cultura brasileira, num movimento de incorpora\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de termos heterog\u00eaneos e numa s\u00edntese de profundo significado humano e pol\u00edtico.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/muse.jhu.edu\/article\/173647.pdf)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com esta leitura cr\u00edtica acima, podemos dizer que o autor de Dois Irm\u00e3os:<\/p>","resposta":7971182,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza os modelos liter\u00e1rios do passado e presente, os reorganiza e, com muita sensibilidade, constr\u00f3i uma narrativa sem estere\u00f3tipos, num movimento de mem\u00f3ria que traz de forma sens\u00edvel temas sobre as diferen\u00e7as culturais e a desigualdade social.","id":7971182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza os modelos liter\u00e1rios do passado e presente, os reorganiza e, com muita sensibilidade, constr\u00f3i uma narrativa sem estere\u00f3tipos, num movimento de mem\u00f3ria que traz de forma sens\u00edvel temas sobre as diferen\u00e7as culturais e a desigualdade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conta hist\u00f3rias urbanas resgatadas das narrativas populares, que lhe foram passadas como heran\u00e7a cultural pelo povo ribeirinho, narrativas que foram consideradas \u201cmulticulturais\u201d.","id":7971183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta hist\u00f3rias urbanas resgatadas das narrativas populares, que lhe foram passadas como heran\u00e7a cultural pelo povo ribeirinho, narrativas que foram consideradas \u201cmulticulturais\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constr\u00f3i um narrador introspectivo, que gosta de relembrar a Manaus de sua inf\u00e2ncia, onde a linguagem popular adquire tons nacionalistas.","id":7971184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constr\u00f3i um narrador introspectivo, que gosta de relembrar a Manaus de sua inf\u00e2ncia, onde a linguagem popular adquire tons nacionalistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7a m\u00e3o de recursos liter\u00e1rios j\u00e1 ultrapassados, numa tentativa infrut\u00edfera de resgatar esse lugar de fala do povo manauara e de sua hist\u00f3ria, atrav\u00e9s de formas inovadoras de escritura.","id":7971185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7a m\u00e3o de recursos liter\u00e1rios j\u00e1 ultrapassados, numa tentativa infrut\u00edfera de resgatar esse lugar de fala do povo manauara e de sua hist\u00f3ria, atrav\u00e9s de formas inovadoras de escritura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2044233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O narrador do texto 1 \u00e9:","provas":[{"id":67011,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2018-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2044334,"hashId":"6dcf64789e6cd98ead39c8661556ebae","enunciado":"<p>O narrador do <strong>texto 1<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":7971644,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narrador protagonista, conta a hist\u00f3ria de seu ponto de vista, est\u00e1 envolvido emocionalmente com relato.","id":7971641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narrador protagonista, conta a hist\u00f3ria de seu ponto de vista, est\u00e1 envolvido emocionalmente com relato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Narrador testemunha, que narra a partir de sua pr\u00f3pria vis\u00e3o das coisas. Transmite tudo de acordo com a maneira como ele as v\u00ea.","id":7971642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narrador testemunha, que narra a partir de sua pr\u00f3pria vis\u00e3o das coisas. Transmite tudo de acordo com a maneira como ele as v\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Narrador em primeira pessoa, relata de forma subjetiva, tece coment\u00e1rios e analisa os fatos.","id":7971643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Narrador em primeira pessoa, relata de forma subjetiva, tece coment\u00e1rios e analisa os fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Narrador onisciente seletivo, narrativa em terceira pessoa, uma personagem com seus sentimentos e pensamentos apresentados em discurso indireto livre. ","id":7971644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narrador onisciente seletivo, narrativa em terceira pessoa, uma personagem com seus sentimentos e pensamentos apresentados em discurso indireto livre. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1: Ele entrou, trazendo ainda nos olhos a fadiga da noite ruim, quase passada em claro, no vaiv\u00e9m da rede, que participava de sua inquieta\u00e7\u00e3o e de seu nervoso, agitandose num balan\u00e7o seco e rangedor, ram, rem, ram, rem!...como se estivesse tamb\u00e9m neurast\u00eanica e exausta. Durante a vig\u00edlia triste mais do que nunca o atormentara a ang\u00fastia de seu isolamento, a medonha desola\u00e7\u00e3o em que andava a sua vida. A seca, com aquele sol eterno, Concei\u00e7\u00e3o com sua indiferen\u00e7a t\u00e3o fria e long\u00ednqua, e o gado moribundo, os ro\u00e7ados calcinados, tudo crescia a seus olhos, na sombra espessa do quarto, em desmedidas propor\u00e7\u00f5es de pesadelo. Afinal sua energia e sua paci\u00eancia se revoltavam; naquela hora de opress\u00e3o, o que queria era uma solu\u00e7\u00e3o cortante, r\u00e1pida, que acabasse de vez com a espera sem fim dum ano t\u00e3o comprido e t\u00e3o mau(Queiroz, R. O quinze. https:\/\/vivelatinoamerica.files.wordpress.com\/2016\/03\/o_quinze _obra_-_rachel_de_queiroz.pdf)","id":491985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Texto 1<\/em><\/strong><em>: Ele entrou, trazendo ainda nos olhos a fadiga da noite ruim, quase passada em claro, no vaiv\u00e9m da rede, que participava de sua inquieta\u00e7\u00e3o e de seu nervoso, agitandose num balan\u00e7o seco e rangedor,<\/em><strong><em> ram, rem, ram, rem<\/em><\/strong><em>!...como se estivesse tamb\u00e9m neurast\u00eanica e exausta. Durante a vig\u00edlia triste mais do que nunca o atormentara a ang\u00fastia de seu isolamento, a medonha desola\u00e7\u00e3o em que andava a sua vida. A seca, com aquele sol eterno, Concei\u00e7\u00e3o com sua <\/em><strong><em>indiferen\u00e7a t\u00e3o fria e long\u00ednqua<\/em><\/strong><em>, e o gado moribundo, os ro\u00e7ados calcinados, tudo crescia a seus olhos, na sombra espessa do quarto, em desmedidas propor\u00e7\u00f5es de pesadelo. Afinal sua energia e sua paci\u00eancia se revoltavam; naquela hora de opress\u00e3o, o que queria era uma solu\u00e7\u00e3o cortante, r\u00e1pida, que acabasse de vez com a espera sem fim dum ano t\u00e3o comprido e t\u00e3o mau<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Queiroz, R. O quinze.<\/p><p style=\"text-align: right;\"> https:\/\/vivelatinoamerica.files.wordpress.com\/2016\/03\/o_quinze<\/p><p style=\"text-align: right;\"> _obra_-_rachel_de_queiroz.pdf)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Narrador","oab":false,"nome":"Narrador","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419177,"slug":"lingua-portuguesa-narrador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Apoiado no parapeito, Yaqub olhava os passantes que subiam a rua na dire\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a dos Rem\u00e9dios. Por ali circulavam carro\u00e7as, um e outro carro, cascalheiros tocando tri\u00e2ngulos de ferro; na cal\u00e7ada, cadeiras em meio c\u00edrculo esperavam os moradores para a conversa do anoitecer; no batente, das janelas, tocos de velas iluminariam as noites da cidade sem luz. Fora assim durante os anos da guerra: Manaus \u00e0s escuras, seus moradores acotovelando-se diante dos a\u00e7ougues e emp\u00f3rios, disputando um naco de carne, um pacote de arroz, feij\u00e3o, sal ou caf\u00e9. Havia racionamento de energia, e um ovo valia ouro. Zana e Domingas acordavam de madrugada, a empregada esperava o carvoeiro, a patroa ia ao Mercado Adolpho Lisboa e depois as duas passavam a ferro, preparavam a massa do p\u00e3o, cozinhavam. Quando tinha sorte, Halim comprava carne enlatada e farinha de trigo que os avi\u00f5es norte-americanos traziam para a Amaz\u00f4nia. \u00c0s vezes, trocava v\u00edveres por tecido encalhado: morim ou algod\u00e3o esgar\u00e7ado, renda encardida, essas coisas. Conversavam em volta da mesa sobre isso: os anos da guerra, os acampamentos miser\u00e1veis nos sub\u00farbios de Manaus, onde se amontoavam ex-seringueiros. (Hatoum, M. Dois irm\u00e3os. http:\/\/dynamicon.com.br\/wpcontent\/uploads\/2017\/02\/Dois-irm%C3%A3os-de-MiltonHatoum.pdf)I. Apoiado no parapeito, Yaqub olhava os passantes que subiam a rua na dire\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a dos Rem\u00e9dios \u2013 A express\u00e3o em negrito \u00e9 locu\u00e7\u00e3o adverbial de modo. II. Zana e Domingas acordavam de madrugada, a empregada esperava o carvoeiro, a patroa ia ao Mercado Adolpho Lisboa - a ora\u00e7\u00e3o em negrito \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica. III. \u00c0s vezes, trocava v\u00edveres por tecido encalhado: morim ou algod\u00e3o esgar\u00e7ado, renda encardida [...] \u2013a frase em negrito \u00e9 um aposto enumerativo.","provas":[{"id":67011,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2018-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:28:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2044204,"hashId":"014e6f69c4a1ca1b5b27d6ef2c10f4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> Apoiado no parapeito, Yaqub olhava os passantes que subiam a rua na dire\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a dos Rem\u00e9dios. Por ali circulavam carro\u00e7as, um e outro carro, cascalheiros tocando tri\u00e2ngulos de ferro; na cal\u00e7ada, cadeiras em meio c\u00edrculo esperavam os moradores para a conversa do anoitecer; no batente, das janelas, tocos de velas iluminariam as noites da cidade sem luz. Fora assim durante os anos da guerra: Manaus \u00e0s escuras, seus moradores acotovelando-se diante dos a\u00e7ougues e emp\u00f3rios, disputando um naco de carne, um pacote de arroz, feij\u00e3o, sal ou caf\u00e9. Havia racionamento de energia, e um ovo valia ouro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Zana e Domingas acordavam de madrugada, a empregada esperava o carvoeiro, a patroa ia ao Mercado Adolpho Lisboa e depois as duas passavam a ferro, preparavam a massa do p\u00e3o, cozinhavam. Quando tinha sorte, Halim comprava carne enlatada e farinha de trigo que os avi\u00f5es norte-americanos traziam para a Amaz\u00f4nia. \u00c0s vezes, trocava v\u00edveres por tecido encalhado: morim ou algod\u00e3o esgar\u00e7ado, renda encardida, essas coisas. Conversavam em volta da mesa sobre isso: os anos da guerra, os acampamentos miser\u00e1veis nos sub\u00farbios de Manaus, onde se amontoavam ex-seringueiros. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Hatoum, M. Dois irm\u00e3os. http:\/\/dynamicon.com.br\/wp<\/p><p style=\"text-align: right;\">content\/uploads\/2017\/02\/Dois-irm%C3%A3os-de-Milton<\/p><p style=\"text-align: right;\">Hatoum.pdf)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apoiado <strong>no parapeito<\/strong>, Yaqub olhava os passantes que subiam a rua na dire\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a dos Rem\u00e9dios \u2013 A express\u00e3o em negrito \u00e9 locu\u00e7\u00e3o adverbial de modo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Zana e Domingas acordavam de madrugada, <strong>a empregada esperava o carvoeiro<\/strong>, a patroa ia ao Mercado Adolpho Lisboa - a ora\u00e7\u00e3o em negrito \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0s vezes, trocava v\u00edveres por tecido encalhado: <strong>morim ou algod\u00e3o esgar\u00e7ado, renda encardida<\/strong> [...] \u2013a frase em negrito \u00e9 um aposto enumerativo.<\/p>","resposta":7971050,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":7971050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":7971051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":7971052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":7971053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas","pai":409403,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403659,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-assindeticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposto enumerativo","oab":false,"nome":"Aposto enumerativo","pai":409382,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409386,"slug":"lingua-portuguesa-aposto-enumerativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a defini\u00e7\u00e3o de per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o, qual a alternativa correta?I. N\u00e3o quisemos sair porque chovia muito. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal). II. Me parece que nossos livros ainda n\u00e3o chegaram. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada objetiva direta). III. Costumo lavar a lou\u00e7a conforme me ensinou meu tio Lu\u00eds. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva). IV. Os alunos que n\u00e3o queiram ir ao cinema devem sair pela porta \u00e0 esquerda. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa). ","provas":[{"id":67011,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2018-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:30:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2044221,"hashId":"5aae265f52008b91c68a0f740815896b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a defini\u00e7\u00e3o de per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o, qual a alternativa correta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o quisemos sair porque chovia muito. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Me parece que nossos livros ainda n\u00e3o chegaram. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada objetiva direta). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Costumo lavar a lou\u00e7a conforme me ensinou meu tio Lu\u00eds. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os alunos que n\u00e3o queiram ir ao cinema devem sair pela porta \u00e0 esquerda. (Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa). <\/p>","resposta":7971128,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":7971128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7971129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":7971130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":7971131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compress\u00e3o de alguma parte do corpo, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":66724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-servicos-urbanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos - 2018"},{"id":66727,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037660,"hashId":"90d16c17694762570a776745696ba21b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a compress\u00e3o de alguma parte do corpo, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7943211,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao comprimir a partes do corpo o sangue aumenta nas regi\u00f5es comprimidas.","id":7943209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao comprimir a partes do corpo o sangue aumenta nas regi\u00f5es comprimidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os vasos e nervos s\u00e3o apertados quando a press\u00e3o sangu\u00ednea diminui.","id":7943210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os vasos e nervos s\u00e3o apertados quando a press\u00e3o sangu\u00ednea diminui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00e9rebro causa formigamento como alerta para proteger o corpo que diminui o fluxo sangu\u00edneo.","id":7943211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00e9rebro causa formigamento como alerta para proteger o corpo que diminui o fluxo sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os m\u00fasculos recebem mais oxig\u00eanio na compress\u00e3o do corpo.","id":7943212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os m\u00fasculos recebem mais oxig\u00eanio na compress\u00e3o do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 1, 2 e 3. Por que partes do corpo formigam? Porque ao comprimirmos, por um longo per\u00edodo, alguma parte do corpo, a circula\u00e7\u00e3o do sangue diminui na regi\u00e3o. Com isso, a press\u00e3o sangu\u00ednea aumenta e aperta os vasos e nervos, fazendo o sangue ter dificuldade para alcan\u00e7ar os m\u00fasculos, que recebem menos oxig\u00eanio. O c\u00e9rebro encara tudo isso como uma mensagem confusa e causa o formigamento como um alerta. Para a sensa\u00e7\u00e3o passar, basta mexer a regi\u00e3o dormente. ","id":491090,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 1, 2 e 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que partes do corpo formigam? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque ao comprimirmos, por um longo per\u00edodo, alguma parte do corpo, a circula\u00e7\u00e3o do sangue diminui na regi\u00e3o. Com isso, a press\u00e3o sangu\u00ednea aumenta e aperta os vasos e nervos, fazendo o sangue ter dificuldade para alcan\u00e7ar os m\u00fasculos, que recebem menos oxig\u00eanio. O c\u00e9rebro encara tudo isso como uma mensagem confusa e causa o formigamento como um alerta. Para a sensa\u00e7\u00e3o passar, basta mexer a regi\u00e3o dormente. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os substantivos classificam-se, quanto ao n\u00famero, em","provas":[{"id":66632,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-executor-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia - Executor Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:12:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2047670,"hashId":"0902847b5f3043b6e994fe2a785ab9be","enunciado":"<p>Os substantivos classificam-se, quanto ao n\u00famero, em<\/p>","resposta":7987227,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3prio e abstrato.","id":7987224,"corpo":"<p>pr\u00f3prio e abstrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composto e derivado. ","id":7987225,"corpo":"<p>composto e derivado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletivo e concreto.","id":7987226,"corpo":"<p>coletivo e concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"singular e plural.","id":7987227,"corpo":"<p>singular e plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do termo destacado na ora\u00e7\u00e3o a seguir? \u201cMeu primo gosta de futebol.\u201d ","provas":[{"id":66632,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-executor-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia - Executor Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2047667,"hashId":"216e779bf8a75ec0c654d4aa40ff49d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do termo destacado na ora\u00e7\u00e3o a seguir? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeu primo gosta <strong><u>de futebol<\/u><\/strong>.\u201d <\/p>","resposta":7987211,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":7987211,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":7987212,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":7987213,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agente da passiva.","id":7987214,"corpo":"<p>Agente da passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto indireto","oab":false,"nome":"Objeto indireto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409370,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-indireto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reescrevendo-se as frases:\u201c...a Constitui\u00e7\u00e3o foi sendo emendada, para permitir pouco mais de flexibilidade e controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\u201d\u201c...ser\u00e1 decisivo saber o que pensam os candidatos sobre a urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira...\u201dObt\u00e9m-se vers\u00e3o correta, quanto ao padr\u00e3o de reg\u00eancia nominal e verbal, em: ","provas":[{"id":65897,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:51:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025693,"hashId":"16656cb484920d7e55b508c8641b8aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reescrevendo-se as frases:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c...a Constitui\u00e7\u00e3o foi sendo emendada, para permitir pouco mais de flexibilidade e controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c...ser\u00e1 decisivo saber o que pensam os candidatos sobre a urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obt\u00e9m-se vers\u00e3o correta, quanto ao padr\u00e3o de reg\u00eancia nominal e verbal, em: <\/p>","resposta":7890067,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel na urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":7890064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel na urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel \u00e0 urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":7890065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel \u00e0 urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel pela urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":7890066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel pela urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel com a urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":7890067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel com a urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel da urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":7890068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a flexibilidade e ao controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \/ O pensamento dos candidatos deve ser compat\u00edvel da urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13.-Nunca Mais-\tEm 1987, ao elaborarmos a nova Constitui\u00e7\u00e3o, o esp\u00edrito de \u00e9poca estava associado \u00e0 express\u00e3o \u201cnunca mais\u201d. Que nunca mais houvesse censura, as pessoas pudessem expressar livremente suas ideias, que amarras legais evitassem corrup\u00e7\u00e3o e clientelismo e que os mais pobres n\u00e3o fossem mais exclu\u00eddos do acesso \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\tAo longo dos anos, a Constitui\u00e7\u00e3o foi sendo emendada, para permitir pouco mais de flexibilidade e controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas ainda temos uma m\u00e1quina pouco azeitada e com enormes dificuldades para uma gest\u00e3o eficiente. A corrup\u00e7\u00e3o, no entanto, parece ter se profissionalizado: quanto mais dif\u00edcil a opera\u00e7\u00e3o dados os entraves normativos, mais ela prospera.\tPreparamo-nos para uma nova elei\u00e7\u00e3o e parece que novamente olhamos para tr\u00e1s, para o \u201cnunca mais\u201d. Nunca mais corrup\u00e7\u00e3o, nunca mais fisiologismo ou acertos na calada da noite. Sim, precisamos promover \u00e9tica e transpar\u00eancia na pol\u00edtica, mas isso \u00e9 precondi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de governo. \u00c9 fundamental saber que pol\u00edticas p\u00fablicas cada candidato a cargo executivo ou legislativo prop\u00f5e para o Pa\u00eds.\tNo caso brasileiro, ser\u00e1 decisivo saber o que pensam os candidatos sobre a urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira, de garantir maior competitividade para a economia, apoiar a pesquisa aplicada, diminuir a desigualdade social e, finalmente, permitir que entremos todos (sem exclus\u00f5es) no s\u00e9culo 21. Olhar para a frente, afinal temos um pa\u00eds a construir!\t-\t(Claudia Costin. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/claudia-costin\/2018\/01\/1949821-nunca-mais.shtml?loggedpaywall. Acesso em: 04.02.2018)","id":489880,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>10<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Nunca Mais<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 1987, ao elaborarmos a nova Constitui\u00e7\u00e3o, o esp\u00edrito de \u00e9poca estava associado \u00e0 express\u00e3o \u201cnunca mais\u201d. Que nunca mais houvesse censura, as pessoas pudessem expressar livremente suas ideias, que amarras legais evitassem corrup\u00e7\u00e3o e clientelismo e que os mais pobres n\u00e3o fossem mais exclu\u00eddos do acesso \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo longo dos anos, a Constitui\u00e7\u00e3o foi sendo emendada, para permitir pouco mais de flexibilidade e controle social sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas ainda temos uma m\u00e1quina pouco azeitada e com enormes dificuldades para uma gest\u00e3o eficiente. A corrup\u00e7\u00e3o, no entanto, parece ter se profissionalizado: quanto mais dif\u00edcil a opera\u00e7\u00e3o dados os entraves normativos, mais ela prospera.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPreparamo-nos para uma nova elei\u00e7\u00e3o e parece que novamente olhamos para tr\u00e1s, para o \u201cnunca mais\u201d. Nunca mais corrup\u00e7\u00e3o, nunca mais fisiologismo ou acertos na calada da noite. Sim, precisamos promover \u00e9tica e transpar\u00eancia na pol\u00edtica, mas isso \u00e9 precondi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de governo. \u00c9 fundamental saber que pol\u00edticas p\u00fablicas cada candidato a cargo executivo ou legislativo prop\u00f5e para o Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo caso brasileiro, ser\u00e1 decisivo saber o que pensam os candidatos sobre a urg\u00eancia de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira, de garantir maior competitividade para a economia, apoiar a pesquisa aplicada, diminuir a desigualdade social e, finalmente, permitir que entremos todos (sem exclus\u00f5es) no s\u00e9culo 21. Olhar para a frente, afinal temos um pa\u00eds a construir!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(Claudia Costin. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/claudia-costin\/2018\/01\/1949821-nunca-mais.shtml?loggedpaywall. Acesso em: 04.02.2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, disp\u00f5e a Lei no 4.320\/64:","provas":[{"id":73740,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:27:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2236069,"hashId":"1cab81e595e5814f1b9c83ef73d05336","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, disp\u00f5e a Lei n<sup>o<\/sup> 4.320\/64:<\/p>","resposta":8796436,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais ter\u00e3o vig\u00eancia adstrita ao exerc\u00edcio financeiro imediatamente posterior ao que forem abertos, salvo expressa disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, quanto aos suplementares e extraordin\u00e1rios.","id":8796434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos adicionais ter\u00e3o vig\u00eancia adstrita ao exerc\u00edcio financeiro imediatamente posterior ao que forem abertos, salvo expressa disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, quanto aos suplementares e extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o fim de apurar os recursos utiliz\u00e1veis, provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, deduzir-se-\u00e1 a import\u00e2ncia dos cr\u00e9ditos especiais e suplementares abertos no exerc\u00edcio.","id":8796435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o fim de apurar os recursos utiliz\u00e1veis, provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, deduzir-se-\u00e1 a import\u00e2ncia dos cr\u00e9ditos especiais e suplementares abertos no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consideram-se recursos dispon\u00edveis para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais, desde que n\u00e3o comprometidos, os provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8796436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se recursos dispon\u00edveis para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais, desde que n\u00e3o comprometidos, os provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios ser\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo e os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o abertos por decreto do Poder Executivo, que deles dar\u00e1 imediato conhecimento ao Poder Legislativo. ","id":8796437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios ser\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo e os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o abertos por decreto do Poder Executivo, que deles dar\u00e1 imediato conhecimento ao Poder Legislativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com exce\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, o ato que abrir cr\u00e9dito adicional indicar\u00e1 a import\u00e2ncia, a esp\u00e9cie do mesmo, a classifica\u00e7\u00e3o da despesa, as pessoas de direito p\u00fablico e privado a quem ser\u00e1 destinado e o \u00f3rg\u00e3o legislativo que promover\u00e1 sua autoriza\u00e7\u00e3o.","id":8796438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com exce\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, o ato que abrir cr\u00e9dito adicional indicar\u00e1 a import\u00e2ncia, a esp\u00e9cie do mesmo, a classifica\u00e7\u00e3o da despesa, as pessoas de direito p\u00fablico e privado a quem ser\u00e1 destinado e o \u00f3rg\u00e3o legislativo que promover\u00e1 sua autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais: Conceito, Iniciativa, Aprecia\u00e7\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais: Conceito, Iniciativa, Aprecia\u00e7\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o","pai":411630,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411631,"slug":"direito-financeiro-aspectos-gerais-conceito-iniciativa-apreciacao-e-votacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411632,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411635,"slug":"direito-financeiro-creditos-extraordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos para Abertura de Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos para Abertura de Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":411630,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411636,"slug":"direito-financeiro-fontes-de-recursos-para-abertura-de-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424726,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vigencia-dos-creditos-adicionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com a norma culta:","provas":[{"id":67010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2018-ieses-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:35:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2044421,"hashId":"1c732f08f61f6dd42ee31d9ce8d833f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, de acordo com a norma culta:<\/p>","resposta":7972047,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A enxurrada de ontem cobriu a vala eencharcou toda a garagem. Aqueles que n\u00e3o viajarem ter\u00e3o que limpar tudo. ","id":7972047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enxurrada de ontem cobriu a vala eencharcou toda a garagem. Aqueles que n\u00e3o viajarem ter\u00e3o que limpar tudo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esperar pela possibilidade de viajem \u00e9 totalmente desesperador. Mas n\u00e3o adianta estrebuxar, temos mesmo que esperar o momento certo.","id":7972048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esperar pela possibilidade de viajem \u00e9 totalmente desesperador. Mas n\u00e3o adianta estrebuxar, temos mesmo que esperar o momento certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tais eram t\u00e3o encheridos que nem dava vontade de ficar no sal\u00e3o de festas. Tudo eles queriam cheretar, tudo perguntavam, e colocavam a m\u00e3o em tudo! ","id":7972049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tais eram t\u00e3o encheridos que nem dava vontade de ficar no sal\u00e3o de festas. Tudo eles queriam cheretar, tudo perguntavam, e colocavam a m\u00e3o em tudo! <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As abelhas surgiram num grande enxame, e Alo\u00edsio, ao v\u00ea-las, correu a esconder-se perto de uma horta de xic\u00f3ria que havia no local. Por sorte, o enxame dirigiu-se para os lados do p\u00e9 de xuxu.","id":7972050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As abelhas surgiram num grande enxame, e Alo\u00edsio, ao v\u00ea-las, correu a esconder-se perto de uma horta de xic\u00f3ria que havia no local. Por sorte, o enxame dirigiu-se para os lados do p\u00e9 de xuxu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um Adv\u00e9rbio de Modo. ","provas":[{"id":66625,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-alto-parana-pr-2018-consesp-concursos-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:13:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2042745,"hashId":"cfac5b7d82da9c91a8590d3c221bfcae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um Adv\u00e9rbio de Modo. <\/p>","resposta":7964312,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laura caminhava livremente pelas ruas da cidade. ","id":7964312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laura caminhava livremente pelas ruas da cidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espet\u00e1culo ser\u00e1 exibido hoje. ","id":7964313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espet\u00e1culo ser\u00e1 exibido hoje. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Talvez viajaremos nas f\u00e9rias de julho. ","id":7964314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez viajaremos nas f\u00e9rias de julho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cortou-se com uma faca. ","id":7964315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortou-se com uma faca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de modo","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de modo","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409266,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-modo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dos voc\u00e1bulos a seguir o processo est\u00e1 correto?","provas":[{"id":66608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia - Auxiliar de Secretaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2032542,"hashId":"2bfc025a06f1a63a387009433d6684ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual dos voc\u00e1bulos a seguir o processo est\u00e1 <u>correto<\/u>?<\/p>","resposta":7920139,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desrespeito (deriva\u00e7\u00e3o prefixal).","id":7920139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desrespeito (deriva\u00e7\u00e3o prefixal).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delega (composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o).","id":7920140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delega (composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entristecer (deriva\u00e7\u00e3o regressiva). ","id":7920141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entristecer (deriva\u00e7\u00e3o regressiva). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insatisfa\u00e7\u00e3o (deriva\u00e7\u00e3o sufixal).","id":7920142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insatisfa\u00e7\u00e3o (deriva\u00e7\u00e3o sufixal).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409088,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-prefixal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra foi formada por Deriva\u00e7\u00e3o Parassint\u00e9tica. ","provas":[{"id":66625,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-alto-parana-pr-2018-consesp-concursos-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:14:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2042748,"hashId":"3c0d0205f74ffcb618827b114df0d3f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra foi formada por Deriva\u00e7\u00e3o Parassint\u00e9tica. <\/p>","resposta":7964327,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boiada. ","id":7964324,"corpo":"<p>Boiada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refresco. ","id":7964325,"corpo":"<p>Refresco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Felizmente. ","id":7964326,"corpo":"<p>Felizmente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empapelar. ","id":7964327,"corpo":"<p>Empapelar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia. \u201cHavia muita gente no corredor do hospital.\u201d O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 ","provas":[{"id":66625,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-alto-parana-pr-2018-consesp-concursos-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:15:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2042752,"hashId":"4b79d7257ad5ec3624a1ff48da6c7aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHavia muita gente no corredor do hospital.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 <\/p>","resposta":7964342,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples. ","id":7964340,"corpo":"<p>simples. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oculto. ","id":7964341,"corpo":"<p>oculto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexistente. ","id":7964342,"corpo":"<p>inexistente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeterminado.","id":7964343,"corpo":"<p>indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409349,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-sem-sujeito-ou-sujeito-inexistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cUma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico.\u201d, emprega-se a v\u00edrgula pelo mesmo motivo que no seguinte trecho:","provas":[{"id":65914,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garca-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Gar\u00e7a - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:27:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025242,"hashId":"d3cb40261e360caa5e09bc4513e6b7be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem \u201cUma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico.\u201d, emprega-se a v\u00edrgula pelo mesmo motivo que no seguinte trecho:<\/p>","resposta":7887853,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 desej\u00e1vel, no processo de desenvolvimento da leitura, que se ofere\u00e7am livros com assuntos variados aos jovens leitores.","id":7887849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desej\u00e1vel, no processo de desenvolvimento da leitura, que se ofere\u00e7am livros com assuntos variados aos jovens leitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os professores precisam entender, com certeza, que as crian\u00e7as podem chegar a um mesmo resultado por meio de distintas opera\u00e7\u00f5es.","id":7887850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores precisam entender, com certeza, que as crian\u00e7as podem chegar a um mesmo resultado por meio de distintas opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um livro, vale dizer, que explora a rela\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com a leitura e a escrita em um ambiente de aprendizagem l\u00fadico.","id":7887851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um livro, vale dizer, que explora a rela\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com a leitura e a escrita em um ambiente de aprendizagem l\u00fadico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato \u00e9 que, muitas vezes, as crian\u00e7as dedicam-se a tarefas de leitura com tanto empenho que surpreendem seus professores.","id":7887852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato \u00e9 que, muitas vezes, as crian\u00e7as dedicam-se a tarefas de leitura com tanto empenho que surpreendem seus professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso entender o desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as, que fazem opera\u00e7\u00f5es muito mais complexas do que pensamos.","id":7887853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso entender o desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as, que fazem opera\u00e7\u00f5es muito mais complexas do que pensamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 Pesquisa Fapesp para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 11.\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento. (http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)","id":489830,"enunciado":"<p>Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 <em>Pesquisa Fapesp<\/em> para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03<\/strong> a <strong>11<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 11","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 reg\u00eancia, de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":65914,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garca-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Gar\u00e7a - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:28:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025269,"hashId":"3faa5042c424bc51664c7d8751b52fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 reg\u00eancia, de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":7887984,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se trata de escrita em contexto de letramento, pretende-se levar a crian\u00e7a aos usos sociais da linguagem.","id":7887984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de escrita em contexto de letramento, pretende-se levar a crian\u00e7a aos usos sociais da linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tradicionalmente, a alfabetiza\u00e7\u00e3o visava no foco, apenas naquilo que a crian\u00e7a deveria aprender.","id":7887985,"corpo":"<p>Tradicionalmente, a alfabetiza\u00e7\u00e3o visava no foco, apenas naquilo que a crian\u00e7a deveria aprender.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pierre Bourdieu defende de que a linguagem tem sido usada como instrumento de poder na sociedade.","id":7887986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pierre Bourdieu defende de que a linguagem tem sido usada como instrumento de poder na sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a est\u00e1 apta em usar a tecnologia da escrita quando ela descobre para que esta serve.","id":7887987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a est\u00e1 apta em usar a tecnologia da escrita quando ela descobre para que esta serve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As camadas populares devem se conscientizar que a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental de poder.","id":7887988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As camadas populares devem se conscientizar que a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental de poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 Pesquisa Fapesp para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 11.\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento. (http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)","id":489830,"enunciado":"<p>Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 <em>Pesquisa Fapesp<\/em> para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03<\/strong> a <strong>11<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 11","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as conjun\u00e7\u00f5es destacadas nas passagens do primeiro par\u00e1grafo - \u201cPortanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento.\" e \u201cTradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo.\u201d - t\u00eam, pela ordem, o substituto adequado e o sentido correto indicado entre par\u00eanteses.","provas":[{"id":65914,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garca-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Gar\u00e7a - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:27:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025237,"hashId":"9d466afb281a929914cc7e3973853b9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que as conjun\u00e7\u00f5es destacadas nas passagens do primeiro par\u00e1grafo - \u201c<strong>Portanto<\/strong>, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento.\" e \u201cTradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, <strong>porque<\/strong> o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo.\u201d - t\u00eam, pela ordem, o substituto adequado e o sentido correto indicado entre par\u00eanteses.<\/p>","resposta":7887825,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No entanto (causa); por\u00e9m (oposi\u00e7\u00e3o).","id":7887824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No entanto (causa); por\u00e9m (oposi\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Logo (conclus\u00e3o); uma vez que (causa).","id":7887825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo (conclus\u00e3o); uma vez que (causa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entretanto (conclus\u00e3o); portanto (explica\u00e7\u00e3o).","id":7887826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto (conclus\u00e3o); portanto (explica\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim (modo); desde que (condi\u00e7\u00e3o).","id":7887827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim (modo); desde que (condi\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contanto que (condi\u00e7\u00e3o); porquanto (causa).","id":7887828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contanto que (condi\u00e7\u00e3o); porquanto (causa).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 Pesquisa Fapesp para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 11.\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento. (http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)","id":489830,"enunciado":"<p>Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 <em>Pesquisa Fapesp<\/em> para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03<\/strong> a <strong>11<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 11","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419407,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-causais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases:\u2022 A crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo _______ que ele se destina.\u2022 N\u00e3o basta que a crian\u00e7a obede\u00e7a_______ tecnologia da escrita: ela s\u00f3 tem sentido para ser usada.\u2022 Magda Soares refere-se ________ Pierre Bourdieu como seu grande guru.De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":65914,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gar\u00e7a","sigla":"","id":1723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-garca-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garca-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Gar\u00e7a - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:27:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025264,"hashId":"501e899f006513ab7c5f48ccebd6d983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as frases:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo _______ que ele se destina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00e3o basta que a crian\u00e7a obede\u00e7a_______ tecnologia da escrita: ela s\u00f3 tem sentido para ser usada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Magda Soares refere-se ________ Pierre Bourdieu como seu grande guru.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":7887961,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ...\u00e0 ...\u00e0","id":7887959,"corpo":"<p>a ...\u00e0 ...\u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0...a ... \u00e0","id":7887960,"corpo":"<p>\u00e0...a ... \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ...\u00e0 ...a","id":7887961,"corpo":"<p>a ...\u00e0 ...a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0...\u00e0...a","id":7887962,"corpo":"<p>\u00e0...\u00e0...a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ...a ...\u00e0","id":7887963,"corpo":"<p>a ...a ...\u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 Pesquisa Fapesp para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 11.\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento. (http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)","id":489830,"enunciado":"<p>Leia o trecho da entrevista da professora Magda Soares \u00e0 <em>Pesquisa Fapesp<\/em> para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03<\/strong> a <strong>11<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO soci\u00f3logo Pierre Bourdieu foi meu grande guru. Ele mostrou como a linguagem \u00e9 usada como instrumento de poder na sociedade. Portanto, \u00e9 importante dar \u00e0s pessoas esse instrumento. As camadas populares t\u00eam que lutar muito contra a discrimina\u00e7\u00e3o e a injusti\u00e7a, e a linguagem \u00e9 um instrumento fundamental. Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento t\u00eam esse objetivo: dar \u00e0s pessoas o dom\u00ednio da l\u00edngua como instrumento de inser\u00e7\u00e3o na sociedade e de luta por direitos fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua escrita, a crian\u00e7a tem que aprender duas coisas. Uma \u00e9 o sistema de representa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema alfab\u00e9tico. Esse \u00e9 um processo que trabalha determinadas opera\u00e7\u00f5es cognitivas e tem que levar em conta as caracter\u00edsticas do sistema alfab\u00e9tico, \u00e9 saber decodificar o que est\u00e1 escrito, ou codificar o que deseja escrever. Mas isso deve ser feito em contexto de letramento, com textos reais, n\u00e3o com o cl\u00e1ssico exemplo \u201cEva viu a uva\u201d. Que Eva? Que uva? Tradicionalmente a alfabetiza\u00e7\u00e3o se resumia a codificar e decodificar, porque o foco era a crian\u00e7a aprender apenas o c\u00f3digo. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a crian\u00e7a precisa aprender o c\u00f3digo sabendo para o que ele serve.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA escrita \u00e9 uma tecnologia como outras. \u00c9 importante aprender a escrever, conhecer a rela\u00e7\u00e3o fonema-letra, saber que se escreve de cima para baixo, da esquerda para a direita, aprender as conven\u00e7\u00f5es da escrita. Mas essa tecnologia, como toda tecnologia, s\u00f3 tem sentido para ser usada: para saber interpretar textos, fazer infer\u00eancias, ler diferentes g\u00eaneros, o que significa outra coisa e exige outras habilidades e compet\u00eancias. Aprender o sistema de escrita \u00e9 alfabetiza\u00e7\u00e3o. Aprender os usos sociais do sistema de escrita \u00e9 letramento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 11","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das palavras do Texto, assinale a alternativa que \u00e9 acentuada pela seguinte regra: \u201cAcentuam-se as palavras parox\u00edtonas terminadas em ditongo.\u201d ","provas":[{"id":66446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 20:25:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033322,"hashId":"ffbf45b76fefb2fba8fc1e46ba241e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das palavras do Texto, assinale a alternativa que \u00e9 acentuada pela seguinte regra: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Acentuam-se as palavras parox\u00edtonas terminadas em ditongo.<\/em>\u201d <\/p>","resposta":7923859,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ct\u00eam\u201d (linha 5)","id":7923858,"corpo":"<p>\u201ct\u00eam\u201d (linha 5)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201capar\u00eancia\u201d (linha 8)","id":7923859,"corpo":"<p>\u201capar\u00eancia\u201d (linha 8)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cimunol\u00f3gico\u201d (linha 9)","id":7923860,"corpo":"<p>\u201cimunol\u00f3gico\u201d (linha 9)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cest\u00e1\u201d (linha 13)","id":7923861,"corpo":"<p>\u201cest\u00e1\u201d (linha 13)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cprote\u00ednas\u201d (linha 20)","id":7923862,"corpo":"<p>\u201cprote\u00ednas\u201d (linha 20)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe1 Cientistas americanos recrutaram uma curiosaaliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:a lhama. O sangue desse animal sul-americano foiutilizado para produzir uma nova terapia com5 anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todosos tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as maish\u00e1beis na hora de mudar de forma.Constantemente, modifica sua apar\u00eancia paradespistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica10 porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, acada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma novaInje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eanciaesta a procura de uma forma de acabar com todosos tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa15 provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00edque entra a lhama. Estes animas, nativos dosAndes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos emcompara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorposs\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as20 prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontasdessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que ov\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 osanticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,25 conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe queo sofrem muta\u00e7\u00e3o,(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)","id":490659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que as lhamas podem guardar o segredo para combater a gripe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> Cientistas americanos recrutaram uma curiosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aliada para desenvolver tratamentos contra a gripe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a lhama. O sangue desse animal sul-americano foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">utilizado para produzir uma nova terapia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> anticorpos que t\u00eam o potencial de combater todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe. A gripe \u00e9 uma das doen\u00e7as mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1beis na hora de mudar de forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constantemente, modifica sua apar\u00eancia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despistar nosso sistema imunol\u00f3gico. Isso explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>porque as vacinas nem sempre s\u00e3o efetivas e, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada inverno, \u00e9 necess\u00e1rio receber uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inje\u00e7\u00e3o para prevenir a doen\u00e7a. Por isso, a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esta a procura de uma forma de acabar com todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os tipos de gripe, n\u00e3o importando de qual cepa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>provenha ou o quanto possa sofrer muta\u00e7\u00f5es. E a\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que entra a lhama. Estes animas, nativos dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andes, t\u00eam anticorpos incrivelmente pequenos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o com os dos humanos. Os anticorpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o as armas do sistema imunol\u00f3gico, e aderem as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>prote\u00ednas que sobressaem na superf\u00edcie dos v\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os anticorpos humanos tendem a atacar as pontas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dessas prote\u00ednas, mas essa \u00e9 a parte em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrus da gripe muda com mais rapidez. J\u00e1 os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos da lhama, com seu tamanho diminuto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>conseguem atacar as partes do v\u00edrus da gripe que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sofrem muta\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: http:g1.globo.com&gt;acesso em 05 de novembro de 2018)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Parox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409033,"slug":"lingua-portuguesa-paroxitonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as fun\u00e7\u00f5es da palavra \u201cque\u201d na L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa na qual ela N\u00c3O esteja sendo empregada como pronome relativo. ","provas":[{"id":64985,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 21:11:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1991147,"hashId":"1c78900104ab90e0e109beee69e5826d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as fun\u00e7\u00f5es da palavra \u201cque\u201d na L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa na qual ela N\u00c3O esteja sendo empregada como pronome relativo. <\/p>","resposta":7736252,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante o interrogat\u00f3rio que o dono da maior rede social (l. 02).","id":7736249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o interrogat\u00f3rio que o dono da maior rede social (l. 02).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nome do hotel em que ficou na noite passada (l.03-04).","id":7736250,"corpo":"<p>nome do hotel em que ficou na noite passada (l.03-04).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que fora usada pela consultoria pol\u00edtica inglesa Cambridge Analytica (l. 09).","id":7736251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que fora usada pela consultoria pol\u00edtica inglesa Cambridge Analytica (l. 09).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para que elas fossem refletidas em votos (l. 11). ","id":7736252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para que elas fossem refletidas em votos (l. 11). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referendo que desconectou o Reino Unido do Mercado Comum Europeu (l. 13).","id":7736253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referendo que desconectou o Reino Unido do Mercado Comum Europeu (l. 13).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Facebook: hora de compartilhar ou desgrudar?Por Alexandre Matias___ O senador norte-americano Dick Durbin olhava para o criador do Facebook, Mark Zuckerberg, por cima dos \u00f3culos, durante o interrogat\u00f3rio que o dono da maior rede social do planeta atravessou no in\u00edcio de abril. \u201cVoc\u00ea ficaria ___ vontade em compartilhar conosco o nome do hotel em que ficou na noite passada?\u201d, perguntou. \u201cAhn\u2026\u201d, balbuciou o cacique de uma tribo digital com mais de dois bilh\u00f5es de pessoas, para responder em seguida, com um sorriso constrangido, \u201cn\u00e3o\u201d. A resposta foi recebida com uma explos\u00e3o de gargalhadas dos presentes na sess\u00e3o do senado americano, em Washington.___ O inqu\u00e9rito respondido por Zuckerberg dizia respeito ao esc\u00e2ndalo envolvendo ___ maior rede social do mundo, que fora usada pela consultoria pol\u00edtica inglesa Cambridge Analytica como plataforma digital para sugar dados de quase 90 milh\u00f5es de pessoas e depois manipular suas escolhas online para que elas fossem refletidas em votos. A Cambridge gaba-se de ter sido decisiva em recentes terremotos pol\u00edticos modernos, como a elei\u00e7\u00e3o de Donald Trump nos EUA e o Brexit, referendo que desconectou o Reino Unido do Mercado Comum Europeu.___ A bomba explodiu quando um ex-funcion\u00e1rio da empresa, o programador Christopher Wylie, veio ___ p\u00fablico para revelar que a Cambridge Analytica havia usado um inocente teste de personalidade postado na rede para drenar informa\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios do Facebook e influenciar suas escolhas a partir de an\u00fancios e posts patrocinados direcionados para diferentes tipos de eleitores. A crise foi tamanha que a Cambridge anunciou em maio que fechar\u00e1 suas portas.___ O teste vinha dentro de um aplicativo que pedia para que o p\u00fablico entregasse todo o tipo de informa\u00e7\u00e3o sobre si mesmo armazenada pelo Facebook: agenda de contatos, quantidade de likes, links clicados, hist\u00f3rico de buscas. A min\u00facia chegava ao extremo de colher dados sobre pessoas que nem sequer est\u00e3o na rede social, atrav\u00e9s de contatos digitais diferentes, como a agenda de telefones no celular ou o hist\u00f3rico de e-mails daqueles que aceitaram usar o app clicando inocentemente na caixinha de permiss\u00f5es do teste de personalidade.___ Embora o pr\u00f3prio Zuckerberg lave as m\u00e3os e diga que foram as pessoas que aceitaram os termos de uso tanto do aplicativo quanto do Facebook, o fato \u00e9 que a empresa controla uma quantidade de informa\u00e7\u00f5es pessoais cada vez maior e tem se tornado central na maioria das conex\u00f5es entre pessoas atualmente. Mesmo fora de seu dom\u00ednio azul, Zuckerberg ainda rastreia as pessoas pelo Instagram e pelo WhatsApp, duas ferramentas independentes que tiveram saltos de popularidade e foram compradas pelo Facebook. ___ A era digital fez nascer um novo tipo de oligop\u00f3lio: o dos dados pessoais. Aproveitando-se da ingenuidade do p\u00fablico e de uma nova legisla\u00e7\u00e3o norte-americana que permitia a vigil\u00e2ncia online ap\u00f3s os atentados de 11 de setembro de 2001, novas empresas passaram ___ oferecer produtos online aparentemente gratuitos \u2013 sejam redes sociais, e-mails online, aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o e de relacionamento, servi\u00e7os na nuvem e mapas digitalizados \u2013 que coletam informa\u00e7\u00f5es sobre cada passo dado por seus usu\u00e1rios. Ao aceitar os termos de uso destes novos servi\u00e7os, as pessoas aos poucos foram abrindo m\u00e3o de sua privacidade e at\u00e9 de sua liberdade, carregando dispositivos de monitoramento online em seus bolsos. ___ Corpora\u00e7\u00f5es como Google, Amazon, Facebook, Apple e Microsoft come\u00e7aram a desdobrar suas atividades para al\u00e9m de suas fun\u00e7\u00f5es originais, aumentando o n\u00edvel de consentida invas\u00e3o de privacidade de seus usu\u00e1rios. Conhecendo melhor seus clientes como nenhum outro tipo de empresa na hist\u00f3ria, eles come\u00e7aram a vender estas informa\u00e7\u00f5es em forma de publicidade, personalizando os an\u00fancios de acordo com os h\u00e1bitos digitais de seus \u201cconsumidores\u201d \u2013 que s\u00e3o, na realidade, o verdadeiro produto oferecido aos anunciantes pela rede social.___ J\u00e1 o Facebook parece ter uma influ\u00eancia maior do que a simples intelig\u00eancia artificial bradada pela empresa. Ele bane a nudez (incluindo m\u00e3es que amamentam), mas n\u00e3o tira do ar cenas violentas, por alegada \u201cliberdade de express\u00e3o\u201d. No mesmo inqu\u00e9rito realizado nos EUA, Zuckerberg assegurou que grupos de \u00f3dio s\u00e3o proibidos no Facebook, quando qualquer usu\u00e1rio percebe a tend\u00eancia belicosa por tr\u00e1s de coment\u00e1rios, likes e compartilhamentos.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/facebook - adapta\u00e7\u00e3o.","id":485784,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Facebook: hora de compartilhar ou desgrudar?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Alexandre Matias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O senador norte-americano Dick Durbin olhava para o criador do Facebook, Mark <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Zuckerberg, por cima dos \u00f3culos, durante o interrogat\u00f3rio que o dono da maior rede social do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>planeta atravessou no in\u00edcio de abril. \u201cVoc\u00ea ficaria ___ vontade em compartilhar conosco o nome <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do hotel em que ficou na noite passada?\u201d, perguntou. \u201cAhn\u2026\u201d, balbuciou o cacique de uma tribo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>digital com mais de dois bilh\u00f5es de pessoas, para responder em seguida, com um sorriso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constrangido, \u201cn\u00e3o\u201d. A resposta foi recebida com uma explos\u00e3o de gargalhadas dos presentes na <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sess\u00e3o do senado americano, em Washington.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O inqu\u00e9rito respondido por Zuckerberg dizia respeito ao esc\u00e2ndalo envolvendo ___ maior <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rede social do mundo, que fora usada pela consultoria pol\u00edtica inglesa Cambridge Analytica como <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>plataforma digital para sugar dados de quase 90 milh\u00f5es de pessoas e depois manipular suas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escolhas online para que elas fossem refletidas em votos. A Cambridge gaba-se de ter sido <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>decisiva em recentes terremotos pol\u00edticos modernos, como a elei\u00e7\u00e3o de Donald Trump nos EUA e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o Brexit, referendo que desconectou o Reino Unido do Mercado Comum Europeu.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A bomba explodiu quando um ex-funcion\u00e1rio da empresa, o programador Christopher <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Wylie, veio ___ p\u00fablico para revelar que a Cambridge Analytica havia usado um inocente teste <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de personalidade postado na rede para drenar informa\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios do Facebook e influenciar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas escolhas a partir de an\u00fancios e posts patrocinados direcionados para diferentes tipos de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eleitores. A crise foi tamanha <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong><strong> <\/strong>a Cambridge anunciou em maio que fechar\u00e1 suas portas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O teste vinha dentro de um aplicativo que pedia para que o p\u00fablico entregasse todo o tipo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de informa\u00e7\u00e3o sobre si mesmo armazenada pelo Facebook: agenda de contatos, quantidade de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>likes, links clicados, hist\u00f3rico de buscas. A min\u00facia chegava ao extremo de colher dados sobre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas que nem sequer est\u00e3o na rede social, atrav\u00e9s de contatos digitais diferentes, como a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agenda de telefones no celular ou o hist\u00f3rico de e-mails daqueles que aceitaram usar o app <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>clicando inocentemente na caixinha de permiss\u00f5es do teste de personalidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Embora o pr\u00f3prio Zuckerberg lave as m\u00e3os e diga que foram as pessoas que aceitaram os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> termos de uso tanto do aplicativo quanto do Facebook, o fato \u00e9 que a empresa controla uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quantidade de informa\u00e7\u00f5es pessoais cada vez maior e tem se tornado central na maioria das <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conex\u00f5es entre pessoas atualmente. Mesmo fora de seu dom\u00ednio azul, Zuckerberg ainda rastreia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pessoas pelo Instagram e pelo WhatsApp, duas ferramentas independentes que tiveram saltos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de popularidade e foram compradas pelo Facebook. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A era digital fez nascer um novo tipo de oligop\u00f3lio<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> o dos dados pessoais. Aproveitando-se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da ingenuidade do p\u00fablico e de uma nova legisla\u00e7\u00e3o norte-americana que permitia a vigil\u00e2ncia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>online ap\u00f3s os atentados de 11 de setembro de 2001, novas empresas passaram ___ oferecer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produtos online aparentemente gratuitos \u2013 sejam redes sociais, e-mails online, aplicativos de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comunica\u00e7\u00e3o e de relacionamento, servi\u00e7os na nuvem e mapas digitalizados <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> que coletam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es sobre cada passo dado por seus usu\u00e1rios. Ao aceitar os termos de uso destes novos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>servi\u00e7os, as pessoas aos poucos foram abrindo m\u00e3o de sua privacidade e at\u00e9 de sua liberdade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> carregando dispositivos de monitoramento online em seus bolsos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Corpora\u00e7\u00f5es como Google<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">, <\/span>Amazon<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span> Facebook<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span> Apple e Microsoft come\u00e7aram a desdobrar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas atividades para al\u00e9m de suas fun\u00e7\u00f5es originais, aumentando o n\u00edvel de consentida invas\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de privacidade de seus usu\u00e1rios. Conhecendo melhor seus clientes como nenhum outro tipo de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empresa na hist\u00f3ria<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> eles come\u00e7aram a vender estas informa\u00e7\u00f5es em forma de publicidade, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>personalizando os an\u00fancios de acordo com os h\u00e1bitos digitais de seus \u201cconsumidores\u201d \u2013 que s\u00e3o, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na realidade, o verdadeiro produto oferecido aos anunciantes pela rede social.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>J\u00e1 o Facebook parece ter uma influ\u00eancia maior do que a simples intelig\u00eancia artificial <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bradada pela empresa. Ele bane a nudez (incluindo m\u00e3es que amamentam), mas n\u00e3o tira do ar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cenas violentas, por alegada \u201cliberdade de express\u00e3o\u201d. No mesmo inqu\u00e9rito realizado nos EUA, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Zuckerberg assegurou que grupos de \u00f3dio s\u00e3o proibidos no Facebook, quando qualquer usu\u00e1rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percebe a tend\u00eancia belicosa por tr\u00e1s de coment\u00e1rios, likes e compartilhamentos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/facebook - adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome relativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome relativo","pai":403647,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409183,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-relativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios, disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o 115 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a: ","provas":[{"id":73740,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 19:19:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2236049,"hashId":"6f2610e73dc012d074d218bb00e976a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios, disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o 115 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a: <\/p>","resposta":8796338,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ju\u00edzo da execu\u00e7\u00e3o, antes do encaminhamento do precat\u00f3rio ao Tribunal, para os efeitos da compensa\u00e7\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, intimar\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da entidade executada e o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que informe, em 90 (noventa) dias, a exist\u00eancia de d\u00e9bitos que preencham as condi\u00e7\u00f5es legalmente estabelecidas, sob pena de perda do direito de abatimento dos valores informados.","id":8796337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ju\u00edzo da execu\u00e7\u00e3o, antes do encaminhamento do precat\u00f3rio ao Tribunal, para os efeitos da compensa\u00e7\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, intimar\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da entidade executada e o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que informe, em 90 (noventa) dias, a exist\u00eancia de d\u00e9bitos que preencham as condi\u00e7\u00f5es legalmente estabelecidas, sob pena de perda do direito de abatimento dos valores informados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tornando-se definitiva a decis\u00e3o que determina a compensa\u00e7\u00e3o dos valores a serem pagos mediante precat\u00f3rio, dever\u00e1 a Vara ou o Tribunal, conforme o \u00f3rg\u00e3o que decidiu sobre a compensa\u00e7\u00e3o, emitir certificado de compensa\u00e7\u00e3o para fins de controle or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, juntando-os ao processo administrativo de expedi\u00e7\u00e3o do precat\u00f3rio.","id":8796338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornando-se definitiva a decis\u00e3o que determina a compensa\u00e7\u00e3o dos valores a serem pagos mediante precat\u00f3rio, dever\u00e1 a Vara ou o Tribunal, conforme o \u00f3rg\u00e3o que decidiu sobre a compensa\u00e7\u00e3o, emitir certificado de compensa\u00e7\u00e3o para fins de controle or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, juntando-os ao processo administrativo de expedi\u00e7\u00e3o do precat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo resposta de pretens\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o pela entidade devedora, o Tribunal decidir\u00e1 o incidente nos pr\u00f3prios autos da execu\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ouvir a parte contr\u00e1ria que dever\u00e1 se manifestar em 15 (quinze) dias, valendo-se, se necess\u00e1rio, do exame pela procuradoria judicial.","id":8796339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo resposta de pretens\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o pela entidade devedora, o Tribunal decidir\u00e1 o incidente nos pr\u00f3prios autos da execu\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ouvir a parte contr\u00e1ria que dever\u00e1 se manifestar em 15 (quinze) dias, valendo-se, se necess\u00e1rio, do exame pela procuradoria judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento de compensa\u00e7\u00e3o, quando realizado no \u00e2mbito do ju\u00edzo da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o impedir\u00e1 a inscri\u00e7\u00e3o do precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1o de junho de um ano no or\u00e7amento do ano seguinte da entidade devedora, deduzindo-se o valor compensado, caso reconhecido anteriormente o deferimento da inscri\u00e7\u00e3o.","id":8796340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de compensa\u00e7\u00e3o, quando realizado no \u00e2mbito do ju\u00edzo da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o impedir\u00e1 a inscri\u00e7\u00e3o do precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1<sup>o<\/sup> de junho de um ano no or\u00e7amento do ano seguinte da entidade devedora, deduzindo-se o valor compensado, caso reconhecido anteriormente o deferimento da inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a intima\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da entidade executada for realizada no \u00e2mbito do Tribunal, havendo pretens\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o pela entidade devedora, o relator determinar\u00e1 a autua\u00e7\u00e3o de processo administrativo e ouvir\u00e1 a parte contr\u00e1ria, que dever\u00e1 se manifestar em 15 (quinze) dias, decidindo em seguida, valendo-se, se necess\u00e1rio, do exame pela procuradoria do Tribunal e cabendo recurso na forma prevista no C\u00f3digo Processual Civil.","id":8796341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a intima\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da entidade executada for realizada no \u00e2mbito do Tribunal, havendo pretens\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o pela entidade devedora, o relator determinar\u00e1 a autua\u00e7\u00e3o de processo administrativo e ouvir\u00e1 a parte contr\u00e1ria, que dever\u00e1 se manifestar em 15 (quinze) dias, decidindo em seguida, valendo-se, se necess\u00e1rio, do exame pela procuradoria do Tribunal e cabendo recurso na forma prevista no C\u00f3digo Processual Civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \"O agito DAS PALAVRAS traduz as mudan\u00e7as do mundo [ ... ].\", a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado \u00e9: ","provas":[{"id":64414,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 21:43:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1973973,"hashId":"8d90d32ee2bf215b643e2f3955222b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \"O agito DAS PALAVRAS traduz as mudan\u00e7as do mundo [ ... ].\", a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado \u00e9: <\/p>","resposta":7657026,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adnominal. ","id":7657026,"corpo":"<p>adjunto adnominal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto indireto.","id":7657027,"corpo":"<p>objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":7657028,"corpo":"<p>complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto indireto.","id":7657029,"corpo":"<p>objeto indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aposto.","id":7657030,"corpo":"<p>aposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 02Palavras, palavras, palavras asdCriadas pelos humanos, as palavras s\u00e3o suscet\u00edveis ao tempo, como os humanos. Algumas mudam de significado, outras v\u00e3o desbotando aos poucos, e h\u00e1 as que morrem na inani\u00e7\u00e3o do sil\u00eancio. Ningu\u00e9m mais chama o libertino de bilontra, a amante de traviata ou o inocente de c\u00e2ndido. Depois de soar na boca do povo e iluminar a escrita, bilontra, traviata e c\u00e2ndido foram sepultadas nos dicion\u00e1rios junto as que l\u00e1 descansavam em paz. Em seus lugares brotam novas, frescas e saltitantes, com significado igual - ou quase. A l\u00edngua \u00e9 a mais genu\u00edna cria\u00e7\u00e3o coletiva, feita da contribui\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. O agito das palavras traduz as mudan\u00e7as do mundo - na ci\u00eancia e tecnologia, na economia e pol\u00edtica, nas leis e religi\u00f5es, no com\u00e9rcio e publicidade, no esporte e comunica\u00e7\u00e3o, nos costumes e valores.asd[ ... ]asdFaz tempo n\u00e3o ou\u00e7o a palavra cavalheirismo. Parece que a igualdade de direitos das mulheres botou fora o beb\u00ea, a \u00e1gua do banho e a bacia. L\u00e1 se foram tamb\u00e9m delicadeza e cordialidade: louvadas no passado, antes de sumir viraram sin\u00f4nimo de perda de tempo. Pessoa cordial passou a ser chata, cheia de frescura, p\u00e9-no-saco, puxa-saco. Cortesia n\u00e3o morreu, mas mudou: agora quer dizer brinde, boca-livre, promo\u00e7\u00e3o! Crimes tem c\u00famplices, mas \u00e9 rara a cumplicidade entre casais.asd[ ... ]asdSe as palavras morrem ou mudam de sentido, os gestos, inten\u00e7\u00f5es e atitudes que designam tamb\u00e9m morrem ou mudam de sentido. Cabe indagar: que sociedade \u00e9 essa que sepulta o cavalheirismo, a delicadeza, a cordialidade e a compaix\u00e3o? Que gente \u00e9 essa que enterra a honra? Que pa\u00eds \u00e9 esse que esvazia valores como educa\u00e7\u00e3o e \u00e9tica e faz da cortesia um gesto interesseiro? Que confere respeito e perd\u00e3o aos poderosos e imp\u00f5e aos destitu\u00eddos o dever e o sacrif\u00edcio?asdCriadas pelos homens, palavras s\u00e3o do humano. Intriga sejam justamente as que dizem o mais humano do humano a perderem o sentido ou morrerem. Ou ser\u00e1 que estamos perdendo o prazer da conviv\u00eancia? Ah, palavras, palavras, palavras ...ARAUJO, Alcione. Palavras, palavras, palavras. Estado de Minas, Belo Horizonte, 05 jul 201 O Caderno Cultura, p. 8. Adaptado.","id":484006,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 02<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Palavras, palavras, palavras <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Criadas pelos humanos, as palavras s\u00e3o suscet\u00edveis ao tempo, como os humanos. Algumas mudam de significado, outras v\u00e3o desbotando aos poucos, e h\u00e1 as que morrem na inani\u00e7\u00e3o do sil\u00eancio. Ningu\u00e9m mais chama o libertino de bilontra, a amante de traviata ou o inocente de c\u00e2ndido. Depois de soar na boca do povo e iluminar a escrita, bilontra, traviata e c\u00e2ndido foram sepultadas nos dicion\u00e1rios junto as que l\u00e1 descansavam em paz. Em seus lugares brotam novas, frescas e saltitantes, com significado igual - ou quase. A l\u00edngua \u00e9 a mais genu\u00edna cria\u00e7\u00e3o coletiva, feita da contribui\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. O agito das palavras traduz as mudan\u00e7as do mundo - na ci\u00eancia e tecnologia, na economia e pol\u00edtica, nas leis e religi\u00f5es, no com\u00e9rcio e publicidade, no esporte e comunica\u00e7\u00e3o, nos costumes e valores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>[ ... ]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Faz tempo n\u00e3o ou\u00e7o a palavra cavalheirismo. Parece que a igualdade de direitos das mulheres botou fora o beb\u00ea, a \u00e1gua do banho e a bacia. L\u00e1 se foram tamb\u00e9m delicadeza e cordialidade: louvadas no passado, antes de sumir viraram sin\u00f4nimo de perda de tempo. Pessoa cordial passou a ser chata, cheia de frescura, p\u00e9-no-saco, puxa-saco. Cortesia n\u00e3o morreu, mas mudou: agora quer dizer brinde, boca-livre, promo\u00e7\u00e3o! Crimes tem c\u00famplices, mas \u00e9 rara a cumplicidade entre casais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>[ ... ]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Se as palavras morrem ou mudam de sentido, os gestos, inten\u00e7\u00f5es e atitudes que designam tamb\u00e9m morrem ou mudam de sentido. Cabe indagar: que sociedade \u00e9 essa que sepulta o cavalheirismo, a delicadeza, a cordialidade e a compaix\u00e3o? Que gente \u00e9 essa que enterra a honra? Que pa\u00eds \u00e9 esse que esvazia valores como educa\u00e7\u00e3o e \u00e9tica e faz da cortesia um gesto interesseiro? Que confere respeito e perd\u00e3o aos poderosos e imp\u00f5e aos destitu\u00eddos o dever e o sacrif\u00edcio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Criadas pelos homens, palavras s\u00e3o do humano. Intriga sejam justamente as que dizem o mais humano do humano a perderem o sentido ou morrerem. Ou ser\u00e1 que estamos perdendo o prazer da conviv\u00eancia? Ah, palavras, palavras, palavras ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ARAUJO, Alcione. Palavras, palavras, palavras. Estado de Minas, Belo Horizonte, 05 jul 201 O Caderno Cultura, p. 8. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adnominal","oab":false,"nome":"Adjunto Adnominal","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409377,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adnominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto convida-nos a refletir acerca do sentido das palavras, sobretudo, no contexto social. Explora-se constantemente o sentido da palavra, a figura\u00e7\u00e3o de linguagem, a rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica dos voc\u00e1bulos. Entretanto, fen\u00f4menos de base morfol\u00f3gica, como os processos de forma\u00e7\u00e3o das palavras, n\u00e3o s\u00e3o apontados pela autora. Para isso, tomemos como objeto as palavras \"PUXA-SACO\" e \"P\u00c9-NO-SACO\", utilizadas no texto. Nesse sentido, marque a alternativa que corresponde, respectivamente, ao processo de forma\u00e7\u00e3o das palavras destacadas: ","provas":[{"id":64414,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 21:43:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1973971,"hashId":"91e46ea5b31479e9ac04e82965bc0002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto convida-nos a refletir acerca do sentido das palavras, sobretudo, no contexto social. Explora-se constantemente o sentido da palavra, a figura\u00e7\u00e3o de linguagem, a rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica dos voc\u00e1bulos. Entretanto, fen\u00f4menos de base morfol\u00f3gica, como os processos de forma\u00e7\u00e3o das palavras, n\u00e3o s\u00e3o apontados pela autora. Para isso, tomemos como objeto as palavras \"PUXA-SACO\" e \"P\u00c9-NO-SACO\", utilizadas no texto. Nesse sentido, marque a alternativa que corresponde, respectivamente, ao processo de forma\u00e7\u00e3o das palavras destacadas: <\/p>","resposta":7657017,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","id":7657016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o ","id":7657017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o ","id":7657018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hibridismo e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica","id":7657019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hibridismo e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o regressiva e composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","id":7657020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o regressiva e composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 02Palavras, palavras, palavras asdCriadas pelos humanos, as palavras s\u00e3o suscet\u00edveis ao tempo, como os humanos. Algumas mudam de significado, outras v\u00e3o desbotando aos poucos, e h\u00e1 as que morrem na inani\u00e7\u00e3o do sil\u00eancio. Ningu\u00e9m mais chama o libertino de bilontra, a amante de traviata ou o inocente de c\u00e2ndido. Depois de soar na boca do povo e iluminar a escrita, bilontra, traviata e c\u00e2ndido foram sepultadas nos dicion\u00e1rios junto as que l\u00e1 descansavam em paz. Em seus lugares brotam novas, frescas e saltitantes, com significado igual - ou quase. A l\u00edngua \u00e9 a mais genu\u00edna cria\u00e7\u00e3o coletiva, feita da contribui\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. O agito das palavras traduz as mudan\u00e7as do mundo - na ci\u00eancia e tecnologia, na economia e pol\u00edtica, nas leis e religi\u00f5es, no com\u00e9rcio e publicidade, no esporte e comunica\u00e7\u00e3o, nos costumes e valores.asd[ ... ]asdFaz tempo n\u00e3o ou\u00e7o a palavra cavalheirismo. Parece que a igualdade de direitos das mulheres botou fora o beb\u00ea, a \u00e1gua do banho e a bacia. L\u00e1 se foram tamb\u00e9m delicadeza e cordialidade: louvadas no passado, antes de sumir viraram sin\u00f4nimo de perda de tempo. Pessoa cordial passou a ser chata, cheia de frescura, p\u00e9-no-saco, puxa-saco. Cortesia n\u00e3o morreu, mas mudou: agora quer dizer brinde, boca-livre, promo\u00e7\u00e3o! Crimes tem c\u00famplices, mas \u00e9 rara a cumplicidade entre casais.asd[ ... ]asdSe as palavras morrem ou mudam de sentido, os gestos, inten\u00e7\u00f5es e atitudes que designam tamb\u00e9m morrem ou mudam de sentido. Cabe indagar: que sociedade \u00e9 essa que sepulta o cavalheirismo, a delicadeza, a cordialidade e a compaix\u00e3o? Que gente \u00e9 essa que enterra a honra? Que pa\u00eds \u00e9 esse que esvazia valores como educa\u00e7\u00e3o e \u00e9tica e faz da cortesia um gesto interesseiro? Que confere respeito e perd\u00e3o aos poderosos e imp\u00f5e aos destitu\u00eddos o dever e o sacrif\u00edcio?asdCriadas pelos homens, palavras s\u00e3o do humano. Intriga sejam justamente as que dizem o mais humano do humano a perderem o sentido ou morrerem. Ou ser\u00e1 que estamos perdendo o prazer da conviv\u00eancia? Ah, palavras, palavras, palavras ...ARAUJO, Alcione. Palavras, palavras, palavras. Estado de Minas, Belo Horizonte, 05 jul 201 O Caderno Cultura, p. 8. Adaptado.","id":484006,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 02<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Palavras, palavras, palavras <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Criadas pelos humanos, as palavras s\u00e3o suscet\u00edveis ao tempo, como os humanos. Algumas mudam de significado, outras v\u00e3o desbotando aos poucos, e h\u00e1 as que morrem na inani\u00e7\u00e3o do sil\u00eancio. Ningu\u00e9m mais chama o libertino de bilontra, a amante de traviata ou o inocente de c\u00e2ndido. Depois de soar na boca do povo e iluminar a escrita, bilontra, traviata e c\u00e2ndido foram sepultadas nos dicion\u00e1rios junto as que l\u00e1 descansavam em paz. Em seus lugares brotam novas, frescas e saltitantes, com significado igual - ou quase. A l\u00edngua \u00e9 a mais genu\u00edna cria\u00e7\u00e3o coletiva, feita da contribui\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. O agito das palavras traduz as mudan\u00e7as do mundo - na ci\u00eancia e tecnologia, na economia e pol\u00edtica, nas leis e religi\u00f5es, no com\u00e9rcio e publicidade, no esporte e comunica\u00e7\u00e3o, nos costumes e valores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>[ ... ]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Faz tempo n\u00e3o ou\u00e7o a palavra cavalheirismo. Parece que a igualdade de direitos das mulheres botou fora o beb\u00ea, a \u00e1gua do banho e a bacia. L\u00e1 se foram tamb\u00e9m delicadeza e cordialidade: louvadas no passado, antes de sumir viraram sin\u00f4nimo de perda de tempo. Pessoa cordial passou a ser chata, cheia de frescura, p\u00e9-no-saco, puxa-saco. Cortesia n\u00e3o morreu, mas mudou: agora quer dizer brinde, boca-livre, promo\u00e7\u00e3o! Crimes tem c\u00famplices, mas \u00e9 rara a cumplicidade entre casais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>[ ... ]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Se as palavras morrem ou mudam de sentido, os gestos, inten\u00e7\u00f5es e atitudes que designam tamb\u00e9m morrem ou mudam de sentido. Cabe indagar: que sociedade \u00e9 essa que sepulta o cavalheirismo, a delicadeza, a cordialidade e a compaix\u00e3o? Que gente \u00e9 essa que enterra a honra? Que pa\u00eds \u00e9 esse que esvazia valores como educa\u00e7\u00e3o e \u00e9tica e faz da cortesia um gesto interesseiro? Que confere respeito e perd\u00e3o aos poderosos e imp\u00f5e aos destitu\u00eddos o dever e o sacrif\u00edcio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Criadas pelos homens, palavras s\u00e3o do humano. Intriga sejam justamente as que dizem o mais humano do humano a perderem o sentido ou morrerem. Ou ser\u00e1 que estamos perdendo o prazer da conviv\u00eancia? Ah, palavras, palavras, palavras ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ARAUJO, Alcione. Palavras, palavras, palavras. Estado de Minas, Belo Horizonte, 05 jul 201 O Caderno Cultura, p. 8. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","pai":409093,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409094,"slug":"lingua-portuguesa-composicao-por-justaposicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar sua cr\u00edtica, o autor do texto destacou a rela\u00e7\u00e3o de sentido entre os adjetivos femininos: velha e boa, os quais projetam uma aprecia\u00e7\u00e3o positiva \u00e0 palavra l\u00e2mpada. Nesse fluxo de adjetiva\u00e7\u00f5es, ao finalizar seu texto, faz refer\u00eancia \u00e0 palavra \"melhor\", um adjetivo em seu grau de compara\u00e7\u00e3o de superioridade. Sendo assim, dentre as alternativas a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra em destaque recebe a mesma classifica\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":64414,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 21:41:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1973954,"hashId":"1b2cbcf5cf2f3dbe4f2246e091cadf5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao elaborar sua cr\u00edtica, o autor do texto destacou a rela\u00e7\u00e3o de sentido entre os adjetivos femininos: velha e boa, os quais projetam uma aprecia\u00e7\u00e3o positiva \u00e0 palavra l\u00e2mpada. Nesse fluxo de adjetiva\u00e7\u00f5es, ao finalizar seu texto, faz refer\u00eancia \u00e0 palavra \"melhor\", um adjetivo em seu grau de compara\u00e7\u00e3o de superioridade. Sendo assim, dentre as alternativas a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra em destaque recebe a mesma classifica\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7656931,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirceu \u00e9 meu MELHOR amigo. ","id":7656931,"corpo":"<p>Dirceu \u00e9 meu MELHOR amigo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O MELHOR sempre vence. ","id":7656932,"corpo":"<p>O MELHOR sempre vence. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preciso estudar MELHOR. ","id":7656933,"corpo":"<p>Preciso estudar MELHOR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Este quadro fica MELHOR aqui.","id":7656934,"corpo":"<p>Este quadro fica MELHOR aqui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudou muito e levou a MELHOR","id":7656935,"corpo":"<p>Estudou muito e levou a MELHOR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01asdNa semana passada, um telejornal exibiu uma mat\u00e9ria sobre a \"m orte\" das l\u00e2mpadas incandescentes. O (\u00f3timo) texto do rep\u00f3rter come\u00e7ava assim: \"A velha e boa l\u00e2mpada incandescente, mais velha do que boa ... \". H\u00e1bil com as palavras, o rep\u00f3rter desfez a igualdade que a conjun\u00e7\u00e3o aditiva \"e\" estabelece entre \"velha\" e \"boa\" e instituiu entre esses dois adjetivos uma rela\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o de superioridade, que n\u00e3o se d\u00e1 da forma costumeira, isto \u00e9, entre dois elementos (\"A rua X \u00e9 mais velha do que a Y\", por exemplo), mas entre duas qualidades (\"velha\" e \"boa\") de um mesmo elemento (a l\u00e2mpada incandescente). Ao dizer \"mais velha do que boa\", o rep\u00f3rter quis dizer que a tal l\u00e2mpada j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o boa assim. Agora suponhamos que a rela\u00e7\u00e3o entre \"velha\" e \"boa\" se invertesse. Como diria o rep\u00f3rter: \"A velha e boa l\u00e2mpada incandescente, mais boa do que velha ... \" ou \"A velha l\u00e2mpada incandescente, melhor do que velha ... \"? Quem gosta de seguir os burros \"corretores\" ortogr\u00e1ficos dos computadores pode se dar mal. O meu \"corretor\", por exemplo, condena a forma \"mais boa do que velha\" (o \"mestre\" grifa o par \"mais boa\"). Quando escrevo \"melhor do que boa\", o iluminado me deixa em paz. E por que ele age assim? Por que, para ele, n\u00e3o existe \"mais bom\", \"mais boa\"; s\u00f3 existe \"melhor\".NETO, Pasquale Cipro. Folha de S. Paulo, 11 jul. 2013","id":484004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 01<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Na semana passada, um telejornal exibiu uma mat\u00e9ria sobre a \"m orte\" das l\u00e2mpadas incandescentes. O (\u00f3timo) texto do rep\u00f3rter come\u00e7ava assim: \"A velha e boa l\u00e2mpada incandescente, mais velha do que boa ... \". H\u00e1bil com as palavras, o rep\u00f3rter desfez a igualdade que a conjun\u00e7\u00e3o aditiva \"e\" estabelece entre \"velha\" e \"boa\" e instituiu entre esses dois adjetivos uma rela\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o de superioridade, que n\u00e3o se d\u00e1 da forma costumeira, isto \u00e9, entre dois elementos (\"A rua X \u00e9 mais velha do que a Y\", por exemplo), mas entre duas qualidades (\"velha\" e \"boa\") de um mesmo elemento (a l\u00e2mpada incandescente). Ao dizer \"mais velha do que boa\", o rep\u00f3rter quis dizer que a tal l\u00e2mpada j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o boa assim. Agora suponhamos que a rela\u00e7\u00e3o entre \"velha\" e \"boa\" se invertesse. Como diria o rep\u00f3rter: \"A velha e boa l\u00e2mpada incandescente, mais boa do que velha ... \" ou \"A velha l\u00e2mpada incandescente, melhor do que velha ... \"? Quem gosta de seguir os burros \"corretores\" ortogr\u00e1ficos dos computadores pode se dar mal. O meu \"corretor\", por exemplo, condena a forma \"mais boa do que velha\" (o \"mestre\" grifa o par \"mais boa\"). Quando escrevo \"melhor do que boa\", o iluminado me deixa em paz. E por que ele age assim? Por que, para ele, n\u00e3o existe \"mais bom\", \"mais boa\"; s\u00f3 existe \"melhor\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">NETO, Pasquale Cipro. Folha de S. Paulo, 11 jul. 2013<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau comparativo","oab":false,"nome":"Grau comparativo","pai":409150,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409151,"slug":"lingua-portuguesa-grau-comparativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No poema de Manuel Bandeira, observa-se a presen\u00e7a de uma figura de linguagem recorrente em sua po\u00e9tica: a met\u00e1fora, uma vez que a estrela pode sugerir o inalcan\u00e7\u00e1vel ou inating\u00edvel. Bandeira explora um universo melanc\u00f3lico em seu poema e, por meio de recursos expressivos, d\u00e1 voz \u00e0 estrela nos \u00faltimos versos, configurando, assim, a utiliza\u00e7\u00e3o de mais uma figura de linguagem, a que se denomina: ","provas":[{"id":64414,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 21:44:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1973978,"hashId":"c0b9789aec5cc92eaf544def35f34bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No poema de Manuel Bandeira, observa-se a presen\u00e7a de uma figura de linguagem recorrente em sua po\u00e9tica: a met\u00e1fora, uma vez que a estrela pode sugerir o inalcan\u00e7\u00e1vel ou inating\u00edvel. Bandeira explora um universo melanc\u00f3lico em seu poema e, por meio de recursos expressivos, d\u00e1 voz \u00e0 estrela nos \u00faltimos versos, configurando, assim, a utiliza\u00e7\u00e3o de mais uma figura de linguagem, a que se denomina: <\/p>","resposta":7657055,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":7657051,"corpo":"<p>Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":7657052,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":7657053,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":7657054,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":7657055,"corpo":"<p>Prosopopeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 03A Estrela Vi uma estrela t\u00e3o alta,Vi uma estrela t\u00e3o fria!Vi uma estrela luzindoNa minha vida vazia.Era uma estrela t\u00e3o alta!Era uma estrela t\u00e3o fria!Era uma estrela sozinhaLuzindo no fim do dia.Porque da sua dist\u00e2nciaPara a minha companhiaN\u00e3o baixava aquela estrela?Por que t\u00e3o alto luzia?E ouvi-a na sombra fundaResponder que assim faziaPara dar uma esperan\u00e7aMais triste ao fim do meu dia._BANDEIRA, Manuel. Melhores poemas de Manoel Bandeira.Sele\u00e7\u00e3o de Francisco de Assis Barbosa. 15. ed. S\u00e3o Paulo:Global, 2003.","id":484008,"enunciado":"<p>Texto 03<\/p><p><br><\/p><p><strong>A Estrela <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Vi uma estrela t\u00e3o alta,<\/p><p>Vi uma estrela t\u00e3o fria!<\/p><p>Vi uma estrela luzindo<\/p><p>Na minha vida vazia.<\/p><p><br><\/p><p>Era uma estrela t\u00e3o alta!<\/p><p>Era uma estrela t\u00e3o fria!<\/p><p>Era uma estrela sozinha<\/p><p>Luzindo no fim do dia.<\/p><p><br><\/p><p>Porque da sua dist\u00e2ncia<\/p><p>Para a minha companhia<\/p><p>N\u00e3o baixava aquela estrela?<\/p><p>Por que t\u00e3o alto luzia?<\/p><p>E ouvi-a na sombra funda<\/p><p>Responder que assim fazia<\/p><p>Para dar uma esperan\u00e7a<\/p><p>Mais triste ao fim do meu dia.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p>BANDEIRA, Manuel. Melhores poemas de Manoel Bandeira.<\/p><p>Sele\u00e7\u00e3o de Francisco de Assis Barbosa. 15. ed. S\u00e3o Paulo:<\/p><p>Global, 2003.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 e 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419287,"slug":"lingua-portuguesa-prosopopeia-personificacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas da contabilidade de uma determinada empresa:M\u00e3o de Obra DiretaR$ 37.000,00Compra de Mat\u00e9ria PrimaR$ 50.000,00Aluguel de F\u00e1bricaR$ 10.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o das M\u00e1quinasR$ 15.000,00Mat\u00e9ria Prima AplicadaR$ 41.000,00O valor do custo prim\u00e1rio da produ\u00e7\u00e3o desse m\u00eas \u00e9 de:","provas":[{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 22:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2280637,"hashId":"22371c998cac256d6c2207ff7bcb2b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas da contabilidade de uma determinada empresa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 295px;\"><colgroup><col width=\"195.984375\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9qal\"><td data-row=\"row-9qal\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9qal\" data-cell=\"cell-m2w4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e3o de Obra Direta<\/p><\/td><td data-row=\"row-9qal\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9qal\" data-cell=\"cell-0ekg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 37.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-493f\"><td data-row=\"row-493f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-493f\" data-cell=\"cell-ln9n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Compra de Mat\u00e9ria Prima<\/p><\/td><td data-row=\"row-493f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-493f\" data-cell=\"cell-k2th\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 50.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-plxs\"><td data-row=\"row-plxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plxs\" data-cell=\"cell-zral\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aluguel de F\u00e1brica<\/p><\/td><td data-row=\"row-plxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-plxs\" data-cell=\"cell-a4n7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-txat\"><td data-row=\"row-txat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-txat\" data-cell=\"cell-5gr7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o das M\u00e1quinas<\/p><\/td><td data-row=\"row-txat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-txat\" data-cell=\"cell-728n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-09me\"><td data-row=\"row-09me\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09me\" data-cell=\"cell-xrwa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mat\u00e9ria Prima Aplicada<\/p><\/td><td data-row=\"row-09me\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09me\" data-cell=\"cell-im37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 41.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor do custo prim\u00e1rio da produ\u00e7\u00e3o desse m\u00eas \u00e9 de:<\/p>","resposta":8982568,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 87.000,00","id":8982565,"corpo":"<p>R$ 87.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 52.000,00","id":8982566,"corpo":"<p>R$ 52.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 66.000,00","id":8982567,"corpo":"<p>R$ 66.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 78.000,00","id":8982568,"corpo":"<p>R$ 78.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 37.000,00","id":8982569,"corpo":"<p>R$ 37.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2280637","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o, que sob o ponto de vista da contabilidade gerencial, se relaciona com o ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil \u00e9:","provas":[{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 22:52:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2280636,"hashId":"5e4bda034a39a8c0bcd396adde32c549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o, que sob o ponto de vista da contabilidade gerencial, se relaciona com o ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil \u00e9:<\/p>","resposta":8982562,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucro m\u00e1ximo.","id":8982560,"corpo":"<p>lucro m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucro m\u00ednimo.","id":8982561,"corpo":"<p>lucro m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucro zero.","id":8982562,"corpo":"<p>lucro zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 a cobertura dos custos.","id":8982563,"corpo":"<p>s\u00f3 a cobertura dos custos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 a cobertura das despesas.","id":8982564,"corpo":"<p>s\u00f3 a cobertura das despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na terminologia e conceitos da Contabilidade de Custos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":73748,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 22:55:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2246514,"hashId":"ec424e840a0393555200eaed09029022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terminologia e conceitos da Contabilidade de Custos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8839558,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda \u00e9 sempre uma despesa necess\u00e1ria para a obten\u00e7\u00e3o de receitas.","id":8839556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda \u00e9 sempre uma despesa necess\u00e1ria para a obten\u00e7\u00e3o de receitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as despesas com o pessoal da produ\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica s\u00e3o levadas diretamente ao resultado.","id":8839557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas com o pessoal da produ\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica s\u00e3o levadas diretamente ao resultado.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimento \u00e9 um gasto ativado em fun\u00e7\u00e3o de sua vida \u00fatil e possibilidade de recupera\u00e7\u00e3o de seu valor.","id":8839558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimento \u00e9 um gasto ativado em fun\u00e7\u00e3o de sua vida \u00fatil e possibilidade de recupera\u00e7\u00e3o de seu valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os custos n\u00e3o s\u00e3o ativados, uma vez que n\u00e3o aumentam o valor dos bens a serem fabricados.","id":8839559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os custos n\u00e3o s\u00e3o ativados, uma vez que n\u00e3o aumentam o valor dos bens a serem fabricados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de material direto deve ser contabilizada como custo de produ\u00e7\u00e3o na data da compra.","id":8839560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aquisi\u00e7\u00e3o de material direto deve ser contabilizada como custo de produ\u00e7\u00e3o na data da compra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza, cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico, constitui ato de improbidade administrativa decorrente de concess\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o indevida de benef\u00edcio financeiro ou tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":63709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":63708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1945647,"hashId":"42a331c1e2b190aa649cb55fcc365f37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza, cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico, constitui ato de improbidade administrativa decorrente de concess\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o indevida de benef\u00edcio financeiro ou tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":7528322,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528321,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528322,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei 8.249\/94 (Improbidade Administrativa), julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei 8.249\/94 (Improbidade Administrativa), julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 e 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tAs doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis aumentaram de forma acentuada nas \u00faltimas d\u00e9cadas e, no Brasil, s\u00e3o as principais causas de \u00f3bitos em adultos. A obesidade \u00e9 um dos fatores de maior risco para o adoecimento entre os indiv\u00edduos portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas. As pesquisas nacionais, nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, apontam para o aumento r\u00e1pido da preval\u00eancia de obesidade e excesso de peso. No que se refere aos fatores que contribu\u00edram para aumento das preval\u00eancias de excesso de peso e de obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64202,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1966242,"hashId":"6a87996551b0a55a520e8f551b32efe6","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAs doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis aumentaram de forma acentuada nas \u00faltimas d\u00e9cadas e, no Brasil, s\u00e3o as principais causas de \u00f3bitos em adultos. A obesidade \u00e9 um dos fatores de maior risco para o adoecimento entre os indiv\u00edduos portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas. As pesquisas nacionais, nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, apontam para o aumento r\u00e1pido da preval\u00eancia de obesidade e excesso de peso. No que se refere aos fatores que contribu\u00edram para aumento das preval\u00eancias de excesso de peso e de obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7621707,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento do consumo de alimentos ultraprocessados (biscoitos, embutidos, refrigerantes, refei\u00e7\u00f5es prontas), com queda no consumo de frutas, hortali\u00e7as e alimentos b\u00e1sicos como ovos, gordura animal, peixe, leguminosas, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e arroz, associados ao sedentarismo.","id":7621704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do consumo de alimentos ultraprocessados (biscoitos, embutidos, refrigerantes, refei\u00e7\u00f5es prontas), com queda no consumo de frutas, hortali\u00e7as e alimentos b\u00e1sicos como ovos, gordura animal, peixe, leguminosas, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e arroz, associados ao sedentarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sedentarismo e consumo elevado de alimentos ricos em a\u00e7\u00facar, gorduras saturadas, gordura trans e sal, associados ao baixo consumo de carboidratos complexos e fibras e redu\u00e7\u00e3o no consumo de frutas e hortali\u00e7as.","id":7621705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedentarismo e consumo elevado de alimentos ricos em a\u00e7\u00facar, gorduras saturadas, gordura trans e sal, associados ao baixo consumo de carboidratos complexos e fibras e redu\u00e7\u00e3o no consumo de frutas e hortali\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sedentarismo e aumento no consumo de alimentos ultraprocessados (biscoitos, embutidos, refrigerantes, refei\u00e7\u00f5es prontas), com queda no consumo de frutas, hortali\u00e7as e estabiliza\u00e7\u00e3o no consumo de alimentos b\u00e1sicos como ovos, gordura animal, peixe, leguminosas, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e arroz.","id":7621706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedentarismo e aumento no consumo de alimentos ultraprocessados (biscoitos, embutidos, refrigerantes, refei\u00e7\u00f5es prontas), com queda no consumo de frutas, hortali\u00e7as e estabiliza\u00e7\u00e3o no consumo de alimentos b\u00e1sicos como ovos, gordura animal, peixe, leguminosas, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e arroz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o e marketing acentuado para o consumo de alimentos processados e ultraprocessados, associados ao sedentarismo e estabiliza\u00e7\u00e3o no consumo de hortali\u00e7as e frutas.","id":7621707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Globaliza\u00e7\u00e3o e marketing acentuado para o consumo de alimentos processados e ultraprocessados, associados ao sedentarismo e estabiliza\u00e7\u00e3o no consumo de hortali\u00e7as e frutas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o energ\u00e9tico negativo, em fun\u00e7\u00e3o do elevado consumo de alimentos ultraprocessados, redu\u00e7\u00e3o de alimentos in natura, associados com o menor disp\u00eandio de energia devido ao sedentarismo.","id":7621708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o energ\u00e9tico negativo, em fun\u00e7\u00e3o do elevado consumo de alimentos ultraprocessados, redu\u00e7\u00e3o de alimentos in natura, associados com o menor disp\u00eandio de energia devido ao sedentarismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul, a Venezuela, com a queda de investimentos internacionais, tens\u00f5es e crise humanit\u00e1ria, tem passado por agravamento da crise econ\u00f4mica, pol\u00edtica e institucional desde 2013. O fluxo de refugiados econ\u00f4micos \u00e9 grande para o Brasil. O Estado que declarou, em dezembro de 2017, situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia social e convive com muitos refugiados \u00e9 ","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:02:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1972200,"hashId":"85584bc70df4c224d82d58b6f193bb59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul, a Venezuela, com a queda de investimentos internacionais, tens\u00f5es e crise humanit\u00e1ria, tem passado por agravamento da crise econ\u00f4mica, pol\u00edtica e institucional desde 2013. O fluxo de refugiados econ\u00f4micos \u00e9 grande para o Brasil. O Estado que declarou, em dezembro de 2017, situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia social e convive com muitos refugiados \u00e9 <\/p>","resposta":7648656,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amap\u00e1.","id":7648653,"corpo":"<p>Amap\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rond\u00f4nia.","id":7648654,"corpo":"<p>Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amazonas.","id":7648655,"corpo":"<p>Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roraima.","id":7648656,"corpo":"<p>Roraima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es negritadas: progresso, outrora, mas, com e ostentar s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":75109,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcabes-sp-2018-promun-escriturario","tipo":1,"nome":"PROMUN - FUNCABES - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276926,"hashId":"02eee87d743c2b8a08d763e2f63c6092","enunciado":"<p>As express\u00f5es negritadas: progresso, outrora, mas, com e ostentar s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":8965629,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio, substantivo, preposi\u00e7\u00e3o, conjun\u00e7\u00e3o, verbo.","id":8965627,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio, substantivo, preposi\u00e7\u00e3o, conjun\u00e7\u00e3o, verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivo, adv\u00e9rbio, preposi\u00e7\u00e3o, artigo, verbo.","id":8965628,"corpo":"<p>substantivo, adv\u00e9rbio, preposi\u00e7\u00e3o, artigo, verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substantivo, adv\u00e9rbio, conjun\u00e7\u00e3o, preposi\u00e7\u00e3o, verbo.","id":8965629,"corpo":"<p>substantivo, adv\u00e9rbio, conjun\u00e7\u00e3o, preposi\u00e7\u00e3o, verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio, substantivo, conjun\u00e7\u00e3o, artigo, verbo.","id":8965630,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio, substantivo, conjun\u00e7\u00e3o, artigo, verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o a letra do Hino da Cidade de Taubat\u00e9, para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. Taubat\u00e9 das Bandeiras que ousaram desbravar \u00ednvias selvas, com gl\u00f3ria. Taubat\u00e9, cujos filhos n\u00e3o param, sempre em marcha nas asas da Hist\u00f3ria. Taubat\u00e9 das Mon\u00e7\u00f5es, na erradia epopeia por rios e lapas, qual tit\u00e3 a fazer Geografia, implantando fronteiras nos mapas. A louvar-te, com \u00e2nsia, tanjam todos os sinos... Vens de longa dist\u00e2ncia, vais a altos destinos. Quando outrora o caf\u00e9, soberano, todo em ouro, qual midas, floria alto n\u00edvel o cl\u00e3 taubateano, de riqueza, se alteando, atingia. E tal \u00e9 o poder, que ent\u00e3o goza, (decantado, na \u00e9poca, em aulo)que a cidade chegou, poderosa, a se ombrear com a pr\u00f3pria S\u00e3o Paulo! E hoje, rica e industrial, o esplendor a ostentar de moderna cidade,tens no ensino tal vulto e labor que \u00e9s, inteira, uma s\u00f3 faculdade. Mas, sem ti o progresso se espalma e em concreto te elevas, heril. \u00e9s a mesma cidade com alma que nasceu no alvorar do Brasil!","id":518846,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o a letra do Hino da Cidade de Taubat\u00e9, para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Taubat\u00e9 das Bandeiras que ousaram <\/p><p style=\"text-align: center;\">desbravar <u>\u00ednvias<\/u> selvas, com gl\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Taubat\u00e9, cujos filhos n\u00e3o param, <\/p><p style=\"text-align: center;\">sempre em marcha nas asas da Hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Taubat\u00e9 das Mon\u00e7\u00f5es, na erradia <\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>epopeia<\/u> por rios e lapas, <\/p><p style=\"text-align: center;\">qual tit\u00e3 a fazer Geografia, <\/p><p style=\"text-align: center;\">implantando fronteiras nos mapas. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A louvar-te, com \u00e2nsia, <\/p><p style=\"text-align: center;\">tanjam todos os sinos... <\/p><p style=\"text-align: center;\">Vens de longa dist\u00e2ncia, <\/p><p style=\"text-align: center;\">vais a altos destinos. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando <strong>outrora <\/strong>o caf\u00e9, soberano, <\/p><p style=\"text-align: center;\">todo em ouro, qual midas, floria <\/p><p style=\"text-align: center;\">alto n\u00edvel o cl\u00e3 taubateano, <\/p><p style=\"text-align: center;\">de riqueza, se alteando, atingia. <\/p><p style=\"text-align: center;\">E tal \u00e9 o poder, que ent\u00e3o goza, <\/p><p style=\"text-align: center;\">(decantado, na \u00e9poca, em aulo)<\/p><p style=\"text-align: center;\">que a cidade chegou, poderosa, <\/p><p style=\"text-align: center;\">a se <u>ombrear<\/u> com a pr\u00f3pria S\u00e3o Paulo! <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">E hoje, rica e industrial, o esplendor <\/p><p style=\"text-align: center;\">a <strong>ostentar <\/strong>de moderna cidade,<\/p><p style=\"text-align: center;\">tens no ensino tal vulto e <u>labor<\/u> <\/p><p style=\"text-align: center;\">que \u00e9s, inteira, uma s\u00f3 faculdade. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mas<\/strong>, sem ti o <strong>progresso <\/strong>se espalma <\/p><p style=\"text-align: center;\">e em concreto te elevas, <u>heril<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9s a mesma cidade <strong>com<\/strong> alma <\/p><p style=\"text-align: center;\">que nasceu no alvorar do Brasil!<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o democr\u00e1tica, conforme as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica constituem-se em um instrumento de estreitamento das rela\u00e7\u00f5es, de viv\u00eancia e conviv\u00eancia colegiada, superando o autoritarismo no planejamento e na concep\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o curricular, educando para a conquista da cidadania plena e fortalecendo a a\u00e7\u00e3o conjunta na escola mediante alguns par\u00e2metros, com exce\u00e7\u00e3o somente da:","provas":[{"id":66443,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:09:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2270756,"hashId":"6ce0bd0777a499725af19c36b688248d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o democr\u00e1tica, conforme as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica constituem-se em um instrumento de estreitamento das rela\u00e7\u00f5es, de viv\u00eancia e conviv\u00eancia colegiada, superando o autoritarismo no planejamento e na concep\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o curricular, educando para a conquista da cidadania plena e fortalecendo a a\u00e7\u00e3o conjunta na escola mediante alguns par\u00e2metros, com exce\u00e7\u00e3o somente da:<\/p>","resposta":8939452,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o da globalidade da pessoa, enquanto ser que aprende que sonha e ousa, em busca de uma conviv\u00eancia social libertadora fundamentada na \u00e9tica cidad\u00e3.","id":8939451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreens\u00e3o da globalidade da pessoa, enquanto ser que aprende que sonha e ousa, em busca de uma conviv\u00eancia social libertadora fundamentada na \u00e9tica cidad\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos burocr\u00e1ticos, assumindo com pertin\u00eancia e relev\u00e2ncia: os planos pedag\u00f3gicos e as atividades de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":8939452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos burocr\u00e1ticos, assumindo com pertin\u00eancia e relev\u00e2ncia: os planos pedag\u00f3gicos e as atividades de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica em que os sujeitos constitutivos da comunidade educacional discutam a pr\u00f3pria pr\u00e1xis pedag\u00f3gica impregnando-a de entusiasmo e de compromisso com a sua pr\u00f3pria comunidade.","id":8939453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica em que os sujeitos constitutivos da comunidade educacional discutam a pr\u00f3pria pr\u00e1xis pedag\u00f3gica impregnando-a de entusiasmo e de compromisso com a sua pr\u00f3pria comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es interpessoais solid\u00e1rias, geridas de tal modo que os professores se sintam estimulados a conhecer melhor os seus pares (colegas de trabalho, estudantes, fam\u00edlias), a expor as suas ideias, a traduzir as suas dificuldades e expectativas pessoais e profissionais.","id":8939454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es interpessoais solid\u00e1rias, geridas de tal modo que os professores se sintam estimulados a conhecer melhor os seus pares (colegas de trabalho, estudantes, fam\u00edlias), a expor as suas ideias, a traduzir as suas dificuldades e expectativas pessoais e profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a articuladora e mobilizadora do gestor no cotidiano da escola e nos espa\u00e7os com os quais a escola interage, em busca da qualidade social das aprendizagens que lhe caiba desenvolverem, com transpar\u00eancia e responsabilidade.","id":8939455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a articuladora e mobilizadora do gestor no cotidiano da escola e nos espa\u00e7os com os quais a escola interage, em busca da qualidade social das aprendizagens que lhe caiba desenvolverem, com transpar\u00eancia e responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/2270756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a educa\u00e7\u00e3o especial constitui uma proposta pedag\u00f3gica da escola, onde o p\u00fablico-alvo s\u00e3o alunos:","provas":[{"id":66443,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:09:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2270753,"hashId":"9d9abee7e9054866030f7dd41bd467fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a educa\u00e7\u00e3o especial constitui uma proposta pedag\u00f3gica da escola, onde o p\u00fablico-alvo s\u00e3o alunos:<\/p>","resposta":8939439,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente alunos com altas habilidades acad\u00eamicas cient\u00edficas e defici\u00eancia intelectual. ","id":8939437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente alunos com altas habilidades acad\u00eamicas cient\u00edficas e defici\u00eancia intelectual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas com defici\u00eancia visual ou auditiva, garantindo assim interpretes e interlocutores em todas as aulas.","id":8939438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas com defici\u00eancia visual ou auditiva, garantindo assim interpretes e interlocutores em todas as aulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.","id":8939439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com dificuldades de aprendizagem advindas de mudan\u00e7a curricular por troca de curr\u00edculo ou unidade escolar.","id":8939440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com dificuldades de aprendizagem advindas de mudan\u00e7a curricular por troca de curr\u00edculo ou unidade escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente com defici\u00eancia motora e intelectual a partir de seus laudos comprobat\u00f3rios.","id":8939441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente com defici\u00eancia motora e intelectual a partir de seus laudos comprobat\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que tange \u00e0 crise na Venezuela:","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134617,"hashId":"8685d1ae47ecc1da68e4c04731bf3d46","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>correta<\/b> no que tange \u00e0 crise na\r\nVenezuela:<\/p>","resposta":4039260,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crise restringe-se ao campo pol\u00edtico, em especial pela resist\u00eancia ao comando de Nicol\u00e1s Maduro.","id":4039258,"corpo":"<p align=justify>A crise restringe-se ao campo pol\u00edtico, em\r\nespecial pela resist\u00eancia ao comando de Nicol\u00e1s\r\nMaduro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em resposta \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos praticadas por autoridades durante protestos antigoverno, a Uni\u00e3o Europeia deixou de impor san\u00e7\u00f5es \u00e0 Venezuela.","id":4039259,"corpo":"<p align=justify>Em resposta \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de direitos\r\nhumanos praticadas por autoridades durante protestos\r\nantigoverno, a Uni\u00e3o Europeia deixou de impor\r\nsan\u00e7\u00f5es \u00e0 Venezuela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crise que atinge a Venezuela compreende as searas pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica. ","id":4039260,"corpo":"<p align=justify>A crise que atinge a Venezuela compreende as\r\nsearas pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao buscar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, venezuelanos atravessam a fronteira com o Brasil, o que n\u00e3o preocupa a seguran\u00e7a nacional.","id":4039261,"corpo":"<p align=justify>Ao buscar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida,\r\nvenezuelanos atravessam a fronteira com o Brasil, o\r\nque n\u00e3o preocupa a seguran\u00e7a nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da crise, as elei\u00e7\u00f5es presidenciais foram suspensas na Venezuela, em maio deste ano. ","id":4039262,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da crise, as elei\u00e7\u00f5es presidenciais foram\r\nsuspensas na Venezuela, em maio deste ano.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1134617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70937,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:05:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162375,"hashId":"a67afac965efd28c13e48a244abc93eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8475563,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade de ensino pr\u00f3prio da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e realiza o Atendimento Educacional Especializado.","id":8475561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade de ensino pr\u00f3prio da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e realiza o Atendimento Educacional Especializado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Atendimento Educacional Especializado tem como finalidade organizar recursos pedag\u00f3gicos, amplificando as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando suas necessidades espec\u00edficas.","id":8475562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento Educacional Especializado tem como finalidade organizar recursos pedag\u00f3gicos, amplificando as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando suas necessidades espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica preconizam que os sistemas de ensino devem matricular os estudantes com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o nas classes comuns do ensino regular e no Atendimento Educacional Especializado - AEE, complementar ou suplementar \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o, ofertado em salas de recursos multifuncionais ou em centros de AEE da rede p\u00fablica ou de institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos.","id":8475563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica preconizam que os sistemas de ensino devem matricular os estudantes com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o nas classes comuns do ensino regular e no Atendimento Educacional Especializado - AEE, complementar ou suplementar \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o, ofertado em salas de recursos multifuncionais ou em centros de AEE da rede p\u00fablica ou de institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos oficiais do MEC sinalizam que o p\u00fablico-alvo do Atendimento Educacional Especial \u00e9 aquele com d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade, mudez e superdota\u00e7\u00e3o.","id":8475564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos oficiais do MEC sinalizam que o p\u00fablico-alvo do Atendimento Educacional Especial \u00e9 aquele com <em>d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o<\/em> e hiperatividade, mudez e superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Atendimento Educacional Especializado, segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, deve ser o principal momento de ensino para o aluno com defici\u00eancia, enquanto as aulas nas classes comuns do ensino regular s\u00e3o consideradas, para esse p\u00fablico, como complementares ou suplementares \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o.","id":8475565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento Educacional Especializado, segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, deve ser o principal momento de ensino para o aluno com defici\u00eancia, enquanto as aulas nas classes comuns do ensino regular s\u00e3o consideradas, para esse p\u00fablico, como complementares ou suplementares \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430198,"slug":"pedagogia-da-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os fundos institu\u00eddos na lei n\u00ba 11.494\/2007 destinam-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e ao retrocesso da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil. II. Cabe ao estabelecimento de ensino administrar seu pessoal. III. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve estimular a valoriza\u00e7\u00e3o e o respeito pelas sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es pessoais e as dos colegas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73111,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2220538,"hashId":"65035621a4f2aae58c70b94624ed1da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os fundos institu\u00eddos na lei n\u00ba 11.494\/2007 destinam-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e ao retrocesso da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cabe ao estabelecimento de ensino administrar seu pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve estimular a valoriza\u00e7\u00e3o e o respeito pelas sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es pessoais e as dos colegas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8727798,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8727795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8727796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":8727797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. ","id":8727798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8727799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Cabe \u00e0 escola elaborar sua proposta pedag\u00f3gica. II. A interdisciplinaridade auxilia no entendimento das rela\u00e7\u00f5es entre conhecimentos de campos disciplinares distintos. III. No Ensino Fundamental, o aluno pode conhecer o voleibol como elemento da cultura do movimento humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73111,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2220545,"hashId":"65344164732af57b3d4579ef0196020a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe \u00e0 escola elaborar sua proposta pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A interdisciplinaridade auxilia no entendimento das rela\u00e7\u00f5es entre conhecimentos de campos disciplinares distintos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Ensino Fundamental, o aluno pode conhecer o voleibol como elemento da cultura do movimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8727834,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8727830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8727831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8727832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8727833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8727834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) para o Ensino Fundamental, h\u00e1 tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":70937,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:04:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162217,"hashId":"375ca012bac3b758354af38fdb3de7e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) para o Ensino Fundamental, h\u00e1 tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":8474771,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimento corporal; organiza\u00e7\u00e3o interna; produto cultural.","id":8474771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimento corporal; organiza\u00e7\u00e3o interna; produto cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o corporal; obriga\u00e7\u00f5es laborais; obriga\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas.","id":8474772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimenta\u00e7\u00e3o corporal; obriga\u00e7\u00f5es laborais; obriga\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00f5es laborais; organiza\u00e7\u00e3o interna; produto cultural.","id":8474773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga\u00e7\u00f5es laborais; organiza\u00e7\u00e3o interna; produto cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00f5es laborais; obriga\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas; obriga\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas.","id":8474774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga\u00e7\u00f5es laborais; obriga\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas; obriga\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter instrumental; organiza\u00e7\u00e3o interna; produto cultural.","id":8474775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter instrumental; organiza\u00e7\u00e3o interna; produto cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 9394\/96, a pr\u00e1tica de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 facultativa ao aluno","provas":[{"id":70937,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:03:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162191,"hashId":"b9da84869e824052930ee9c76d85497d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 9394\/96, a pr\u00e1tica de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 facultativa ao aluno<\/p>","resposta":8474641,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amparado pelo Decreto Lei 1044\/69.","id":8474641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amparado pelo Decreto Lei 1044\/69.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior de 18 anos de idade.","id":8474642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior de 18 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que mantenha uma jornada de trabalho de 8 ou mais horas di\u00e1rias.","id":8474643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que mantenha uma jornada de trabalho de 8 ou mais horas di\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que tenha pelo menos dois filhos.","id":8474644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tenha pelo menos dois filhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que participe dessas pr\u00e1ticas em outra escola que frequente.","id":8474645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que participe dessas pr\u00e1ticas em outra escola que frequente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o abrange exclusivamente os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar. II. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve estimular o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos para a pr\u00e1tica segura de esportes. III. A educa\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o deve vincular-se ao mundo do trabalho, \u00e0 pr\u00e1tica social ou \u00e0 cultura do indiv\u00edduo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73111,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2220508,"hashId":"06f3172e0f66b5468577889737354be5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o abrange exclusivamente os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve estimular o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos para a pr\u00e1tica segura de esportes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A educa\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o deve vincular-se ao mundo do trabalho, \u00e0 pr\u00e1tica social ou \u00e0 cultura do indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8727647,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8727645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8727646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8727647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8727648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8727649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00edndrome cl\u00ednica caracterizada pela defici\u00eancia persistente e clinicamente significativa da comunica\u00e7\u00e3o e da intera\u00e7\u00e3o sociais, manifestada por defici\u00eancia marcada de comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal usada para intera\u00e7\u00e3o social; aus\u00eancia de reciprocidade social; fal\u00eancia em desenvolver e manter rela\u00e7\u00f5es apropriadas ao seu n\u00edvel de desenvolvimento\u201dA descri\u00e7\u00e3o acima enuncia caracter\u00edsticas presentes em um indiv\u00edduo com: ","provas":[{"id":66443,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:07:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2270732,"hashId":"8eab63754607e8808c140bc3650b22c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cS\u00edndrome cl\u00ednica caracterizada pela defici\u00eancia persistente e clinicamente significativa da comunica\u00e7\u00e3o e da intera\u00e7\u00e3o sociais, manifestada por defici\u00eancia marcada de comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal usada para intera\u00e7\u00e3o social; aus\u00eancia de reciprocidade social; fal\u00eancia em desenvolver e manter rela\u00e7\u00f5es apropriadas ao seu n\u00edvel de desenvolvimento\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima enuncia caracter\u00edsticas presentes em um indiv\u00edduo com: <\/p>","resposta":8939341,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno do espectro autista.","id":8939341,"corpo":"<p>Transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altas habilidades \/ superdota\u00e7\u00e3o.","id":8939342,"corpo":"<p>Altas habilidades \/ superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia intelectual lim\u00edtrofe.","id":8939343,"corpo":"<p>Defici\u00eancia intelectual lim\u00edtrofe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paralisia cerebral.","id":8939344,"corpo":"<p>Paralisia cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno inato do metabolismo.","id":8939345,"corpo":"<p>Transtorno inato do metabolismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno dos anos finais do Ensino Fundamental que tem entre 11 e 14 anos estaria, de acordo com Piaget, em qual per\u00edodo? ","provas":[{"id":70937,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 10:04:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162226,"hashId":"c8dbe01ea68197d27df0dd2b6039b235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno dos anos finais do Ensino Fundamental que tem entre 11 e 14 anos estaria, de acordo com Piaget, em qual per\u00edodo? <\/p>","resposta":8474818,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sens\u00f3rio motor.","id":8474816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sens\u00f3rio motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre o pr\u00e9-operat\u00f3rio e o operat\u00f3rio concreto.","id":8474817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre o pr\u00e9-operat\u00f3rio e o operat\u00f3rio concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre o operat\u00f3rio concreto e o operat\u00f3rio formal.","id":8474818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre o operat\u00f3rio concreto e o operat\u00f3rio formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas no operat\u00f3rio concreto.","id":8474819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas no operat\u00f3rio concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre o sens\u00f3rio motor e o pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":8474820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre o sens\u00f3rio motor e o pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo e Obras","id":6169,"slug":"fiscal-de-urbanismo-e-obras"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista","id":6187,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-plantonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos criam uma afinidade t\u00e3o \u00edntima com seu computador que fazem por si s\u00f3 manuten\u00e7\u00f5es, trocas de componentes e perif\u00e9ricos sem ter qualquer dificuldade.A respeito das pe\u00e7as mais b\u00e1sicas e essenciais de um de um computador, analise as imagens acima e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74722,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Guarda Municipal - 2018"},{"id":74800,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"},{"id":74721,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo e Obras","id":6169,"slug":"fiscal-de-urbanismo-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-fiscal-de-urbanismo-e-obras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Fiscal de Urbanismo e Obras - 2018"},{"id":74723,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Int\u00e9rprete de Libras - 2018"},{"id":74724,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-recepcionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Recepcionista - 2018"},{"id":74726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista","id":6187,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-tecnico-em-enfermagem-area-plantonista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista - 2018"},{"id":74727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-tecnico-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - T\u00e9cnico em Geoprocessamento - 2018"},{"id":74717,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"},{"id":74718,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-auxiliar-de-saude-bucal-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":74719,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-educador-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Educador Social - 2018"},{"id":74720,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:45:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248720,"hashId":"4a02e0f09229996fcbdb2d8a1c5d2d63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos criam uma afinidade t\u00e3o \u00edntima com seu computador que fazem por si s\u00f3 manuten\u00e7\u00f5es, trocas de componentes e  perif\u00e9ricos sem ter qualquer dificuldade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74722\/questao\/2248720-20220224111500000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das pe\u00e7as mais b\u00e1sicas e essenciais de um de um computador, analise as imagens acima e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8848400,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - HD; 2 - PROCESSADOR; 3 - FONTE; 4 - PLACA M\u00c3E; 5 - MEM\u00d3RIA. ","id":8848397,"corpo":"<p>1 - HD; 2 - PROCESSADOR; 3 - FONTE;  4 - PLACA M\u00c3E; 5 - MEM\u00d3RIA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - PROCESSADOR; 2 - HD; 3 - MEM\u00d3RIA; 4 - PLACA M\u00c3E; 5 - FONTE. ","id":8848398,"corpo":"<p>1 - PROCESSADOR; 2 - HD; 3 - MEM\u00d3RIA; 4 - PLACA M\u00c3E; 5 - FONTE. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - FONTE; 2 - MEM\u00d3RIA; 3 - PROCESSADOR; 4 - HD; 5 - PLACA M\u00c3E. ","id":8848399,"corpo":"<p>1 - FONTE; 2 - MEM\u00d3RIA; 3 - PROCESSADOR; 4 - HD; 5 - PLACA M\u00c3E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - PLACA M\u00c3E; 2 - PROCESSADOR; 3 - HD; 4 - MEM\u00d3RIA; 5 - FONTE. ","id":8848400,"corpo":"<p>1 - PLACA M\u00c3E; 2 - PROCESSADOR; 3 - HD; 4 - MEM\u00d3RIA; 5 - FONTE. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - MEM\u00d3RIA; 2 - HD; 3 - PROCESSADOR; 4 PLACA M\u00c3E; 5 - FONTE.","id":8848401,"corpo":"<p>1 - MEM\u00d3RIA; 2 - HD; 3 - PROCESSADOR; 4 PLACA M\u00c3E; 5 - FONTE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falar sobre Cultura implica falar sobre costumes, valores, ideias e comportamentos, adotados por uma sociedade ou um grupo espec\u00edfico. Podemos dizer que cultura surda \u00e9 um movimento social, formado a partir de uma minoria lingu\u00edstica, que est\u00e1 em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e ideologia dominantes. \u00c9 caracter\u00edstica da identidade surda H\u00edbrida:Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74723,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Int\u00e9rprete de Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:45:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2285303,"hashId":"62a70efa6830804fa52bedc9111740d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falar sobre Cultura implica falar sobre costumes, valores, ideias e comportamentos, adotados por uma sociedade ou um grupo espec\u00edfico. Podemos dizer que cultura surda \u00e9 um movimento social, formado a partir de uma minoria lingu\u00edstica, que est\u00e1 em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e ideologia dominantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracter\u00edstica da identidade surda H\u00edbrida:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9003872,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nasce ouvinte e posteriormente torna-se surdo. Conhece a l\u00edngua portuguesa falada e escrita. Mais tarde conhece a cultura surda e a Libras. Mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel com ambas as culturas.","id":9003872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nasce ouvinte e posteriormente torna-se surdo. Conhece a l\u00edngua portuguesa falada e escrita. Mais tarde conhece a cultura surda e a Libras. Mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel com ambas as culturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o em um grupo definido, n\u00e3o sabe se fica com os surdos ou com os ouvintes. Quando em meio aos ouvintes disfar\u00e7a a surdez e quando em meio aos surdos procura ser como eles. ","id":9003873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o em um grupo definido, n\u00e3o sabe se fica com os surdos ou com os ouvintes. Quando em meio aos ouvintes disfar\u00e7a a surdez e quando em meio aos surdos procura ser como eles. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta alto \u00edndice de desinforma\u00e7\u00e3o, dificuldade de aprendizado, N\u00e3o conhece a Libras e nem o Portugu\u00eas, por isso tem alta limita\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o com ambas as culturas e acaba por viver isoladamente. ","id":9003874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta alto \u00edndice de desinforma\u00e7\u00e3o, dificuldade de aprendizado, N\u00e3o conhece a Libras e nem o Portugu\u00eas, por isso tem alta limita\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o com ambas as culturas e acaba por viver isoladamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprende com certa dificuldade a comunica\u00e7\u00e3o oral auditiva. Filho de pais ouvintes. Mais tarde descobre a LIBRAS e d\u00e1 prefer\u00eancia para conviver na cultura surda. ","id":9003875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprende com certa dificuldade a comunica\u00e7\u00e3o oral auditiva. Filho de pais ouvintes. Mais tarde descobre a LIBRAS e d\u00e1 prefer\u00eancia para conviver na cultura surda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relaciona-se bem com os ouvintes, luta pelos direitos surdos, procura mostrar que \u00e9 resolvido e feliz. Busca incansavelmente estar bem informado sobre tudo.","id":9003876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relaciona-se bem com os ouvintes, luta pelos direitos surdos, procura mostrar que \u00e9 resolvido e feliz. Busca  incansavelmente estar bem informado sobre tudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vitaminas do complexo B s\u00e3o componentes essenciais na produ\u00e7\u00e3o de energia, contribuindo com coenzimas que ajudam a libertar essa energia. Favorece a metaboliza\u00e7\u00e3o dos amino\u00e1cidos e s\u00e3o importantes na multiplica\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas. Contribui de forma geral para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos nervos, m\u00fasculos, ossos, pele, olhos, cabelos, f\u00edgado e aparelho gastrintestinal. Segundo o contexto analise as assertivas abaixo e assinale qual alternativa corresponde respectivamente as vitaminas do complexo B.","provas":[{"id":74529,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 21:15:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2250620,"hashId":"d4b7143e78167ea3aff69caeb4a5b017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vitaminas do complexo B s\u00e3o componentes essenciais na produ\u00e7\u00e3o de energia, contribuindo com coenzimas que ajudam a libertar essa energia. Favorece a metaboliza\u00e7\u00e3o dos amino\u00e1cidos e s\u00e3o importantes na multiplica\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas. Contribui de forma geral para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos nervos, m\u00fasculos, ossos, pele, olhos, cabelos, f\u00edgado e aparelho gastrintestinal. Segundo o contexto analise as assertivas abaixo e assinale qual alternativa corresponde respectivamente as vitaminas do complexo B.<\/p>","resposta":8855432,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiamina, riboflavina, niacina, \u00e1cido pantot\u00eanico, biotina, piridoxina, folato e cianocobalamina.","id":8855432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tiamina, riboflavina, niacina, \u00e1cido pantot\u00eanico, biotina, piridoxina, folato e cianocobalamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vitamina C, folato, vitamina A, acido pantot\u00eanico, tiamina, piroxidina, e vitamina D.","id":8855433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitamina C, folato, vitamina A, acido pantot\u00eanico, tiamina, piroxidina, e vitamina D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vitamina K, vitamina E, Vitamina A, vitamina D.","id":8855434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitamina K, vitamina E, Vitamina A, vitamina D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cianocobalamina, biotina, tiamina, vitamina C, vitamina A, acido pantot\u00eanico.","id":8855435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cianocobalamina, biotina, tiamina, vitamina C, vitamina A, acido pantot\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 organizada segundo fases da vida, onde cada fase necessita de par\u00e2metros diferenciados para a avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o nutricional. Os \u00edndices antropom\u00e9trico e par\u00e2metros adotados pela vigil\u00e2ncia nutricional para crian\u00e7as at\u00e9 10 anos s\u00e3o:","provas":[{"id":74529,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 21:15:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2250593,"hashId":"a25ee0cf9d8db099d07fe035ff43aa81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 organizada segundo fases da vida, onde cada fase necessita de par\u00e2metros diferenciados para a avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o nutricional. Os \u00edndices antropom\u00e9trico e par\u00e2metros adotados pela vigil\u00e2ncia nutricional para crian\u00e7as at\u00e9 10 anos s\u00e3o:<\/p>","resposta":8855358,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso por altura; circunfer\u00eancia da cintura; estatura por idade; dobra subcut\u00e2nea subescapular.","id":8855357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso por altura; circunfer\u00eancia da cintura; estatura por idade; dobra subcut\u00e2nea subescapular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peso por idade; estatura por idade; peso por altura; IMC por idade.","id":8855358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso por idade; estatura por idade; peso por altura; IMC por idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IMC por idade; peso por idade; circunfer\u00eancia do abd\u00f4men; peso por altura.","id":8855359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMC por idade; peso por idade; circunfer\u00eancia do abd\u00f4men; peso por altura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estatura por idade ; circunfer\u00eancia da cintura; IMC por idade; dobra cut\u00e2nea Tricipital.","id":8855360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estatura por idade ; circunfer\u00eancia da cintura; IMC por idade; dobra cut\u00e2nea Tricipital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a prescri\u00e7\u00e3o de suplementos nutricionais deve respeitar os limites estabelecidos na Resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00ba 390\/2006, o Conselho Federal de Nutricionistas recomenda ao nutricionista que, com base no diagn\u00f3stico nutricional, realize a prescri\u00e7\u00e3o de suplementos nutricionais para os seguintes casos:I. Estados fisiol\u00f3gicos espec\u00edficos.II. Estados patol\u00f3gicos.III. Altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas.IV. Paciente sem risco nutricional e sem necessidades espec\u00edficas.Marque a proposi\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 21:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2262618,"hashId":"585b290c323497d7810e161207360e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a prescri\u00e7\u00e3o de suplementos nutricionais deve respeitar os limites estabelecidos na Resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00ba 390\/2006, o Conselho Federal de Nutricionistas recomenda ao nutricionista que, com base no diagn\u00f3stico nutricional, realize a prescri\u00e7\u00e3o de suplementos nutricionais para os seguintes casos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Estados fisiol\u00f3gicos espec\u00edficos.<\/p><p>II. Estados patol\u00f3gicos.<\/p><p>III. Altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas.<\/p><p>IV. Paciente sem risco nutricional e sem necessidades espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a proposi\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8908062,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":8908060,"corpo":"<p>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8908061,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I , II e III est\u00e3o corretas.","id":8908062,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I , II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa IV est\u00e1 correta.","id":8908063,"corpo":"<p>Apenas a alternativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":74937,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":74939,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"},{"id":74936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":74941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":74940,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":74938,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:20:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2262609,"hashId":"e3a644d42663d44fd4ed6f840248e4aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":8908024,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola n\u00e3o poder\u00e1 reclassificar os alunos.","id":8908024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola n\u00e3o poder\u00e1 reclassificar os alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve assegurar ao educando uma forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania.","id":8908025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve assegurar ao educando uma forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 organizar-se em per\u00edodos semestrais.","id":8908026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 organizar-se em per\u00edodos semestrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem por finalidade desenvolver o educando.","id":8908027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem por finalidade desenvolver o educando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que brinquedos e produtos educativos e pedag\u00f3gicos auxiliam no desenvolvimento das crian\u00e7as, observe e analise a imagem e a descri\u00e7\u00e3o a seguir:IMAGEM I IMAGEM IIDESCRI\u00c7\u00c3OKit de Encaixe Castelo do Ba\u00fa em Pl\u00e1stico e Cx em Pl\u00e1stico 52 Pe\u00e7as Descri\u00e7\u00e3o: CASTELO DO BA\u00da, EM PL\u00c1STICO, CONT\u00c9M 52 PE\u00c7AS. Composi\u00e7\u00e3o \/ Material: Pl\u00e1stico Dimens\u00f5es do produto: 39x13x27 cm Dimens\u00f5es do produto com embalagem: 41x15x29 cm Peso aproximado do produto: 1250g Faixa et\u00e1ria: A partir de 2 anosE, de forma espec\u00edfica, o brinquedo \/ objeto demonstrado possibilita o seguinte objetivo de aprendizagem:","provas":[{"id":74938,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:19:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2263077,"hashId":"ff29c59c0af62905eb425e63173d6aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que brinquedos e produtos educativos e pedag\u00f3gicos auxiliam no desenvolvimento das crian\u00e7as, observe e analise a imagem e a descri\u00e7\u00e3o a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 434px;\"><colgroup><col width=\"434\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mxdd\"><td data-row=\"row-mxdd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mxdd\" data-cell=\"cell-04jt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>IMAGEM I <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a0j6\"><td data-row=\"row-a0j6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a0j6\" data-cell=\"cell-np86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74938\/questao\/2263077-20220303165424000000-0.png\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-71oj\"><td data-row=\"row-71oj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71oj\" data-cell=\"cell-28qg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>IMAGEM II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-238h\"><td data-row=\"row-238h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-238h\" data-cell=\"cell-pnzc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74938\/questao\/2263077-20220303165424000000-1.png\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e6vi\"><td data-row=\"row-e6vi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e6vi\" data-cell=\"cell-ull5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>DESCRI\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-km62\"><td data-row=\"row-km62\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km62\" data-cell=\"cell-hj9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Kit de Encaixe Castelo do Ba\u00fa em Pl\u00e1stico e Cx em Pl\u00e1stico 52 Pe\u00e7as <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km62\" data-cell=\"cell-hj9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o: CASTELO DO BA\u00da, EM PL\u00c1STICO, CONT\u00c9M 52 PE\u00c7AS. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km62\" data-cell=\"cell-hj9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Composi\u00e7\u00e3o \/ Material: Pl\u00e1stico <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km62\" data-cell=\"cell-hj9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00f5es do produto: 39x13x27 cm Dimens\u00f5es do produto com embalagem: 41x15x29 cm <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km62\" data-cell=\"cell-hj9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Peso aproximado do produto: 1250g <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km62\" data-cell=\"cell-hj9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Faixa et\u00e1ria: A partir de 2 anos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, de forma espec\u00edfica, o brinquedo \/ objeto demonstrado possibilita o seguinte objetivo de aprendizagem:<\/p>","resposta":8910008,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interpretar texto com aux\u00edlio de material gr\u00e1fico diverso (propagandas, quadrinhos, foto etc.).","id":8910006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretar texto com aux\u00edlio de material gr\u00e1fico diverso (propagandas, quadrinhos, foto etc.).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecer diferentes crit\u00e9rios para agrupar seres vivos.","id":8910007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer diferentes crit\u00e9rios para agrupar seres vivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimular a sociabilidade e imagina\u00e7\u00e3o, atuando de forma l\u00fadica e garantido a divers\u00e3o.","id":8910008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a sociabilidade e imagina\u00e7\u00e3o, atuando de forma l\u00fadica e garantido a divers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecer que os seres vivos modificam o ambiente. ","id":8910009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer que os seres vivos modificam o ambiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a teoria das fases do desenvolvimento de Jean Piaget, a fase pr\u00e9-operat\u00f3ria \u00e9 respons\u00e1vel pelo surgimento: ","provas":[{"id":74821,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:22:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2259946,"hashId":"70bc1f6e4e1bcfad6dc75b2c1688b8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a teoria das fases do desenvolvimento de Jean Piaget, a fase pr\u00e9-operat\u00f3ria \u00e9 respons\u00e1vel pelo surgimento: <\/p>","resposta":8896001,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do pensamento egoc\u00eantrico, onde a crian\u00e7a pensa e reage de acordo com suas experi\u00eancias individuais.","id":8896001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do pensamento egoc\u00eantrico, onde a crian\u00e7a pensa e reage de acordo com suas experi\u00eancias individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da capacidade do descentramento, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 contribuir para a an\u00e1lise dos m\u00faltiplos aspectos de uma situa\u00e7\u00e3o.","id":8896002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da capacidade do descentramento, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 contribuir para a an\u00e1lise dos m\u00faltiplos aspectos de uma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do racioc\u00ednio, ainda que preliminar, do racioc\u00ednio l\u00f3gico e do racioc\u00ednio abstrato.","id":8896003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do racioc\u00ednio, ainda que preliminar, do racioc\u00ednio l\u00f3gico e do racioc\u00ednio abstrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da internaliza\u00e7\u00e3o de esquemas mentais, atrav\u00e9s do uso de s\u00edmbolos para representa\u00e7\u00f5es mentais definitivas. ","id":8896004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da internaliza\u00e7\u00e3o de esquemas mentais, atrav\u00e9s do uso de s\u00edmbolos para representa\u00e7\u00f5es mentais definitivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia pedag\u00f3gica progressista libertadora utiliza como t\u00e9cnicas de ensino: ","provas":[{"id":74822,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:22:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2259917,"hashId":"c7e7e296cf8d94d13665d21dc1bbe06f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia pedag\u00f3gica progressista libertadora utiliza como t\u00e9cnicas de ensino: <\/p>","resposta":8895887,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Recursos did\u00e1ticos orientados por princ\u00edpios como a liberdade, espontaneidade e individualidade. ","id":8895885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Recursos did\u00e1ticos orientados por princ\u00edpios como a liberdade, espontaneidade e individualidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aulas expositivas, mas que beneficiam o di\u00e1logo, apesar de valorizar a individualidade criativa de cada aluno.","id":8895886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aulas expositivas, mas que beneficiam o di\u00e1logo, apesar de valorizar a individualidade criativa de cada aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquelas no campo da pr\u00e1xis, atrav\u00e9s de grupos de discuss\u00f5es, debates e exerc\u00edcios coletivos.","id":8895887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquelas no campo da pr\u00e1xis, atrav\u00e9s de grupos de discuss\u00f5es, debates e exerc\u00edcios coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas e modos instrucionais que utilizam de um controle efetivo dos resultados no processo de aprendizagem.","id":8895888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas e modos instrucionais que utilizam de um controle efetivo dos resultados no processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil pode-se promover uma a\u00e7\u00e3o educativa com seus alunos como a escrita da letra \u201cE\u201d, como na imagem a seguir. Fonte: https:\/\/www.new-social.com\/2012\/02\/aprender-a-tracar-as-letras-do-alfabeto-parte-1\/ No contexto do desenvolvimento infantil e, de forma especifica, tal atividade possibilita:","provas":[{"id":74938,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:18:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2263069,"hashId":"61b0f3403a38d8ed2f32a368cec29fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil pode-se promover uma a\u00e7\u00e3o educativa com seus alunos como a escrita da letra \u201cE\u201d, como na imagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74938\/questao\/2263069-20220303165152000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.new-social.com\/2012\/02\/aprender-a-tracar-as-letras-do-alfabeto-parte-1\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto do desenvolvimento infantil e, de forma especifica, tal atividade possibilita:<\/p>","resposta":8909976,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Num problema, estabelecer trocas entre c\u00e9dulas e moedas do sistema monet\u00e1rio brasileiro, em fun\u00e7\u00e3o de seus valores.","id":8909974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Num problema, estabelecer trocas entre c\u00e9dulas e moedas do sistema monet\u00e1rio brasileiro, em fun\u00e7\u00e3o de seus valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar conceitos ligados \u00e0 percep\u00e7\u00e3o da quantidade (por exemplo: muito, pouco, comprido e curto).","id":8909975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar conceitos ligados \u00e0 percep\u00e7\u00e3o da quantidade (por exemplo: muito, pouco, comprido e curto).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprender a escrever letras do alfabeto.","id":8909976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprender a escrever letras do alfabeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relacionar os h\u00e1bitos de higiene corporal e exerc\u00edcios f\u00edsicos com a promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":8909977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionar os h\u00e1bitos de higiene corporal e exerc\u00edcios f\u00edsicos com a promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2263069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pode-se estimular as crian\u00e7as atrav\u00e9s de atividade educativa ao se promover atividade em que o aluno \u00e9 instigado a pintar com peda\u00e7os de frutas e verduras (como por exemplo ma\u00e7\u00e3, cenoura, piment\u00e3o, batata, milho), como na imagem a seguir: Fonte: http:\/\/johannaterapeutaocupacional.blog spot.com.br No contexto do desenvolvimento infantil e, de forma especifica, tal atividade possibilita:","provas":[{"id":74938,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:17:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2263002,"hashId":"1778e1d2c20fc40f09db9f68791b9e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pode-se estimular as crian\u00e7as atrav\u00e9s de atividade educativa ao se promover atividade em que o aluno \u00e9 instigado a pintar com peda\u00e7os de frutas e verduras (como por exemplo ma\u00e7\u00e3, cenoura, piment\u00e3o, batata, milho), como na imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74938\/questao\/2263002-20220303163946000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/johannaterapeutaocupacional.blog spot.com.br<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto do desenvolvimento infantil e, de forma especifica, tal atividade possibilita:<\/p>","resposta":8909708,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar a tese de um texto.","id":8909706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar a tese de um texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecer e utilizar caracter\u00edsticas do sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal, tais como agrupamentos e trocas na base 10 e princ\u00edpio do valor posicional.","id":8909707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer e utilizar caracter\u00edsticas do sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal, tais como agrupamentos e trocas na base 10 e princ\u00edpio do valor posicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento das aquisi\u00e7\u00f5es motoras finas.","id":8909708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento das aquisi\u00e7\u00f5es motoras finas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operar amplia\u00e7\u00f5es, redu\u00e7\u00f5es e transporte de desenho.","id":8909709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operar amplia\u00e7\u00f5es, redu\u00e7\u00f5es e transporte de desenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2263002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}