{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159589,"perPage":"100","pages":21596,"page":9803,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Biom\u00e9dico","id":14813,"slug":"analista-de-saneamento-area-biomedico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":12426,"slug":"analista-de-saneamento-area-quimico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":14814,"slug":"analista-de-saneamento-area-farmaceutico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Saneamento Ambiental","id":14815,"slug":"analista-de-saneamento-area-tecnologo-em-saneamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 11.445\/2007, s\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Federal de Saneamento B\u00e1sico:","provas":[{"id":30196,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Biom\u00e9dico","id":14813,"slug":"analista-de-saneamento-area-biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-biomedico","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":30198,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":12426,"slug":"analista-de-saneamento-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-quimico","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2018"},{"id":30197,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":14814,"slug":"analista-de-saneamento-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":30199,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Saneamento Ambiental","id":14815,"slug":"analista-de-saneamento-area-tecnologo-em-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-tecnologo-em-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Saneamento Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":963840,"hashId":"c644a37004db031fa1a8dd37e131c48a","enunciado":"De acordo com a Lei n. 11.445\/2007, s\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica\r\nFederal de Saneamento B\u00e1sico:","resposta":3370375,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimizar os impactos ambientais relacionados \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es, obras e servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico e assegurar que sejam executadas de acordo com as normas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ao uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo e \u00e0 sa\u00fade.","id":3370375,"corpo":"minimizar os impactos ambientais relacionados \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o\r\ne ao desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es, obras e\r\nservi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico e assegurar que sejam\r\nexecutadas de acordo com as normas relativas \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ao uso e ocupa\u00e7\u00e3o do\r\nsolo e \u00e0 sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover o subdesenvolvimento institucional do saneamento b\u00e1sico, estabelecendo meios para a unidade e articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos diferentes agentes, bem como do desenvolvimento de sua organiza\u00e7\u00e3o, capacidade t\u00e9cnica, gerencial, financeira e de recursos humanos, contempladas as especificidades do Distrito Federal.","id":3370376,"corpo":"promover o subdesenvolvimento institucional do saneamento\r\nb\u00e1sico, estabelecendo meios para a unidade\r\ne articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos diferentes agentes,\r\nbem como do desenvolvimento de sua organiza\u00e7\u00e3o,\r\ncapacidade t\u00e9cnica, gerencial, financeira e de recursos\r\nhumanos, contempladas as especificidades do\r\nDistrito Federal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"priorizar planos, programas e projetos que visem \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico nas \u00e1reas ocupadas por popula\u00e7\u00f5es de alto poder aquisitivo.","id":3370377,"corpo":"priorizar planos, programas e projetos que visem \u00e0\r\nimplanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de saneamento\r\nb\u00e1sico nas \u00e1reas ocupadas por popula\u00e7\u00f5es\r\nde alto poder aquisitivo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimular a implementa\u00e7\u00e3o de infraestruturas e servi\u00e7os comuns a Munic\u00edpios, mediante mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o entre o Distrito Federal e a Uni\u00e3o, sem abrang\u00eancia dos estados-membros.","id":3370378,"corpo":"estimular a implementa\u00e7\u00e3o de infraestruturas e servi\u00e7os\r\ncomuns a Munic\u00edpios, mediante mecanismos de\r\ncoopera\u00e7\u00e3o entre o Distrito Federal e a Uni\u00e3o, sem\r\nabrang\u00eancia dos estados-membros.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362746,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55  a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor"],"nome_clean":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","oab":false,"nome":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407351,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-445-07-e-decreto-7-217-10"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/963840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542,"slug":"analista-de-gestao-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista dever\u00e3o observar, no m\u00ednimo, os seguintes requisitos de transpar\u00eancia:","provas":[{"id":30226,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542,"slug":"analista-de-gestao-area-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-gestao-area-contador","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964391,"hashId":"c6031293592e281e58c9f9bf4a159796","enunciado":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista\r\ndever\u00e3o observar, no m\u00ednimo, os seguintes requisitos de\r\ntranspar\u00eancia:","resposta":3372976,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de carta mensal, subscrita pelos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com a explicita\u00e7\u00e3o dos compromissos de consecu\u00e7\u00e3o de objetivos de pol\u00edticas p\u00fablicas pela empresa p\u00fablica, pela sociedade de economia mista e por suas subsidi\u00e1rias, em atendimento ao interesse coletivo ou ao imperativo de seguran\u00e7a regional que justificou a autoriza\u00e7\u00e3o para suas respectivas cria\u00e7\u00f5es, com defini\u00e7\u00e3o clara dos recursos a serem empregados para esse fim, bem como dos impactos econ\u00f4mico-financeiros da consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos, mensur\u00e1veis por meio de indicadores subjetivos.","id":3372973,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o de carta mensal, subscrita pelos membros\r\ndo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com a explicita\u00e7\u00e3o\r\ndos compromissos de consecu\u00e7\u00e3o de objetivos\r\nde pol\u00edticas p\u00fablicas pela empresa p\u00fablica, pela sociedade\r\nde economia mista e por suas subsidi\u00e1rias,\r\nem atendimento ao interesse coletivo ou ao imperativo\r\nde seguran\u00e7a regional que justificou a autoriza\u00e7\u00e3o\r\npara suas respectivas cria\u00e7\u00f5es, com defini\u00e7\u00e3o clara\r\ndos recursos a serem empregados para esse fim,\r\nbem como dos impactos econ\u00f4mico-financeiros da\r\nconsecu\u00e7\u00e3o desses objetivos, mensur\u00e1veis por meio\r\nde indicadores subjetivos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o intempestiva e atualizada de informa\u00e7\u00f5es relevantes, em especial as relativas a atividades desenvolvidas, estrutura de controle, fatores de risco, dados econ\u00f4mico-financeiros, dispensando o desempenho de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa e descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o e da remunera\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.","id":3372974,"corpo":"divulga\u00e7\u00e3o intempestiva e atualizada de informa\u00e7\u00f5es\r\nrelevantes, em especial as relativas a atividades desenvolvidas,\r\nestrutura de controle, fatores de risco,\r\ndados econ\u00f4mico-financeiros, dispensando o desempenho\r\nde pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa\r\ne descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o e da remunera\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o, em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, dos dados operacionais e financeiros das atividades relacionadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos fins de interesse coletivo ou de seguran\u00e7a nacional, dispensando a elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, com base nos requisitos de competitividade, conformidade, transpar\u00eancia, equidade e comutatividade, que dever\u00e1 ser revista, no m\u00ednimo, bimestralmente, e aprovada pelo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.","id":3372975,"corpo":"divulga\u00e7\u00e3o, em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras,\r\ndos dados operacionais e financeiros das\r\natividades relacionadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos fins de interesse\r\ncoletivo ou de seguran\u00e7a nacional, dispensando\r\na elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de transa\u00e7\u00f5es\r\ncom partes relacionadas, com base nos requisitos\r\nde competitividade, conformidade, transpar\u00eancia,\r\nequidade e comutatividade, que dever\u00e1 ser\r\nrevista, no m\u00ednimo, bimestralmente, e aprovada pelo\r\nConselho de Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ampla divulga\u00e7\u00e3o, ao p\u00fablico em geral, de carta anual de governan\u00e7a corporativa, que consolide em um \u00fanico documento escrito, em linguagem clara e direta, as informa\u00e7\u00f5es conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e, inclusive, a divulga\u00e7\u00e3o anual de relat\u00f3rio integrado ou de sustentabilidade.","id":3372976,"corpo":"ampla divulga\u00e7\u00e3o, ao p\u00fablico em geral, de carta anual\r\nde governan\u00e7a corporativa, que consolide em um \u00fanico\r\ndocumento escrito, em linguagem clara e direta, as\r\ninforma\u00e7\u00f5es conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e, inclusive,\r\na divulga\u00e7\u00e3o anual de relat\u00f3rio integrado ou de\r\nsustentabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362820,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407869,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","pai":407897,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407894,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407897,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","pai":407869,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407871,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/964391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao seguir um planejamento de conting\u00eancia, tamb\u00e9m chamado de planejamento empreendedor, o planejador bibliotec\u00e1rio deve adotar uma abordagem individualizada para funcion\u00e1rios que apresentarem ideias.","provas":[{"id":30390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966788,"hashId":"0abbcbfb9700983e209808094249db73","enunciado":"Ao seguir um planejamento de conting\u00eancia, tamb\u00e9m chamado\r\nde planejamento empreendedor, o planejador bibliotec\u00e1rio\r\ndeve adotar uma abordagem individualizada para funcion\u00e1rios\r\nque apresentarem ideias.","resposta":3381370,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3381369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3381370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento bibliotec\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":363237,"enunciado":"Acerca do planejamento bibliotec\u00e1rio, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/966788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, os par\u00eanteses foram empregados para isolar palavras cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 explicar o sentido do elemento que imediatamente lhes antecede.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967262,"hashId":"80a3e156761ca1814156b77f1d12680d","enunciado":"No primeiro par\u00e1grafo, os par\u00eanteses foram empregados para\r\nisolar palavras cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 explicar o sentido do elemento\r\nque imediatamente lhes antecede.","resposta":3382738,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3382738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363334,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30414\/03.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do\r\ntexto CB1A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00eanteses","oab":false,"nome":"Par\u00eanteses","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403673,"slug":"lingua-portuguesa-parenteses"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/967262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o presidente do STJ profira decis\u00e3o que seja objeto de agravo, ele ser\u00e1 o relator do recurso.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967282,"hashId":"5a9151fe590c5367a0a8627fa00ba262","enunciado":"Caso o presidente do STJ profira decis\u00e3o que seja objeto de\r\nagravo, ele ser\u00e1 o relator do recurso.","resposta":3382777,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3382778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":363339,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a (STJ) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas f\u00e9rias coletivas do STJ, as atividades judicantes s\u00e3o suspensas, mas podem ser decididos pedidos de liminares em mandado de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967285,"hashId":"cefcd4bc51f204abff37c5e4515b053f","enunciado":"Nas f\u00e9rias coletivas do STJ, as atividades judicantes s\u00e3o\r\nsuspensas, mas podem ser decididos pedidos de liminares em\r\nmandado de seguran\u00e7a.","resposta":3382784,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3382783,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":363339,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a (STJ) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma \u00e1rvore bin\u00e1ria completa de busca, isto \u00e9, uma \u00e1rvore em que todos os n\u00edveis t\u00eam o m\u00e1ximo n\u00famero de elementos, tem um total de N n\u00f3s. O n\u00famero m\u00e1ximo de compara\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para encontrar um elemento nessa \u00e1rvore \u00e9","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972288,"hashId":"e69fb9fdbbee8cb0cc5a183786447a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1rvore bin\u00e1ria completa de busca, isto \u00e9, uma \u00e1rvore em que todos os n\u00edveis t\u00eam o m\u00e1ximo n\u00famero de elementos, tem um total de N n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero m\u00e1ximo de compara\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para encontrar um elemento nessa \u00e1rvore \u00e9<\/p>","resposta":3401274,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N","id":3401272,"corpo":"<p>N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N2","id":3401273,"corpo":"<p>N<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"log2(N+1)","id":3401274,"corpo":"<p>log<sub>2<\/sub>(N+1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(N+1)*log2(N+1)","id":3401275,"corpo":"<p>(N+1)*log<sub>2<\/sub>(N+1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(N+1)\u200b","id":3401276,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\left(N+1\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma resumida, a express\u00e3o \u201csair da caixa\u201d significa:","provas":[{"id":40536,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Atendente de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":40542,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-topografo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Top\u00f3grafo - 2018"},{"id":40548,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1198125,"hashId":"79117759899ec1d5c6234839458f7dd2","enunciado":"<p align=justify>De forma resumida, a express\u00e3o \u201csair da caixa\u201d significa:<\/p>","resposta":4310807,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sair do lugar comum e buscar novas alternativas, ideias para alcan\u00e7ar os objetivos desejados","id":4310807,"corpo":"<p align=justify>Sair do lugar comum e buscar novas alternativas, ideias para alcan\u00e7ar os objetivos desejados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sair do emprego que aprisiona, limita a capacidade do profissional.","id":4310808,"corpo":"<p align=justify>Sair do emprego que aprisiona, limita a capacidade do profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sair da zona de conforto e encarar desafios sem refletir a respeito das a\u00e7\u00f5es realizadas.","id":4310809,"corpo":"<p align=justify>Sair da zona de conforto e encarar desafios sem refletir a respeito das a\u00e7\u00f5es realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sair de situa\u00e7\u00f5es desconfort\u00e1veis e procurar um lugar seguro para as suas expectativas profissionais.","id":4310810,"corpo":"<p align=justify>Sair de situa\u00e7\u00f5es desconfort\u00e1veis e procurar um lugar seguro para as suas expectativas profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 05 a 10. Sair da caixa \u00e9 emergencial Quando permanecemos por longo tempo com os mesmos sistemas de vida, com as mesmas formas de analisarmos os fatos e n\u00e3o nos conscientizamos que esta \u201crobotiza\u00e7\u00e3o\u201d de h\u00e1bitos nos impede de assimilar novas ideias, tornando-nos in\u00e1beis para perceber uma situa\u00e7\u00e3o sob outros \u00e2ngulos. Apegados a um determinado padr\u00e3o de conduta, invariavelmente encontraremos dificuldades para solucionar impasses. Assim, devemos refletir sobre nossas atitudes frente aos desafios: se temos ousadia, se agimos com esp\u00edrito investigativo, se exercitamos a iniciativa e a criatividade, se percebemos poss\u00edveis limites em nosso desempenho, se assumimos uma postura mais contributiva para o alcance de resultados. Isto tudo significa ir al\u00e9m do convencional e descortinar atalhos para impasses. A rigor, significa pensar e agir fora da caixa. A flexibilidade \u00e9 a caracter\u00edstica do mil\u00eanio, uma atitude imperativa de predispor nossa mente para uma realidade de mudan\u00e7as r\u00e1pidas. Sendo assim, pratiquemos o pensar e o agir fora da caixa, no m\u00ednimo aumentamos substancialmente as chances de nos realizarmos pessoal e profissionalmente. (Texto adaptado. Gerente de carreiras do IBMEC-RJ, O Estado de S\u00e3o Paulo, 11 Novembro 2012. Dispon\u00edvel em: http:\/\/economia.estadao.com.br\/noticias\/geral,sair-da-caixa-e-emergencial-imp-,958774. Acessado em: 15\/04\/2018)","id":396094,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 05 a 10.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Sair da caixa \u00e9 emergencial\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Quando permanecemos por longo tempo com os mesmos sistemas de vida, com as mesmas formas de analisarmos os fatos e n\u00e3o nos conscientizamos que esta \u201crobotiza\u00e7\u00e3o\u201d de h\u00e1bitos nos impede de assimilar novas ideias, tornando-nos in\u00e1beis para perceber uma situa\u00e7\u00e3o sob outros \u00e2ngulos. Apegados a um determinado padr\u00e3o de conduta, invariavelmente encontraremos dificuldades para solucionar impasses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assim, devemos refletir sobre nossas atitudes frente aos desafios: se temos ousadia, se agimos com esp\u00edrito investigativo, se exercitamos a iniciativa e a criatividade, se percebemos poss\u00edveis limites em nosso desempenho, se assumimos uma postura mais contributiva para o alcance de resultados. Isto tudo significa ir al\u00e9m do convencional e descortinar atalhos para impasses. A rigor, significa pensar e agir fora da caixa.\r\nA flexibilidade \u00e9 a caracter\u00edstica do mil\u00eanio, uma atitude imperativa de predispor nossa mente para uma realidade de mudan\u00e7as r\u00e1pidas. Sendo assim, pratiquemos o pensar e o agir fora da caixa, no m\u00ednimo aumentamos substancialmente as chances de nos realizarmos pessoal e profissionalmente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Texto adaptado. Gerente de carreiras do IBMEC-RJ, O Estado de S\u00e3o Paulo, 11 Novembro 2012. Dispon\u00edvel em: http:\/\/economia.estadao.com.br\/noticias\/geral,sair-da-caixa-e-emergencial-imp-,958774. Acessado em: 15\/04\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5  a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1198125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento pr\u00e9-prot\u00e9tico de amputados de membro superior, \u00e9 importante considerar:","provas":[{"id":83004,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2542876,"hashId":"b34bace03f31fe2ffdfc29371b7886d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento pr\u00e9-prot\u00e9tico de amputados de membro superior, \u00e9 importante considerar:<\/p>","resposta":10125753,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conserva\u00e7\u00e3o de energia do membro amputado para controle da pr\u00f3tese.","id":10125752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conserva\u00e7\u00e3o de energia do membro amputado para controle da pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" o deslocamento no centro de gravidade do amputado.","id":10125753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o deslocamento no centro de gravidade do amputado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o uso de t\u00e9cnicas de sensibiliza\u00e7\u00e3o do neuroma.","id":10125754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de t\u00e9cnicas de sensibiliza\u00e7\u00e3o do neuroma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" aumentar habilidade contralateral para induzir postura compensat\u00f3ria.","id":10125755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aumentar habilidade contralateral para induzir postura compensat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de bandagens el\u00e1sticas no coto com maior press\u00e3o proximal.","id":10125756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de bandagens el\u00e1sticas no coto com maior press\u00e3o proximal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os procedimentos corretos para avalia\u00e7\u00e3o de controle de tronco para pacientes com diagn\u00f3stico de Acidente Vascular Cerebral (AVC). ","provas":[{"id":83004,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2542947,"hashId":"f867b6188d5d117bcd54d75bb4bb1994","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os procedimentos corretos para avalia\u00e7\u00e3o de controle de tronco para pacientes com diagn\u00f3stico de Acidente Vascular Cerebral (AVC). <\/p>","resposta":10126109,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rolar para o lado afetado; apoiar-se no bra\u00e7o n\u00e3o afetado como alavanca; mover-se da posi\u00e7\u00e3o prono para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 30 segundos.","id":10126107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolar para o lado afetado; apoiar-se no bra\u00e7o n\u00e3o afetado como alavanca; mover-se da posi\u00e7\u00e3o prono para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 30 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rolar para o lado n\u00e3o afetado; apoiar-se no bra\u00e7o n\u00e3o afetado como alavanca; mover-se da posi\u00e7\u00e3o supino para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 30 segundos.","id":10126108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolar para o lado n\u00e3o afetado; apoiar-se no bra\u00e7o n\u00e3o afetado como alavanca; mover-se da posi\u00e7\u00e3o supino para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 30 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rolar para o lado mais fraco; rolar para o lado n\u00e3o afetado; mover-se da posi\u00e7\u00e3o supino para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 30 segundos.","id":10126109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolar para o lado mais fraco; rolar para o lado n\u00e3o afetado; mover-se da posi\u00e7\u00e3o supino para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 30 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rolar para o lado n\u00e3o afetado; apoiar-se no bra\u00e7o n\u00e3o afetado como alavanca; mover-se da posi\u00e7\u00e3o supino para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 15 segundos.","id":10126110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolar para o lado n\u00e3o afetado; apoiar-se no bra\u00e7o n\u00e3o afetado como alavanca; mover-se da posi\u00e7\u00e3o supino para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 15 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rolar para o lado mais fraco; rolar para o lado n\u00e3o afetado; mover-se da posi\u00e7\u00e3o prono para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 15 segundos. ","id":10126111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolar para o lado mais fraco; rolar para o lado n\u00e3o afetado; mover-se da posi\u00e7\u00e3o prono para sentado; e sentar-se na beira do leito com os p\u00e9s acima do ch\u00e3o por 15 segundos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432,"slug":"professor-de-educacao-basica-peb-1"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 10 - Os Estados incumbir-se-\u00e3o de: I. Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino. II. Definir, com os Munic\u00edpios, formas de colabora\u00e7\u00e3o na oferta do ensino fundamental, as quais devem assegurar a distribui\u00e7\u00e3o proporcional das responsabilidades, de acordo com a popula\u00e7\u00e3o a ser atendida e os recursos financeiros dispon\u00edveis em cada uma dessas esferas do Poder P\u00fablico. III. Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas, e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino. Segundo consta na Lei 9.394\/96, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":51758,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432,"slug":"professor-de-educacao-basica-peb-1"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-avare-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Avar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1565152,"hashId":"12a7d8b58feaee2a42d1dac27f682fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 10 - Os Estados incumbir-se-\u00e3o de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Definir, com os Munic\u00edpios, formas de colabora\u00e7\u00e3o na oferta do ensino fundamental, as quais devem assegurar a distribui\u00e7\u00e3o proporcional das responsabilidades, de acordo com a popula\u00e7\u00e3o a ser atendida e os recursos financeiros dispon\u00edveis em cada uma dessas esferas do Poder P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas, e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo consta na Lei <em>9.394\/96<\/em>, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5865822,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5865822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I. ","id":5865823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":5865824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente II.","id":5865825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5865826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1565152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, observe as alternativas abaixo.I. A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos no ensino fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria.II. Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o gratuitamente aos jovens e aos adultos, que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular, oportunidades educacionais apropriadas, consideradas as caracter\u00edsticas do alunado, seus interesses, condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, mediante cursos e exames.III. O Poder P\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si.Com base na Lei n\u00ba 9.394 de 1996, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":51853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"frea-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - FREA - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1568558,"hashId":"cbf897d1c97cca6fbcce2d0776bcae64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, observe as alternativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos no ensino fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o gratuitamente aos jovens e aos adultos, que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular, oportunidades educacionais apropriadas, consideradas as caracter\u00edsticas do alunado, seus interesses, condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, mediante cursos e exames.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Poder P\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na <em>Lei n\u00ba 9.394 de 1996<\/em>, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5880138,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5880135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":5880136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5880137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5880138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5880139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Modalidades e concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Outras Modalidades e concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426010,"slug":"pedagogia-outras-modalidades-e-concepcoes-de-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":"pedagogia\/1568558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe: I. Exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias. II. Compreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais. III. Exaltar aquilo que \u00e9 pr\u00f3prio, individual. Fazem parte das compet\u00eancias gerais da Base Nacional Comum Curricular as alternativas:","provas":[{"id":51854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"frea-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-ensino-fundamental-i","tipo":1,"nome":"CONSCAM - FREA - Professor de Ensino Fundamental I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1568697,"hashId":"08e6778504d92cba9e125531c4f0b1cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exaltar aquilo que \u00e9 pr\u00f3prio, individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte das compet\u00eancias gerais da <em>Base Nacional Comum Curricular<\/em> as alternativas:<\/p>","resposta":5880830,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5880830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":5880831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5880832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5880833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente I.","id":5880834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1568697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a estrutura textual apresentada, observe os itens a seguir. I. Informa\u00e7\u00e3o. II. Descri\u00e7\u00e3o. III. Defini\u00e7\u00e3o. IV. Enumera\u00e7\u00e3o. V. Compara\u00e7\u00e3o. VI. Contraste. Pode-se observar presentes no texto apenas","provas":[{"id":29821,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-redator","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Redator - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957066,"hashId":"29c13e00865e5f52926d525c900bec33","enunciado":"<p>De acordo com a estrutura textual apresentada, observe os itens a seguir.\r\n<\/p><p>I. Informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Descri\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Defini\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. Enumera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V. Compara\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>VI. Contraste.\r\n<\/p><p>Pode-se observar presentes no texto apenas<\/p>","resposta":3347877,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, V e VI.","id":3347875,"corpo":"III, V e VI.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e VI.","id":3347876,"corpo":"I, II, IV e VI.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":3347877,"corpo":"I, II, III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI.","id":3347878,"corpo":"III, IV, V e VI.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361462,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29821\/34.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de concurso p\u00fablico para ingresso de pessoal no servi\u00e7o p\u00fablico e de servidores p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 estabelece que:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957856,"hashId":"67929e8f0dc22d89c918c3aa32e47999","enunciado":"Em tema de concurso p\u00fablico para ingresso de pessoal no servi\u00e7o p\u00fablico e de servidores p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 estabelece que:","resposta":3349664,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego;","id":3349662,"corpo":"a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de 2 (dois) anos, prorrog\u00e1vel duas vezes, por igual per\u00edodo, e, durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de novo concurso;","id":3349663,"corpo":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de 2 (dois) anos, prorrog\u00e1vel duas vezes, por igual per\u00edodo, e, durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de novo concurso;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento;","id":3349664,"corpo":" as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico dever\u00e1 necessariamente ser precedida de concurso p\u00fablico;","id":3349665,"corpo":"a contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico dever\u00e1 necessariamente ser precedida de concurso p\u00fablico;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os cargos em comiss\u00e3o s\u00e3o ocupados exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":3349666,"corpo":"os cargos em comiss\u00e3o s\u00e3o ocupados exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361648,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/957856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Administrativa","id":14714,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo PDCA, uma das principais ferramentas utilizadas na gest\u00e3o da qualidade, baseia-se na realiza\u00e7\u00e3o de 4 etapas e tem como objetivo primordial:","provas":[{"id":29904,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Administrativa","id":14714,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-administrativa-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":958417,"hashId":"c3deedd8bceedf21e0e1c6aee471b666","enunciado":"O ciclo PDCA, uma das principais ferramentas utilizadas na gest\u00e3o da qualidade, baseia-se na realiza\u00e7\u00e3o de 4 etapas e tem como objetivo primordial:","resposta":3351559,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o do benchmarking;","id":3351555,"corpo":"a aplica\u00e7\u00e3o do benchmarking;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a departamentaliza\u00e7\u00e3o processual;","id":3351556,"corpo":" a departamentaliza\u00e7\u00e3o processual;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de choques na cultura organizacional;","id":3351557,"corpo":"a preven\u00e7\u00e3o de choques na cultura organizacional;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a horizontalidade decis\u00f3ria;","id":3351558,"corpo":"a horizontalidade decis\u00f3ria;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a melhoria cont\u00ednua dos processos.","id":3351559,"corpo":"a melhoria cont\u00ednua dos processos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361755,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/958417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No transistor de efeito de campo NMOS do tipo deple\u00e7\u00e3o, o substrato usado para a fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 um semicondutor do tipo N, e as regi\u00f5es da fonte e do dreno s\u00e3o implementados como semicondutores do tipo P.","provas":[{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":960792,"hashId":"14de3385a2eafa299d287dccd91610e5","enunciado":"No transistor de efeito de campo NMOS do tipo deple\u00e7\u00e3o, o\r\nsubstrato usado para a fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 um semicondutor do tipo\r\nN, e as regi\u00f5es da fonte e do dreno s\u00e3o implementados como\r\nsemicondutores do tipo P.","resposta":3358880,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3358879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3358880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 teoria dos materiais semicondutores e aos componentes fabricados com o uso desses materiais, julgue os itens subsequentes.","id":362232,"enunciado":"No que se refere \u00e0 teoria dos materiais semicondutores e aos\r\ncomponentes fabricados com o uso desses materiais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/960792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As concep\u00e7\u00f5es sobre surdez t\u00eam se modificado ao longo da hist\u00f3ria da Humanidade. Sobre as representa\u00e7\u00f5es culturais e hist\u00f3ricas da surdez, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":45193,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1367969,"hashId":"35144342ea92371473098b8563aedbf3","enunciado":"<p align=justify>As concep\u00e7\u00f5es sobre surdez t\u00eam se modificado ao longo da hist\u00f3ria da Humanidade. Sobre as representa\u00e7\u00f5es culturais e hist\u00f3ricas da surdez, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5024072,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Antiguidade, gregos e romanos foram os primeiros a defender que sujeitos surdos s\u00e3o capazes de aprender e passaram a desenvolver metodologias para educa\u00e7\u00e3o para surdos.","id":5024070,"corpo":"<p align=justify>Na Antiguidade, gregos e romanos foram os primeiros a defender que sujeitos surdos s\u00e3o capazes de aprender e passaram a desenvolver metodologias para educa\u00e7\u00e3o para surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na Idade M\u00e9dia, por influ\u00eancia da Igreja Cat\u00f3lica, surdos passaram a ser vistos como filhos de Deus, tendo sua salva\u00e7\u00e3o garantida atrav\u00e9s da cren\u00e7a na pureza de suas almas.","id":5024071,"corpo":"<p align=justify>Na Idade M\u00e9dia, por influ\u00eancia da Igreja Cat\u00f3lica, surdos passaram a ser vistos como filhos de Deus, tendo sua salva\u00e7\u00e3o garantida atrav\u00e9s da cren\u00e7a na pureza de suas almas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Justiniano, no s\u00e9culo VI, fez distin\u00e7\u00e3o entre surdos e mudos e estabeleceu que as pessoas que n\u00e3o podiam falar n\u00e3o podiam fazer testamentos nem receber heran\u00e7as.","id":5024072,"corpo":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Justiniano, no s\u00e9culo VI, fez distin\u00e7\u00e3o entre surdos e mudos e estabeleceu que as pessoas que n\u00e3o podiam falar n\u00e3o podiam fazer testamentos nem receber heran\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das primeiras refer\u00eancias \u00e0 possibilidade de comunica\u00e7\u00e3o com os surdos e de educa\u00e7\u00e3o para eles remonta ao s\u00e9culo XVIII, com a proposta educacional de Michel L\u2019Epe\u00e9.","id":5024073,"corpo":"<p align=justify>Uma das primeiras refer\u00eancias \u00e0 possibilidade de comunica\u00e7\u00e3o com os surdos e de educa\u00e7\u00e3o para eles remonta ao s\u00e9culo XVIII, com a proposta educacional de Michel L\u2019Epe\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1367969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O manejo das fraturas expostas figura entre as prioridades no atendimento inicial ortop\u00e9dico em politraumatizados.","provas":[{"id":31151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-traumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":31150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":979934,"hashId":"4d7998c8374909c4fb2c374c5239abbe","enunciado":"O manejo das fraturas expostas figura entre as prioridades\r\nno atendimento inicial ortop\u00e9dico em politraumatizados.","resposta":3426002,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3426003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3426002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a pacientes politraumatizados, julgue os itens seguintes.","id":365719,"enunciado":"No que se refere a pacientes politraumatizados, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/979934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada um dos quadrados da figura a seguir, pode-se escrever um n\u00famero natural de 1 a 9, de modo que a soma dos tr\u00eas n\u00fameros de cada uma das quatro linhas (formadas por tr\u00eas quadrados consecutivos) seja a mesma. Em quadrados diferentes, os n\u00fameros escritos devem ser diferentes. Na figura, j\u00e1 est\u00e3o escritos os n\u00fameros 6 e 8. Qual o n\u00famero do quadrado cinza?","provas":[{"id":31311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2018"},{"id":31310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":31261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2018"},{"id":31260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":981796,"hashId":"0881a2a3720e0e8c97b8726a13d332b6","enunciado":"<p>Em cada um dos quadrados da figura a seguir, pode-se escrever um n\u00famero natural de 1 a 9, de modo que a soma dos tr\u00eas n\u00fameros de cada uma das quatro linhas (formadas por tr\u00eas quadrados consecutivos) seja a mesma. Em quadrados diferentes, os n\u00fameros escritos devem ser diferentes. Na figura, j\u00e1 est\u00e3o escritos os n\u00fameros 6 e 8. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31260\/32.gif\"><\/p><p>Qual o n\u00famero do quadrado cinza?<\/p>","resposta":3432576,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3432572,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":3432573,"corpo":"3","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5","id":3432574,"corpo":"5","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7","id":3432575,"corpo":"7","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9","id":3432576,"corpo":"9","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366079,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/981796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-hospitalar"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que seu autor concorda com a ideia de que a cidade do Rio de Janeiro, \u00e0 \u00e9poca, assemelhava-se a um vasto paiol.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31280,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":31279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-advogado-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Advogado - 2018"},{"id":31282,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":31281,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"},{"id":31305,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Qualquer N\u00edvel Superior - 2018"},{"id":31307,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":31332,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Jornalista - 2018"},{"id":31308,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Arquiteto - 2018"},{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"},{"id":31309,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":982048,"hashId":"ad654d18611530eb6d00f10a513ad9dd","enunciado":"Infere-se do texto que seu autor concorda com a ideia de que\r\na cidade do Rio de Janeiro, \u00e0 \u00e9poca, assemelhava-se a um vasto\r\npaiol.","resposta":3433632,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3433632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3433633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1AAA, que data de janeiro de 1915, julgue os itens a seguir.","id":366114,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31279\/01.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1AAA, que data de janeiro\r\nde 1915, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/982048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica","id":13358,"slug":"medico-area-pericia-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014,"slug":"medico-area-cancerologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Comunidade","id":15499,"slug":"medico-area-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica","id":11759,"slug":"medico-area-genetica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2005, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) criou a Comiss\u00e3o sobre Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS) com o objetivo de promover, em \u00e2mbito internacional, uma tomada de consci\u00eancia quanto \u00e0 import\u00e2ncia dos determinantes sociais na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de indiv\u00edduos e popula\u00e7\u00f5es, e tamb\u00e9m acerca da necessidade de combate \u00e0s iniquidades em sa\u00fade por eles geradas. CARVALHO, A. I.; BUSS, P. M. Determinantes sociais na sa\u00fade, na doen\u00e7a e na interven\u00e7\u00e3o. In: GIOVANELLA, L. et al. (Org.). Pol\u00edticas e sistemas de sa\u00fade no Brasil. Rio de Janeiro: Editora FIOCRUZ, 2008. p. 141-166, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando o modelo de DSS proposto por Dahlgren &amp; Whitehead (1991), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2018"},{"id":31339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-oncologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2018"},{"id":31314,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-biometria-pericia-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria - 2018"},{"id":31315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica","id":13358,"slug":"medico-area-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-pericia-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica - 2018"},{"id":31625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-paliativista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista - 2018"},{"id":31338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014,"slug":"medico-area-cancerologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cancerologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia - 2018"},{"id":31626,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2018"},{"id":31630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"},{"id":31628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":94097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2018"},{"id":31629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Comunidade","id":15499,"slug":"medico-area-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Comunidade - 2018"},{"id":31520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-geral-especialidade-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":31604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2018"},{"id":31579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2018"},{"id":31576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-traumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":31364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2018"},{"id":31522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":31578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica","id":11759,"slug":"medico-area-genetica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-genetica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica - 2018"},{"id":31577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2018"},{"id":31389,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":983128,"hashId":"432ef144a940c59fb0aee9ba3b09b6b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em mar\u00e7o de 2005, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) criou a Comiss\u00e3o sobre Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS) com o objetivo de promover, em \u00e2mbito internacional, uma tomada de consci\u00eancia quanto \u00e0 import\u00e2ncia dos determinantes sociais na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de indiv\u00edduos e popula\u00e7\u00f5es, e tamb\u00e9m acerca da necessidade de combate \u00e0s iniquidades em sa\u00fade por eles geradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">CARVALHO, A. I.; BUSS, P. M. Determinantes sociais na sa\u00fade, na doen\u00e7a e na interven\u00e7\u00e3o. In: GIOVANELLA, L. et al. (Org.). Pol\u00edticas e sistemas de sa\u00fade no Brasil. Rio de Janeiro: Editora FIOCRUZ, 2008. p. 141-166, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo de DSS proposto por Dahlgren &amp; Whitehead (1991), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3436836,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os determinantes intermedi\u00e1rios s\u00e3o referentes \u00e0 macroestrutura econ\u00f4mica, social e cultural.","id":3436832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os determinantes intermedi\u00e1rios s\u00e3o referentes \u00e0 macroestrutura econ\u00f4mica, social e cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aqueles vinculados aos comportamentos individuais s\u00e3o considerados determinantes distais.","id":3436833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqueles vinculados aos comportamentos individuais s\u00e3o considerados determinantes distais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os determinantes proximais est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho.","id":3436834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os determinantes proximais est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o sobre os diversos n\u00edveis de DSS s\u00e3o compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es t\u00e3o somente das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":3436835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o sobre os diversos n\u00edveis de DSS s\u00e3o compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es t\u00e3o somente das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para que as interven\u00e7\u00f5es sejam vi\u00e1veis, efetivas e sustent\u00e1veis, devem estar fundamentadas na intersetorialidade, na participa\u00e7\u00e3o social e em evid\u00eancias cient\u00edficas.","id":3436836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as interven\u00e7\u00f5es sejam vi\u00e1veis, efetivas e sustent\u00e1veis, devem estar fundamentadas na intersetorialidade, na participa\u00e7\u00e3o social e em evid\u00eancias cient\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/983128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 sofrer nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o pela sua condi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o ser\u00e1 obrigada \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31571,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"},{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-neurofuncional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional - 2018"},{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"},{"id":31544,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-urgencia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2018"},{"id":31545,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":31514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2018"},{"id":31516,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"},{"id":31380,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais - 2018"},{"id":31547,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia - 2018"},{"id":31602,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"},{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31676,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2018"},{"id":31675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"},{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - 2018"},{"id":31409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":31433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2018"},{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"},{"id":31382,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais - 2018"},{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31701,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2018"},{"id":31379,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo - 2018"},{"id":31360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"},{"id":31546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":31570,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico - 2018"},{"id":31410,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa - 2018"},{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"},{"id":31381,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo - 2018"},{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"},{"id":31572,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":31513,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-indigena","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2018"},{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"},{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"},{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"},{"id":31624,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"},{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"},{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":984059,"hashId":"a9faca74a556f1c180317522c0fcb595","enunciado":"A pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 sofrer nenhuma esp\u00e9cie\r\nde discrimina\u00e7\u00e3o pela sua condi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o ser\u00e1 obrigada \u00e0\r\nfrui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.","resposta":3438921,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3438922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3438921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":366527,"enunciado":"Com base no disposto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/984059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade apresentava, h\u00e1 25 minutos, dor tor\u00e1cica em aperto, que se iniciou durante um jogo de futebol. Refere n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Na emerg\u00eancia, o paciente foi examinado e a respectiva PA era de 80 mmHg x 60 mmHg, a FC era de 40 bpm e havia aus\u00eancia de sinais de edema pulmonar. Quanto ao caso hipot\u00e9tico apresentado, assinale a alternativa que apresenta a conduta imediata apropriada para esse paciente.","provas":[{"id":31364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":984371,"hashId":"6de94b75adf175a696ec750a6f67fd0a","enunciado":"Um paciente de 35 anos de idade apresentava, h\u00e1 25 minutos,\r\ndor tor\u00e1cica em aperto, que se iniciou durante um jogo de\r\nfutebol. Refere n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Na emerg\u00eancia, o paciente\r\nfoi examinado e a respectiva PA era de 80 mmHg x 60 mmHg,\r\na FC era de 40 bpm e havia aus\u00eancia de sinais de edema\r\npulmonar.\r\nQuanto ao caso hipot\u00e9tico apresentado, assinale a alternativa\r\nque apresenta a conduta imediata apropriada para esse\r\npaciente.","resposta":3439712,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar eletrocardiograma e iniciar nitroglicerina intravenosa.","id":3439710,"corpo":"Solicitar eletrocardiograma e iniciar nitroglicerina\r\nintravenosa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coletar enzimas card\u00edacas e iniciar manejo para choque cardiog\u00eanico.","id":3439711,"corpo":"Coletar enzimas card\u00edacas e iniciar manejo para\r\nchoque cardiog\u00eanico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solicitar eletrocardiograma e iniciar AAS 300 mg.","id":3439712,"corpo":"Solicitar eletrocardiograma e iniciar AAS 300 mg.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coletar enzimas card\u00edacas e dopamina para aumentar press\u00e3o e frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":3439713,"corpo":"Coletar enzimas card\u00edacas e dopamina para aumentar\r\npress\u00e3o e frequ\u00eancia card\u00edaca.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Coletar enzimas card\u00edacas e iniciar AAS 300 mg e clopidogrel 300 mg.","id":3439714,"corpo":" Coletar enzimas card\u00edacas e iniciar AAS 300 mg e\r\nclopidogrel 300 mg.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366600,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/984371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Les\u00f5es de couro cabeludo podem ser fonte de sangramento importante em crian\u00e7as e v\u00edtimas que permanecem muito tempo na cena do acidente. Essas les\u00f5es est\u00e3o associadas a fraturas e les\u00f5es intracranianas.","provas":[{"id":46733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1421520,"hashId":"af6910f92c3b96aa2c00b138070544fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es de couro cabeludo podem ser fonte de sangramento importante em crian\u00e7as e v\u00edtimas que permanecem muito tempo na cena do acidente. Essas les\u00f5es est\u00e3o associadas a fraturas e les\u00f5es intracranianas.<\/p>","resposta":5244570,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5244570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5244571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trauma \u00e9 uma das principais causas de morte na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia. No Brasil, \u00e9 a maior causa de morte de pessoas entre 10 anos e 29 anos de idade e representa, aproximadamente, 40% das mortes de pessoas entre 5 anos e 9 anos de idade e 18% entre 1 ano e 4 anos de idade. Em todo o Pa\u00eds, s\u00e3o mais de 100.000 v\u00edtimas fatais por ano. O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) responde por 75% a 97% das mortes por trauma em crian\u00e7as. Quanto ao TCE, julgue os itens a seguir.","id":422079,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trauma \u00e9 uma das principais causas de morte na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia. No Brasil, \u00e9 a maior causa de morte de pessoas entre 10 anos e 29 anos de idade e representa, aproximadamente, 40% das mortes de pessoas entre 5 anos e 9 anos de idade e 18% entre 1 ano e 4 anos de idade. Em todo o Pa\u00eds, s\u00e3o mais de 100.000 v\u00edtimas fatais por ano. O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) responde por 75% a 97% das mortes por trauma em crian\u00e7as. Quanto ao TCE, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1421520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse","provas":[{"id":46536,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1415585,"hashId":"266665a1d1f1e889bc465160ade2e3b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse<\/p>","resposta":5217412,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 justa, mesmo se clandestina ou prec\u00e1ria.","id":5217408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 justa, mesmo se clandestina ou prec\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perde o car\u00e1ter de boa-f\u00e9 somente se o possuidor expressamente declarar que n\u00e3o ignora que a possui indevidamente.","id":5217409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perde o car\u00e1ter de boa-f\u00e9 somente se o possuidor expressamente declarar que n\u00e3o ignora que a possui indevidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do im\u00f3vel n\u00e3o faz presumir a das coisas m\u00f3veis que nele estiverem.","id":5217410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do im\u00f3vel n\u00e3o faz presumir a das coisas m\u00f3veis que nele estiverem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser adquirida por terceiro sem mandato, independentemente de ratifica\u00e7\u00e3o.","id":5217411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser adquirida por terceiro sem mandato, independentemente de ratifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transmite-se aos herdeiros ou legat\u00e1rios do possuidor com os mesmos caracteres.","id":5217412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmite-se aos herdeiros ou legat\u00e1rios do possuidor com os mesmos caracteres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1415585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o, desenvolvida por Umberto Eco, de que \u201cse \u00e9 o artista quem imprime uma s\u00e9rie de significados em seu trabalho, e se \u00e9 a obra que os porta e exibe, \u00e9 no observador que ela finalmente se fecha. O universo de significados e de possibilidades criado pelos artistas adquire enfim um certo sentido. Mas essa obra continuar\u00e1 portando esses poss\u00edveis significados at\u00e9 o pr\u00f3ximo observador\u201d.(Costa, 2004. Adaptado)O excerto refere-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":46595,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1417190,"hashId":"ca4d080a7e57b712da267ff41f400458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o, desenvolvida por Umberto Eco, de que \u201cse \u00e9 o artista quem imprime uma s\u00e9rie de significados em seu trabalho, e se \u00e9 a obra que os porta e exibe, \u00e9 no observador que ela finalmente se fecha. O universo de significados e de possibilidades criado pelos artistas adquire enfim um certo sentido. Mas essa obra continuar\u00e1 portando esses poss\u00edveis significados at\u00e9 o pr\u00f3ximo observador\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Costa, 2004. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O excerto refere-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5225149,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ind\u00fastria cultural.","id":5225147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ind\u00fastria cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ready-made.","id":5225148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>ready-made.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obra aberta.","id":5225149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obra aberta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cr\u00edtica cultural.","id":5225150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00edtica cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cr\u00edtica gen\u00e9tica.","id":5225151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00edtica gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1417190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resposta dada a Papai Noel significa que","provas":[{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"},{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":998996,"hashId":"e91cdfba308cf06fad21cfedd08dac4a","enunciado":"A resposta dada a Papai Noel significa que","resposta":3490667,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o seguro desemprego n\u00e3o existe mais.","id":3490665,"corpo":"o seguro desemprego n\u00e3o existe mais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Papai Noel n\u00e3o tem direito ao seguro por ser velho demais.","id":3490666,"corpo":"Papai Noel n\u00e3o tem direito ao seguro por ser velho demais.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a figura de Papai Noel n\u00e3o \u00e9 mais reconhecida.","id":3490667,"corpo":"a figura de Papai Noel n\u00e3o \u00e9 mais reconhecida.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o seguro desemprego se destina somente a quem perde o emprego.","id":3490668,"corpo":"o seguro desemprego se destina somente a quem perde o\r\nemprego.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o prazo de pedido do seguro foi ultrapassado.","id":3490669,"corpo":"o prazo de pedido do seguro foi ultrapassado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369298,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32325\/02.gif\">","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador de Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":15779,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-administrador-de-gestao-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essas formas de remunera\u00e7\u00e3o comp\u00f5em a base de um sistema de remunera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":32386,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador de Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":15779,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-administrador-de-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-administrador-de-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administrador de Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":999647,"hashId":"c7f173ebb1fea8c2a7506638b2c41e9f","enunciado":"Essas formas de remunera\u00e7\u00e3o comp\u00f5em a base de um\r\nsistema de remunera\u00e7\u00e3o:","resposta":3493848,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, sal\u00e1rio indireto e a participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","id":3493845,"corpo":" A remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, sal\u00e1rio indireto\r\ne a participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o por habilidades, previd\u00eancia complementar e participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","id":3493846,"corpo":"A remunera\u00e7\u00e3o por habilidades, previd\u00eancia\r\ncomplementar e participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A remunera\u00e7\u00e3o por habilidades, a remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias e o sal\u00e1rio indireto.","id":3493847,"corpo":" A remunera\u00e7\u00e3o por habilidades, a remunera\u00e7\u00e3o por\r\ncompet\u00eancias e o sal\u00e1rio indireto.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o funcional, a remunera\u00e7\u00e3o por habilidade e a remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias.","id":3493848,"corpo":"A remunera\u00e7\u00e3o funcional, a remunera\u00e7\u00e3o por\r\nhabilidade e a remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369386,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/999647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de pacientes, 40 sofrem de ansiedade, 68 sofrem de depress\u00e3o e 12 sofrem de esquizofrenia.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o percentual de pessoas que n\u00e3o sofrem de esquizofrenia.","provas":[{"id":32439,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-2-pe-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 2 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1000197,"hashId":"dd3390473007b1fe56dd32d9770ccf6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo de pacientes, 40 sofrem de ansiedade, 68 sofrem de depress\u00e3o e 12 sofrem de esquizofrenia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o percentual de pessoas que <strong>n\u00e3o <\/strong>sofrem de esquizofrenia.<\/p>","resposta":3496259,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":3496255,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12%","id":3496256,"corpo":"<p>12%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72%","id":3496257,"corpo":"<p>72%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"85%","id":3496258,"corpo":"<p>85%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90%","id":3496259,"corpo":"<p>90%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1000197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de mama masculino costuma ser identificado mais precocemente do que em mulheres e, consequentemente, o progn\u00f3stico tende a ser melhor.","provas":[{"id":32560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia","id":11691,"slug":"medico-area-mamografia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-mamografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Mamografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1001331,"hashId":"679ee48518be17a760b15fc31341fc7a","enunciado":"O c\u00e2ncer de mama masculino costuma ser identificado mais\r\nprecocemente do que em mulheres e, consequentemente, o\r\nprogn\u00f3stico tende a ser melhor.","resposta":3501155,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3501155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3501154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos ao c\u00e2ncer de mama masculino.","id":369615,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos ao c\u00e2ncer de mama masculino.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":"medicina\/1001331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cuidados de enfermagem em paciente em uso de irriga\u00e7\u00e3o vesical cont\u00ednua, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a resposta correta. I. A troca do frasco de Solu\u00e7\u00e3o Fisiol\u00f3gica 0,9% deve ser feita ap\u00f3s o t\u00e9rmino do frasco anterior, para evitar obstru\u00e7\u00e3o da sonda.II. A diurese deve ser desprezada da bolsa coletora quando o volume estiver com 2\/3 da capacidade total e ao t\u00e9rmino do frasco de SF 0,9%. III. Deve-se atentar para sinais de obstru\u00e7\u00e3o como distens\u00e3o abdominal, dor e n\u00e3o drenagem na bolsa coletora. IV. Para instalar a irriga\u00e7\u00e3o vesical, \u00e9 necess\u00e1rio que o paciente esteja com uma sonda vesical de duas vias.","provas":[{"id":53363,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612924,"hashId":"02d4e2201018a4113035f51e70edea94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados de enfermagem em paciente em uso de irriga\u00e7\u00e3o vesical cont\u00ednua, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a resposta correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A troca do frasco de Solu\u00e7\u00e3o Fisiol\u00f3gica 0,9% deve ser feita ap\u00f3s o t\u00e9rmino do frasco anterior, para evitar obstru\u00e7\u00e3o da sonda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A diurese deve ser desprezada da bolsa coletora quando o volume estiver com 2\/3 da capacidade total e ao t\u00e9rmino do frasco de SF 0,9%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve-se atentar para sinais de obstru\u00e7\u00e3o como distens\u00e3o abdominal, dor e n\u00e3o drenagem na bolsa coletora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para instalar a irriga\u00e7\u00e3o vesical, \u00e9 necess\u00e1rio que o paciente esteja com uma sonda vesical de duas vias.<\/p>","resposta":6059826,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":6059825,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":6059826,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":6059827,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":6059828,"corpo":"<p>Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":6059829,"corpo":"<p>Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1612924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-quitandinha-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos b\u00e1sicos para a comunica\u00e7\u00e3o interna de qualidade, EXCETO:","provas":[{"id":41592,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-quitandinha-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1233765,"hashId":"6e7a441a909833cc39f890dc11b54b51","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o elementos b\u00e1sicos para a comunica\u00e7\u00e3o interna de qualidade, EXCETO:<\/p>","resposta":4456967,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prioridade da comunica\u00e7\u00e3o.","id":4456964,"corpo":"prioridade da comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abertura da alta dire\u00e7\u00e3o.","id":4456965,"corpo":"abertura da alta dire\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autenticidade.","id":4456966,"corpo":"autenticidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o.","id":4456967,"corpo":"generaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"velocidade.","id":4456968,"corpo":"velocidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/1233765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na retocolite ulcerativa, a inflama\u00e7\u00e3o difusa e a forma\u00e7\u00e3o de abscessos usualmente comprometem todas as camadas da parede intestinal.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946738,"hashId":"76149d8ec2f0c7267a8c50bff56b5b6e","enunciado":"Na retocolite ulcerativa, a inflama\u00e7\u00e3o difusa e a forma\u00e7\u00e3o de\r\nabscessos usualmente comprometem todas as camadas da\r\nparede intestinal.","resposta":3316058,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3316058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3316057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias e diverticulares do tubo digestivo, julgue os seguintes itens.","id":359472,"enunciado":"A respeito das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias e diverticulares do tubo\r\ndigestivo, julgue os seguintes itens.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista dever\u00e3o observar, no m\u00ednimo, os seguintes requisitos de transpar\u00eancia:","provas":[{"id":30225,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":964356,"hashId":"85e840892587f51a4d5a22ad650ff864","enunciado":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista\r\ndever\u00e3o observar, no m\u00ednimo, os seguintes requisitos de\r\ntranspar\u00eancia:","resposta":3372836,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de carta mensal, subscrita pelos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com a explicita\u00e7\u00e3o dos compromissos de consecu\u00e7\u00e3o de objetivos de pol\u00edticas p\u00fablicas pela empresa p\u00fablica, pela sociedade de economia mista e por suas subsidi\u00e1rias, em atendimento ao interesse coletivo ou ao imperativo de seguran\u00e7a regional que justificou a autoriza\u00e7\u00e3o para suas respectivas cria\u00e7\u00f5es, com defini\u00e7\u00e3o clara dos recursos a serem empregados para esse fim, bem como dos impactos econ\u00f4mico-financeiros da consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos, mensur\u00e1veis por meio de indicadores subjetivos.","id":3372833,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o de carta mensal, subscrita pelos membros\r\ndo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com a explicita\u00e7\u00e3o\r\ndos compromissos de consecu\u00e7\u00e3o de objetivos\r\nde pol\u00edticas p\u00fablicas pela empresa p\u00fablica, pela sociedade\r\nde economia mista e por suas subsidi\u00e1rias,\r\nem atendimento ao interesse coletivo ou ao imperativo\r\nde seguran\u00e7a regional que justificou a autoriza\u00e7\u00e3o\r\npara suas respectivas cria\u00e7\u00f5es, com defini\u00e7\u00e3o clara\r\ndos recursos a serem empregados para esse fim,\r\nbem como dos impactos econ\u00f4mico-financeiros da\r\nconsecu\u00e7\u00e3o desses objetivos, mensur\u00e1veis por meio\r\nde indicadores subjetivos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o intempestiva e atualizada de informa\u00e7\u00f5es relevantes, em especial as relativas a atividades desenvolvidas, estrutura de controle, fatores de risco, dados econ\u00f4mico-financeiros, dispensando o desempenho de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa e descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o e da remunera\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.","id":3372834,"corpo":"divulga\u00e7\u00e3o intempestiva e atualizada de informa\u00e7\u00f5es\r\nrelevantes, em especial as relativas a atividades desenvolvidas,\r\nestrutura de controle, fatores de risco,\r\ndados econ\u00f4mico-financeiros, dispensando o desempenho\r\nde pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa\r\ne descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o e da remunera\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o, em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, dos dados operacionais e financeiros das atividades relacionadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos fins de interesse coletivo ou de seguran\u00e7a nacional, dispensando a elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, com base nos requisitos de competitividade, conformidade, transpar\u00eancia, equidade e comutatividade, que dever\u00e1 ser revista, no m\u00ednimo, bimestralmente, e aprovada pelo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.","id":3372835,"corpo":"divulga\u00e7\u00e3o, em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras,\r\ndos dados operacionais e financeiros das\r\natividades relacionadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos fins de interesse\r\ncoletivo ou de seguran\u00e7a nacional, dispensando\r\na elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de transa\u00e7\u00f5es\r\ncom partes relacionadas, com base nos requisitos\r\nde competitividade, conformidade, transpar\u00eancia,\r\nequidade e comutatividade, que dever\u00e1 ser\r\nrevista, no m\u00ednimo, bimestralmente, e aprovada pelo\r\nConselho de Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ampla divulga\u00e7\u00e3o, ao p\u00fablico em geral, de carta anual de governan\u00e7a corporativa, que consolide em um \u00fanico documento escrito, em linguagem clara e direta, as informa\u00e7\u00f5es conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e, inclusive, a divulga\u00e7\u00e3o anual de relat\u00f3rio integrado ou de sustentabilidade.","id":3372836,"corpo":"ampla divulga\u00e7\u00e3o, ao p\u00fablico em geral, de carta anual\r\nde governan\u00e7a corporativa, que consolide em um \u00fanico\r\ndocumento escrito, em linguagem clara e direta, as\r\ninforma\u00e7\u00f5es conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e, inclusive,\r\na divulga\u00e7\u00e3o anual de relat\u00f3rio integrado ou de\r\nsustentabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362813,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407897,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","pai":407897,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407894,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407869,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","pai":407869,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407871,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/964356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paisagem \u00e9 um conceito-chave nos estudos geogr\u00e1ficos, seja no campo da geografia f\u00edsica, seja no da geografia humana. Embora sua concep\u00e7\u00e3o possa variar entre autores e escolas \u00e0s quais est\u00e3o filiados, o conceito de paisagem \u00e9 sempre atrelado a um recorte do espa\u00e7o geogr\u00e1fico relacionado \u00e0","provas":[{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 06:39:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1077718,"hashId":"3a8f0e2b8eb417757e4fbd354376b4ab","enunciado":"A paisagem \u00e9 um conceito-chave nos estudos geogr\u00e1ficos,\r\nseja no campo da geografia f\u00edsica, seja no da geografia\r\nhumana. Embora sua concep\u00e7\u00e3o possa variar entre\r\nautores e escolas \u00e0s quais est\u00e3o filiados, o conceito de\r\npaisagem \u00e9 sempre atrelado a um recorte do espa\u00e7o geogr\u00e1fico\r\nrelacionado \u00e0","resposta":3795856,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dimens\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, estreitamente associado ao planejamento territorial.","id":3795854,"corpo":"dimens\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, estreitamente associado\r\nao planejamento territorial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o pol\u00edtica, tradicionalmente ligado \u00e0 proje\u00e7\u00e3o espacial das rela\u00e7\u00f5es de poder.","id":3795855,"corpo":"dimens\u00e3o pol\u00edtica, tradicionalmente ligado \u00e0 proje\u00e7\u00e3o\r\nespacial das rela\u00e7\u00f5es de poder.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o das apar\u00eancias, fortemente associado ao aspecto fision\u00f4mico.","id":3795856,"corpo":"dimens\u00e3o das apar\u00eancias, fortemente associado ao\r\naspecto fision\u00f4mico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o cultural-simb\u00f3lica, comumente associado \u00e0 filia\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria.","id":3795857,"corpo":"dimens\u00e3o cultural-simb\u00f3lica, comumente associado \u00e0\r\nfilia\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382604,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1077718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contas caixa, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e deprecia\u00e7\u00e3o t\u00eam em comum o fato de serem todas de natureza devedora.","provas":[{"id":35069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033761,"hashId":"a15197421b3b48680428bebc25346b51","enunciado":"Contas caixa, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e deprecia\u00e7\u00e3o t\u00eam em\r\ncomum o fato de serem todas de natureza devedora.","resposta":3616489,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3616490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do mecanismo de contas utilizado na contabilidade.","id":375392,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do mecanismo de contas\r\nutilizado na contabilidade.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1033761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos abrangidos pelos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social \u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria, ressalvados somente os servidores p\u00fablicos deficientes.","provas":[{"id":30434,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:48:00","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967752,"hashId":"7ac9e1cbab03276e63093e87a7a03981","enunciado":"Aos abrangidos pelos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social\r\n\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para\r\na concess\u00e3o de aposentadoria, ressalvados somente os\r\nservidores p\u00fablicos deficientes.","resposta":3384138,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3384138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos regimes pr\u00f3prios e complementares de previd\u00eancia social, julgue os itens seguintes.","id":363445,"enunciado":"Acerca dos regimes pr\u00f3prios e complementares de previd\u00eancia\r\nsocial, julgue os itens seguintes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/967752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O professor, no processo de produ\u00e7\u00e3o de textos escritos, deve basear a sua pr\u00e1tica did\u00e1tico-pedag\u00f3gica na expectativa de que o aluno:","provas":[{"id":34526,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 05:53:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1026130,"hashId":"cf7e8550be33a3b00dbfcf3c5e2f991f","enunciado":" O professor, no processo de produ\u00e7\u00e3o de textos escritos, deve basear a sua pr\u00e1tica did\u00e1tico-pedag\u00f3gica na expectativa de que o aluno:","resposta":3592060,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csaiba utilizar e valorizar o repert\u00f3rio lingu\u00edstico de sua comunidade na produ\u00e7\u00e3o de textos\u201d.","id":3592058,"corpo":"\u201csaiba utilizar e valorizar o repert\u00f3rio lingu\u00edstico de sua comunidade na produ\u00e7\u00e3o de textos\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cconsidere poss\u00edveis efeitos de sentido produzidos pela utiliza\u00e7\u00e3o de elementos n\u00e3o-verbais\u201d.","id":3592059,"corpo":"\u201cconsidere poss\u00edveis efeitos de sentido produzidos pela utiliza\u00e7\u00e3o de elementos n\u00e3o-verbais\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cutilize com propriedade e desenvoltura os padr\u00f5es da escrita em fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias do g\u00eanero e das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o\u201d.","id":3592060,"corpo":"\u201cutilize com propriedade e desenvoltura os padr\u00f5es da escrita em fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias do g\u00eanero e das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cplaneje a fala p\u00fablica usando a linguagem escrita em fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias da situa\u00e7\u00e3o e dos objetivos estabelecidos\u201d.","id":3592061,"corpo":"\u201cplaneje a fala p\u00fablica usando a linguagem escrita em fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias da situa\u00e7\u00e3o e dos objetivos estabelecidos\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374004,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34526\/28.gif\">","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1026130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-auxiliar-de-papiloscopista-policial-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Auxiliar de Papiloscopista Policial - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 17:23:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1427713,"hashId":"0e2214435d4bc4e2196f40d1db1c9f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5269700,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se consideram de natureza jur\u00eddica as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais exercidas pelo delegado de pol\u00edcia.","id":5269698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se consideram de natureza jur\u00eddica as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais exercidas pelo delegado de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui crime apenado com deten\u00e7\u00e3o negar a algu\u00e9m, por motivo de idade, emprego ou trabalho.","id":5269699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime apenado com deten\u00e7\u00e3o negar a algu\u00e9m, por motivo de idade, emprego ou trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facilitar a corrup\u00e7\u00e3o de menor de 18 (dezoito) anos, com ele praticando infra\u00e7\u00e3o penal ou induzindo-o a pratic\u00e1-la, constitui crime apenado com reclus\u00e3o.","id":5269700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitar a corrup\u00e7\u00e3o de menor de 18 (dezoito) anos, com ele praticando infra\u00e7\u00e3o penal ou induzindo-o a pratic\u00e1-la, constitui crime apenado com reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico de provimento efetivo, se poss\u00edvel, ser\u00e1 precedida de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":5269701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico de provimento efetivo, se poss\u00edvel, ser\u00e1 precedida de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O crime de tortura \u00e9 imprescrit\u00edvel e inafian\u00e7\u00e1vel, entretanto \u00e9 suscet\u00edvel de gra\u00e7a e anistia.","id":5269702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de tortura \u00e9 imprescrit\u00edvel e inafian\u00e7\u00e1vel, entretanto \u00e9 suscet\u00edvel de gra\u00e7a e anistia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 80","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","oab":true,"nome":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406600,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-e-das-infracoes-administrativas"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie (Art. 228 a 244-B)","oab":true,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie (Art. 228 a 244-B)","pai":411540,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411542,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-em-especie-art-228-a-244-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","oab":false,"nome":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418941,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-e-causa-de-aumento-de-pena"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1427713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmas, acerca da Sess\u00e3o Legislativa da C\u00e2mara, analise as afirmativas a seguir. I. Quando as reuni\u00f5es marcadas ca\u00edrem em s\u00e1bados, domingos e feriados, sua mat\u00e9ria ser\u00e1 transferida para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o ordin\u00e1ria ou para reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria marcada para esse fim. II. O per\u00edodo legislativo n\u00e3o ser\u00e1 interrompido sem a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. III. A fixa\u00e7\u00e3o dos dias e hor\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es ordin\u00e1rias ser\u00e1 regulada pelo Regimento Interno, observado o m\u00ednimo de cinco sess\u00f5es por m\u00eas. IV. N\u00e3o poder\u00e1 ser realizada mais de uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria por dia, nada impedindo que mais de uma sess\u00e3o ordin\u00e1ria, se realize no mesmo dia. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":31262,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-procurador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 21:46:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981866,"hashId":"bbae62137bc3be967ca67de3813a7a3a","enunciado":"<p>Nos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmas, acerca da\r\nSess\u00e3o Legislativa da C\u00e2mara, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Quando as reuni\u00f5es marcadas ca\u00edrem em s\u00e1bados,\r\ndomingos e feriados, sua mat\u00e9ria ser\u00e1 transferida para a\r\npr\u00f3xima reuni\u00e3o ordin\u00e1ria ou para reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria\r\nmarcada para esse fim.\r\n<\/p><p>II. O per\u00edodo legislativo n\u00e3o ser\u00e1 interrompido sem a\r\naprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.\r\n<\/p><p>III. A fixa\u00e7\u00e3o dos dias e hor\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o das\r\nsess\u00f5es ordin\u00e1rias ser\u00e1 regulada pelo Regimento Interno,\r\nobservado o m\u00ednimo de cinco sess\u00f5es por m\u00eas.\r\n<\/p><p>IV. N\u00e3o poder\u00e1 ser realizada mais de uma sess\u00e3o\r\nextraordin\u00e1ria por dia, nada impedindo que mais de uma\r\nsess\u00e3o ordin\u00e1ria, se realize no mesmo dia.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3432905,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":3432904,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3432905,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3432906,"corpo":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":3432907,"corpo":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366089,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396596,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-palmas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/981866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888,"slug":"quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Brasileira de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico - NBC T 16.9, no que diz respeito aos crit\u00e9rios e procedimentos para o registro cont\u00e1bil da deprecia\u00e7\u00e3o, da amortiza\u00e7\u00e3o e da exaust\u00e3o no setor p\u00fablico, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":55017,"cargo":{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888,"slug":"quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:20:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1674790,"hashId":"af6dc9b15ea1c4cb431951f67c376282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Brasileira de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico - NBC T 16.9, no que diz respeito aos crit\u00e9rios e procedimentos para o registro cont\u00e1bil da deprecia\u00e7\u00e3o, da amortiza\u00e7\u00e3o e da exaust\u00e3o no setor p\u00fablico, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":6320470,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o, a amortiza\u00e7\u00e3o ou a exaust\u00e3o de um ativo come\u00e7a quando o item estiver em condi\u00e7\u00f5es de uso.","id":6320466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o, a amortiza\u00e7\u00e3o ou a exaust\u00e3o de um ativo come\u00e7a quando o item estiver em condi\u00e7\u00f5es de uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os terrenos rurais e urbanos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao regime de deprecia\u00e7\u00e3o.","id":6320467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os terrenos rurais e urbanos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao regime de deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O valor depreciado, amortizado ou exaurido, apurado mensalmente, deve ser reconhecido nas contas de resultado do exerc\u00edcio.","id":6320468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor depreciado, amortizado ou exaurido, apurado mensalmente, deve ser reconhecido nas contas de resultado do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor residual e a vida \u00fatil econ\u00f4mica de um ativo devem ser revisados, pelo menos, no final de cada exerc\u00edcio.","id":6320469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor residual e a vida \u00fatil econ\u00f4mica de um ativo devem ser revisados, pelo menos, no final de cada exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o e a amortiza\u00e7\u00e3o cessam quando o ativo torna-se obsoleto ou \u00e9 retirado temporariamente de opera\u00e7\u00e3o.","id":6320470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o e a amortiza\u00e7\u00e3o cessam quando o ativo torna-se obsoleto ou \u00e9 retirado temporariamente de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412485,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1674790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abertura de cr\u00e9dito adicional \u00e9 feita por meio de","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1128886,"hashId":"b9d0ed06e89308231c8863bcd1652d41","enunciado":"<p align=justify>A abertura de cr\u00e9dito adicional \u00e9 feita por meio de<\/p>","resposta":4013980,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos , utilizado para atender tamb\u00e9m as despesas para as quais n\u00e3o exista dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","id":4013978,"corpo":"<p align=justify>suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos , utilizado para atender tamb\u00e9m as despesas para as quais n\u00e3o exista dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de recursos do excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, n\u00e3o implicando a atualiza\u00e7\u00e3o da previs\u00e3o inicial da receita em montante equivalente ao do cr\u00e9dito aberto.","id":4013979,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o de recursos do excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, n\u00e3o implicando a atualiza\u00e7\u00e3o da previs\u00e3o inicial da receita em montante equivalente ao do cr\u00e9dito aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de recursos da anula\u00e7\u00e3o total ou parcial de dota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o alterando o montante total do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio aprovado na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":4013980,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de recursos da anula\u00e7\u00e3o total ou parcial de dota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o alterando o montante total do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio aprovado na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aloca\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos destinados a atender a despesas urgentes e imprevistas, em casos de calamidade p\u00fablica, devendo ser abertos por decreto do Poder Executivo, com conhecimento do Poder Legislativo.","id":4013981,"corpo":"<p align=justify>aloca\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos destinados a atender a despesas urgentes e imprevistas, em casos de calamidade p\u00fablica, devendo ser abertos por decreto do Poder Executivo, com conhecimento do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 70","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412263,"slug":"contabilidade-publica-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1128886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, que abarca os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, poder\u00e1 incluir no instrumento convocat\u00f3rio de suas contrata\u00e7\u00f5es crit\u00e9rios e pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis, como a prefer\u00eancia por materiais, tecnologias e mat\u00e9rias-primas de origem local.","provas":[{"id":30434,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:18:43","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967674,"hashId":"acfa4329a1b1d7e42872f8666e636068","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, que abarca os \u00f3rg\u00e3os do\r\nPoder Judici\u00e1rio, poder\u00e1 incluir no instrumento convocat\u00f3rio\r\nde suas contrata\u00e7\u00f5es crit\u00e9rios e pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis, como a\r\nprefer\u00eancia por materiais, tecnologias e mat\u00e9rias-primas de\r\norigem local.","resposta":3383981,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3383981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3383982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais acerca de meio ambiente e pol\u00edtica de sustentabilidade, julgue os itens subsequentes.","id":363422,"enunciado":"Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais acerca de\r\nmeio ambiente e pol\u00edtica de sustentabilidade, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana: \u201cA obrigatoriedade de inclus\u00e3o de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana nos curr\u00edculos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica trata-se de decis\u00e3o pol\u00edtica, com fortes repercuss\u00f5es pedag\u00f3gicas, inclusive na forma\u00e7\u00e3o de professores. Com essa medida, reconhece-se que, al\u00e9m de garantir vagas para negros nos bancos escolares, \u00e9 preciso valorizar devidamente a hist\u00f3ria e cultura de seu povo, buscando reparar danos, que se repetem h\u00e1 cinco s\u00e9culos, \u00e0 sua identidade e a seus direitos\u201d. (p.17) Ainda segundo esse documento a relev\u00e2ncia do tema diz respeito:","provas":[{"id":51088,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-historia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1542449,"hashId":"0941b9bb4db18dc35b2ac6a049866b82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA obrigatoriedade de inclus\u00e3o de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana nos curr\u00edculos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica trata-se de decis\u00e3o pol\u00edtica, com fortes repercuss\u00f5es pedag\u00f3gicas, inclusive na forma\u00e7\u00e3o de professores. Com essa medida, reconhece-se que, al\u00e9m de garantir vagas para negros nos bancos escolares, \u00e9 preciso valorizar devidamente a hist\u00f3ria e cultura de seu povo, buscando reparar danos, que se repetem h\u00e1 cinco s\u00e9culos, \u00e0 sua identidade e a seus direitos\u201d. (p.17) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo esse documento a relev\u00e2ncia do tema diz respeito:<\/p>","resposta":5771935,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao fato de que o povo africano foi o principal formador da cultura e h\u00e1bitos sociais brasileiros e deve ser reconhecido.","id":5771933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fato de que o povo africano foi o principal formador da cultura e h\u00e1bitos sociais brasileiros e deve ser reconhecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que priorizam a cor de pele dos cidad\u00e3os em detrimento de uma igualdade social.","id":5771934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que priorizam a cor de pele dos cidad\u00e3os em detrimento de uma igualdade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a todos os brasileiros, uma vez que devem educar-se enquanto cidad\u00e3os atuantes no seio de uma sociedade multicultural e pluri\u00e9tnica.","id":5771935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a todos os brasileiros, uma vez que devem educar-se enquanto cidad\u00e3os atuantes no seio de uma sociedade multicultural e pluri\u00e9tnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da \u00c1frica como local privilegiado para a observa\u00e7\u00e3o de povos primitivos que representam a ancestralidade do g\u00eanero humano.","id":5771936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da \u00c1frica como local privilegiado para a observa\u00e7\u00e3o de povos primitivos que representam a ancestralidade do g\u00eanero humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao grande sofrimento que sempre acompanhou os povos africanos por serem constantemente subjugados por na\u00e7\u00f5es europeias e americanas.","id":5771937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao grande sofrimento que sempre acompanhou os povos africanos por serem constantemente subjugados por na\u00e7\u00f5es europeias e americanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1542449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo de implanta\u00e7\u00e3o da seguridade social foi marcado, entre outros, pelo advento da Lei Eloy Chaves, que instituiu as caixas de aposentadorias e pens\u00f5es exclusivamente para ferrovi\u00e1rios.","provas":[{"id":30434,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":98,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:12:00","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967746,"hashId":"8fbdf3ed97cd9ba272606f98260d4619","enunciado":"<p>O per\u00edodo de implanta\u00e7\u00e3o da seguridade social foi marcado, entre outros, pelo advento da Lei Eloy Chaves, que instituiu as caixas de aposentadorias e pens\u00f5es exclusivamente para ferrovi\u00e1rios.<\/p>","resposta":3384125,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384125,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3384126,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a doutrina e a jurisprud\u00eancia a respeito da organiza\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios do sistema de seguridade social brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":363442,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia a doutrina e a jurisprud\u00eancia a respeito da\r\norganiza\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios do sistema de seguridade social\r\nbrasileiro, julgue os itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o legislativa no Brasil","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o legislativa no Brasil","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao-legislativa-no-brasil"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/967746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20780,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-do-adulto-e-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o exerc\u00edcio \u00e9tico da profiss\u00e3o, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 424, de 08 de Julho de 2013 \u2013 (D.O.U. n\u00ba 147, Se\u00e7\u00e3o 1 de 01\/08\/2013), o Fisioterapeuta deve","provas":[{"id":55300,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20780,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-do-adulto-e-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-fisioterapia-area-saude-do-adulto-e-idoso-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:52:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1674438,"hashId":"c5470f726ebe84a33bdc14bb385978ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o exerc\u00edcio \u00e9tico da profiss\u00e3o, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 424, de 08 de Julho de 2013 \u2013 (D.O.U. n\u00ba 147, Se\u00e7\u00e3o 1 de 01\/08\/2013), o Fisioterapeuta deve<\/p>","resposta":6318787,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"induzir a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas e religiosas quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.","id":6318784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">induzir a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas e religiosas quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prestar assist\u00eancia ao ser humano sempre no plano individual, participando preponderantemente da recupera\u00e7\u00e3o da sua sa\u00fade.","id":6318785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar assist\u00eancia ao ser humano sempre no plano individual, participando preponderantemente da recupera\u00e7\u00e3o da sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aceitar atribui\u00e7\u00e3o ou assumir encargo frente a todos os casos de pacientes que se apresentem para atendimento, em respeito aos direitos humanos.","id":6318786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceitar atribui\u00e7\u00e3o ou assumir encargo frente a todos os casos de pacientes que se apresentem para atendimento, em respeito aos direitos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atualizar e aperfei\u00e7oar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais, amparando\u2010se nos princ\u00edpios da benefic\u00eancia e da n\u00e3o malefic\u00eancia.","id":6318787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualizar e aperfei\u00e7oar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais, amparando\u2010se nos princ\u00edpios da benefic\u00eancia e da n\u00e3o malefic\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indicar a conduta profissional a ser adotada quando solicita para paciente sob sua assist\u00eancia os servi\u00e7os especializados de colega.","id":6318788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar a conduta profissional a ser adotada quando solicita para paciente sob sua assist\u00eancia os servi\u00e7os especializados de colega.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1674438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Sales","sigla":"Prefeitura de Campos Sales","id":3537,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7as com idade igual ou inferior a seis anos s\u00e3o incapazes de executar algumas tarefas acad\u00eamicas, uma delas \u00e9 ingressar com o processo de matricula escolar. Este ato de matricular as crian\u00e7as \u00e9 de dever do(s):","provas":[{"id":37619,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Sales","sigla":"Prefeitura de Campos Sales","id":3537,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce-2018-idib-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Campos Sales - Secret\u00e1rio Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1081290,"hashId":"0a4234f0bc67228cf8970942106e6ed4","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7as com idade igual ou inferior a seis anos s\u00e3o incapazes\r\nde executar algumas tarefas acad\u00eamicas, uma delas \u00e9\r\ningressar com o processo de matricula escolar. Este ato de\r\nmatricular as crian\u00e7as \u00e9 de dever do(s):<\/p>","resposta":3810082,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Tutelar.","id":3810081,"corpo":"<p align=justify>Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pais e\/ou respons\u00e1veis.","id":3810082,"corpo":"<p align=justify>Pais e\/ou respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secretario escolar.","id":3810083,"corpo":"<p align=justify>Secretario escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diretor da unidade de ensino.","id":3810084,"corpo":"<p align=justify>Diretor da unidade de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1081290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Sales","sigla":"Prefeitura de Campos Sales","id":3537,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo aproveitamento de estudos ocorre quando o estudante solicita ao coordenador, ou respons\u00e1vel por este servi\u00e7o o reconhecimento de determinada disciplina j\u00e1 cursada anteriormente em outra institui\u00e7\u00e3o. A respeito deste assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37619,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Sales","sigla":"Prefeitura de Campos Sales","id":3537,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce-2018-idib-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Campos Sales - Secret\u00e1rio Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 14:53:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1081285,"hashId":"8b45920d60acc5ec158b63e923474cdd","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo aproveitamento de estudos ocorre quando o\r\nestudante solicita ao coordenador, ou respons\u00e1vel por este\r\nservi\u00e7o o reconhecimento de determinada disciplina j\u00e1 cursada\r\nanteriormente em outra institui\u00e7\u00e3o. A respeito deste assunto,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3810058,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alunos que desejarem obter aproveitamento de estudos deveram apresentar somente o hist\u00f3rico escolar oficial.","id":3810057,"corpo":"<p align=justify>Os alunos que desejarem obter aproveitamento de estudos\r\ndeveram apresentar somente o hist\u00f3rico escolar oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caber ao colegiado de ensino efetuar a valid\u00e3o dos documentos apresentados pelo o aluno interessado em entrar com o pedido de aproveitamento de estudos, ouvindo professor especialista na \u00e1rea espec\u00edfica a que estiver vinculada a disciplina solicitada.","id":3810058,"corpo":"<p align=justify>Caber ao colegiado de ensino efetuar a valid\u00e3o dos\r\ndocumentos apresentados pelo o aluno interessado em entrar\r\ncom o pedido de aproveitamento de estudos, ouvindo\r\nprofessor especialista na \u00e1rea espec\u00edfica a que estiver\r\nvinculada a disciplina solicitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para que a solicita\u00e7\u00e3o de aproveitamento de estudos seja deferido \u00e9 necess\u00e1rio que os conte\u00fados program\u00e1ticos das disciplinas sejam semelhantes e que haja compatibilidade de carga hor\u00e1ria em no m\u00ednimo 25%.","id":3810059,"corpo":"<p align=justify>Para que a solicita\u00e7\u00e3o de aproveitamento de estudos seja\r\ndeferido \u00e9 necess\u00e1rio que os conte\u00fados program\u00e1ticos das\r\ndisciplinas sejam semelhantes e que haja compatibilidade de\r\ncarga hor\u00e1ria em no m\u00ednimo 25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aproveitamento de estudos \u00e9 um processo de discord\u00e2ncia entre as atividades acad\u00eamicas realizadas em outras institui\u00e7\u00f5es.","id":3810060,"corpo":"<p align=justify>O aproveitamento de estudos \u00e9 um processo de discord\u00e2ncia\r\nentre as atividades acad\u00eamicas realizadas em outras\r\ninstitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1081285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Sales","sigla":"Prefeitura de Campos Sales","id":3537,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito estudantil, a secretaria escolar \u00e9 o setor respons\u00e1vel pela documenta\u00e7\u00e3o da vida de todos os estudantes presentes naquela institui\u00e7\u00e3o. Sobre o cotidiano deste setor, assinale a alternativa correta. I. Tem a fun\u00e7\u00e3o de organizar, registrar e documentar todos os fatos que aconte\u00e7am no \u00e2mbito da unidade escolar, tornando vi\u00e1vel seu funcionamento administrativo e garantindo sua legalidade e a validade de seus atos. II. Incentiva constantemente pr\u00e1ticas inovadoras de ensino e promove a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias educacionais. III. Secret\u00e1rio \u00e9 um profissional que resolve problemas pontuais e corriqueiros com bastante frequ\u00eancia, o que o possibilita de desenvolver e executar a\u00e7\u00f5es de longo prazo que melhoria bastante a solucionar a raiz de todos os infort\u00fanios vivenciados na escola. Ap\u00f3s a an\u00e1lise de todos os itens acima, podemos concluir que:","provas":[{"id":37619,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Sales","sigla":"Prefeitura de Campos Sales","id":3537,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-sales-ce-2018-idib-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Campos Sales - Secret\u00e1rio Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 14:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1081267,"hashId":"84619fdebf71426cf1a2c21e735694b6","enunciado":"<p align=justify><p>No \u00e2mbito estudantil, a secretaria escolar \u00e9 o setor\r\nrespons\u00e1vel pela documenta\u00e7\u00e3o da vida de todos os\r\nestudantes presentes naquela institui\u00e7\u00e3o. Sobre o cotidiano\r\ndeste setor, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p><p>\r\nI. Tem a fun\u00e7\u00e3o de organizar, registrar e documentar todos os\r\nfatos que aconte\u00e7am no \u00e2mbito da unidade escolar, tornando\r\nvi\u00e1vel seu funcionamento administrativo e garantindo sua\r\nlegalidade e a validade de seus atos.<\/p><p>\r\nII. Incentiva constantemente pr\u00e1ticas inovadoras de ensino\r\ne promove a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias educacionais.<\/p><p>\r\nIII. Secret\u00e1rio \u00e9 um profissional que resolve problemas pontuais e\r\ncorriqueiros com bastante frequ\u00eancia, o que o possibilita de\r\ndesenvolver e executar a\u00e7\u00f5es de longo prazo que melhoria\r\nbastante a solucionar a raiz de todos os infort\u00fanios vivenciados\r\nna escola.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Ap\u00f3s a an\u00e1lise de todos os itens acima, podemos concluir\r\nque:<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":3809981,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":3809981,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e1 correto.","id":3809982,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e1 correto.","id":3809983,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":3809984,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1081267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930,"slug":"praca-da-policia-militar-masculino"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00b0 090\/1991, que disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da PMRN, o tipo de Unidade de Pol\u00edcia Militar que tem a seu cargo miss\u00f5es de policiamento ostensivo normal, a p\u00e9 ou motorizado, s\u00e3o os(as):","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930,"slug":"praca-da-policia-militar-masculino"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 15:54:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539845,"hashId":"e8a0149bbf5a6ca95c8e6e2f10a8a923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00b0 090\/1991, que disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da PMRN, o tipo de Unidade de Pol\u00edcia Militar que tem a seu cargo miss\u00f5es de policiamento ostensivo normal, a p\u00e9 ou motorizado, s\u00e3o os(as):<\/p>","resposta":5760329,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Companhias (Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia de Tr\u00e2nsito-CPTran (Pel PTranou GPTran).","id":5760328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Companhias (Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia de Tr\u00e2nsito-CPTran (Pel PTranou GPTran).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Batalh\u00f5es (Companhias, Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia Militar- BPM (CPM, Pel PM ou GpPM).","id":5760329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Batalh\u00f5es (Companhias, Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia Militar- BPM (CPM, Pel PM ou GpPM).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Companhias (Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia de R\u00e1dio Patrulha - CPRp (Pel P Rp ou Gp P Rp).","id":5760330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Companhias (Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia de R\u00e1dio Patrulha - CPRp (Pel P Rp ou Gp P Rp).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Companhias (Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia de Choque - C P Ch (Pel P Ch ou P Ch).","id":5760331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Companhias (Pelot\u00f5es ou Grupos) de Pol\u00edcia de Choque - C P Ch (Pel P Ch ou P Ch).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Companhias (Pelot\u00f5es ou Gtudos) de Pol\u00edcia de Guarda - C P Gd (Pel P Gd ou Gp P Gd).","id":5760332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Companhias (Pelot\u00f5es ou Gtudos) de Pol\u00edcia de Guarda - C P Gd (Pel P Gd ou Gp P Gd).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 80","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio Grande do Norte - PM RN - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio Grande do Norte - PM RN - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":431553,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1539845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930,"slug":"praca-da-policia-militar-masculino"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a disciplina trazida pela Portaria n\u00b0 042\/2016 - GCG quanto ao Processo Administrativo Disciplinar Sum\u00e1rio(PADS), pode-se afirmar que:","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930,"slug":"praca-da-policia-militar-masculino"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 15:57:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539849,"hashId":"e62f39fadf9542462b78459f53211e69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a disciplina trazida pela Portaria n\u00b0 042\/2016 - GCG quanto ao Processo Administrativo Disciplinar Sum\u00e1rio(PADS), pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5760351,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o policial militar que formulou a acusa\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do processo poder\u00e1 ser encarregado de Processo Administrativo Disciplinar Sum\u00e1rio.","id":5760348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o policial militar que formulou a acusa\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do processo poder\u00e1 ser encarregado de Processo Administrativo Disciplinar Sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o PADS ser\u00e1 desenvolvido nas fases de (I) Instaura\u00e7\u00e3o, (II) Instru\u00e7\u00e3o Sum\u00e1ria e (III) Julgamento, compreendendo a fase de Instaura\u00e7\u00e3o as etapas da acusa\u00e7\u00e3o, defesa e relat\u00f3rio.","id":5760349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o PADS ser\u00e1 desenvolvido nas fases de (I) Instaura\u00e7\u00e3o, (II) Instru\u00e7\u00e3o Sum\u00e1ria e (III) Julgamento, compreendendo a fase de Instaura\u00e7\u00e3o as etapas da acusa\u00e7\u00e3o, defesa e relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a defesa do acusado ser\u00e1 exercida oralmente em audi\u00eancia ou por escrito, no prazo m\u00e1ximo e improrrog\u00e1vel de 10 (dez) dias corridos, a contar da cita\u00e7\u00e3o.","id":5760350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defesa do acusado ser\u00e1 exercida oralmente em audi\u00eancia ou por escrito, no prazo m\u00e1ximo e improrrog\u00e1vel de 10 (dez) dias corridos, a contar da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o PADS ser\u00e1 promovido sempre que por sua natureza e complexidade, a apura\u00e7\u00e3o da transgress\u00e3o disciplinar n\u00e3o exigir a instaura\u00e7\u00e3o de Sindic\u00e2ncia, Processo Administrativo Disciplinar, Conselho de Disciplina ou Conselho de Justifica\u00e7\u00e3o, bem como quando a conduta irregular e a autoria j\u00e1 estiverem definidas.","id":5760351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o PADS ser\u00e1 promovido sempre que por sua natureza e complexidade, a apura\u00e7\u00e3o da transgress\u00e3o disciplinar n\u00e3o exigir a instaura\u00e7\u00e3o de Sindic\u00e2ncia, Processo Administrativo Disciplinar, Conselho de Disciplina ou Conselho de Justifica\u00e7\u00e3o, bem como quando a conduta irregular e a autoria j\u00e1 estiverem definidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o investigado que for notificado da decis\u00e3o que lhe foi prejudicial, n\u00e3o tem direito a recurso administrativo, devendo recorrer diretamente \u00e0 Justi\u00e7a se quiser impugnar a decis\u00e3o.","id":5760352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o investigado que for notificado da decis\u00e3o que lhe foi prejudicial, n\u00e3o tem direito a recurso administrativo, devendo recorrer diretamente \u00e0 Justi\u00e7a se quiser impugnar a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 80","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio Grande do Norte - PM RN - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio Grande do Norte - PM RN - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":431553,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1539849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas a seguir: I. Uma das facetas do princ\u00edpio do poluidor-pagador \u00e9 evitar as externalidades negativas. II. Para a maioria da doutrina que faz a diferencia\u00e7\u00e3o entre estes dois princ\u00edpios, o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que os impactos ambientais s\u00e3o conhecidos e devem ser evitados ou mitigados, enquanto o princ\u00edpio da preven\u00e7\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que n\u00e3o h\u00e1 certeza cient\u00edfica sobre os riscos e os impactos ambientais da atividade a ser exercida. III. As Resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA que tratam de padr\u00f5es m\u00e1ximos de emiss\u00e3o de poluentes t\u00eam por fundamento o princ\u00edpio do limite ou controle. IV. O princ\u00edpio da Ubiquidade \u00e9 aquele segundo o qual as presentes gera\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem utilizar os recursos ambientais de maneira irracional, de modo a privar as gera\u00e7\u00f5es futuras de um ambiente ecologicamente equilibrado. V. A cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua prevista na Lei de Recursos H\u00eddricos e a compensa\u00e7\u00e3o ambiental prevista na Lei do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do princ\u00edpio do usu\u00e1riopagador. Em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do Direito Ambiental, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":30682,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2018-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:17:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":971602,"hashId":"bd3c7f027bb204690b28a578b1009dfb","enunciado":"<p>Considere as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p>I. Uma das facetas do princ\u00edpio do poluidor-pagador \u00e9 evitar as externalidades\r\nnegativas.\r\n<\/p><p>II. Para a maioria da doutrina que faz a diferencia\u00e7\u00e3o entre estes dois princ\u00edpios, o\r\nprinc\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que os impactos ambientais\r\ns\u00e3o conhecidos e devem ser evitados ou mitigados, enquanto o princ\u00edpio da\r\npreven\u00e7\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que n\u00e3o h\u00e1 certeza cient\u00edfica sobre os\r\nriscos e os impactos ambientais da atividade a ser exercida.\r\n<\/p><p>III. As Resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA que tratam de padr\u00f5es m\u00e1ximos de emiss\u00e3o de\r\npoluentes t\u00eam por fundamento o princ\u00edpio do limite ou controle.<\/p><p>\r\nIV. O princ\u00edpio da Ubiquidade \u00e9 aquele segundo o qual as presentes gera\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\npodem utilizar os recursos ambientais de maneira irracional, de modo a privar\r\nas gera\u00e7\u00f5es futuras de um ambiente ecologicamente equilibrado.\r\n<\/p><p>V. A cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua prevista na Lei de Recursos H\u00eddricos e a\r\ncompensa\u00e7\u00e3o ambiental prevista na Lei do Sistema Nacional de Unidades de\r\nConserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do princ\u00edpio do usu\u00e1riopagador.\r\n<\/p><p>Em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do Direito Ambiental, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3398398,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":3398397,"corpo":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":3398398,"corpo":"Somente as assertivas I, III e V est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3398399,"corpo":"Somente as assertivas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3398400,"corpo":"Somente as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3398401,"corpo":"Somente as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364144,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 78","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/971602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando entro em uma sala de aula devo estar sendo um ser aberto a indaga\u00e7\u00f5es, \u00e0 curiosidade, \u00e0s perguntas dos alunos, a suas inibi\u00e7\u00f5es; um ser cr\u00edtico e inquiridor, inquieto em face da tarefa que tenho \u2013 a de ensinar e n\u00e3o a de transferir conhecimento.\u201d (Paulo Freire) Numa perspectiva progressista, ensinar \u00e9:","provas":[{"id":33861,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Inspetor Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1019464,"hashId":"91144840b43e96bc9d9217c929c43884","enunciado":"<p>\u201cQuando entro em uma sala de aula devo estar sendo um ser aberto a indaga\u00e7\u00f5es, \u00e0 curiosidade, \u00e0s perguntas dos alunos, a suas inibi\u00e7\u00f5es; um ser cr\u00edtico e inquiridor, inquieto em face da tarefa que tenho \u2013 a de ensinar e n\u00e3o a de transferir conhecimento.\u201d (Paulo Freire)<\/p><p>\r\nNuma perspectiva progressista, ensinar \u00e9:<\/p>","resposta":3567889,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar as possibilidades para a sua pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o ou a sua constru\u00e7\u00e3o.","id":3567889,"corpo":"criar as possibilidades para a sua pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o ou a sua constru\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"repassar os conhecimentos produzidos universalmente pela humanidade.","id":3567890,"corpo":"repassar os conhecimentos produzidos universalmente pela humanidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transmitir valores e atitudes humanistas necess\u00e1rias \u00e0 sociedade.","id":3567891,"corpo":"transmitir valores e atitudes humanistas necess\u00e1rias \u00e0 sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" construir alternativas metodol\u00f3gicas para adaptar e socializar os alunos.","id":3567892,"corpo":" construir alternativas metodol\u00f3gicas para adaptar e socializar os alunos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conhecer os alunos para poder encaminh\u00e1-los ao mercado de trabalho.","id":3567893,"corpo":"conhecer os alunos para poder encaminh\u00e1-los ao mercado de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372830,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1019464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), as etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria podem ser resumidas conforme o Figura 1, apresentada a seguir: Figura 1 \u2013 Etapas da Receita P\u00fablica Or\u00e7ament\u00e1riaFonte: Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico(MCASP, 2017, p. 57)A etapa que corresponde \u00e0 transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro, respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o e controle da arrecada\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o financeira, \u00e9 definida como:","provas":[{"id":50788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr-2018-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:33:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1534743,"hashId":"08d152c94bcf50ace5364bd859f42fca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme estabelece o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), as etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria podem ser resumidas conforme o Figura 1, apresentada a seguir: <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 1 \u2013 Etapas da Receita P\u00fablica Or\u00e7ament\u00e1ria<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50788\/questao\/1534743-20210211082509000000-0.png\" width=\"574\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fonte: Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(MCASP, 2017, p. 57)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A etapa que corresponde \u00e0 transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro, respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o e controle da arrecada\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o financeira, \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":5738855,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o.","id":5738852,"corpo":"<p>Previs\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento.","id":5738853,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o.","id":5738854,"corpo":"<p>Arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recolhimento.","id":5738855,"corpo":"<p>Recolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 66","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1534743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},{"descricao":"Monitor de CEI","id":21643,"slug":"monitor-de-cei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nove torneiras, totalmente abertas, enchem um aqu\u00e1rio de um parque em 45 minutos. Se forem utilizadas 15 torneiras, quanto tempo ser\u00e1 necess\u00e1rio para encher esse mesmo aqu\u00e1rio?","provas":[{"id":53963,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-assistente-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Educacional - 2018"},{"id":54155,"cargo":{"descricao":"Monitor de CEI","id":21643,"slug":"monitor-de-cei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-monitor-de-cei","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Monitor de CEI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1631597,"hashId":"75b6abc55d2a1032e7e5cf15f31bf90f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nove torneiras, totalmente abertas, enchem um aqu\u00e1rio de um parque em 45 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se forem utilizadas 15 torneiras, quanto tempo ser\u00e1 necess\u00e1rio para encher esse mesmo aqu\u00e1rio?<\/p>","resposta":6136204,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 minutos.","id":6136203,"corpo":"<p>25 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27 minutos.","id":6136204,"corpo":"<p>27 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45 minutos.","id":6136205,"corpo":"<p>45 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75 minutos.","id":6136206,"corpo":"<p>75 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1631597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o dessa VIEW, \u00e9 poss\u00edvel executar o seguinte c\u00f3digo: SELECT * FROM BIOLOGO_VW.","provas":[{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002119,"hashId":"d7f915a16ba704ee671f7c598e4ad39d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o dessa <span class=\"ql-font-monospace\">VIEW<\/span>, \u00e9 poss\u00edvel executar o seguinte c\u00f3digo: <span class=\"ql-font-monospace\">SELECT * FROM BIOLOGO_VW<\/span>.<\/p>","resposta":3503162,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503162,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3503163,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no c\u00f3digo SQL acima, julgue os itens a seguir.","id":369781,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32583\/21.gif\"><\/p><p>Com base no c\u00f3digo SQL acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da express\u00e3o (\u20133)\u00b2 \u2013 (1\/3)\u00b2 : 3\u20132 \u2013 3\u00b0 : 5\u00b0 \u00e9","provas":[{"id":29978,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Farmac\u00eautico Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 06:48:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":959946,"hashId":"d24259f9d80fe88c4b26db0bf26bdc15","enunciado":"O valor da express\u00e3o (\u20133)\u00b2 \u2013 (1\/3)\u00b2 : 3\u20132 \u2013 3\u00b0 : 5\u00b0 \u00e9","resposta":3355909,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":3355907,"corpo":"5.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":3355908,"corpo":"6.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7.","id":3355909,"corpo":"7.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":3355910,"corpo":"8.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362087,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/959946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento visar\u00e1, como finalidade permanente, \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social do paciente no respectivo meio.","provas":[{"id":43938,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1320858,"hashId":"83410e266eada05e9c17b94d50c08ee4","enunciado":"<p align=justify>O tratamento visar\u00e1, como finalidade permanente, \u00e0\r\nreinser\u00e7\u00e3o social do paciente no respectivo meio.<\/p>","resposta":4825856,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4825857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4825856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei no 10.216\/2001, que disp\u00f5e acerca dos direitos dos pacientes portadores de transtornos mentais, julgue os itens a seguir.","id":410587,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Lei n<sup>o<\/sup> 10.216\/2001, que disp\u00f5e acerca dos\r\ndireitos dos pacientes portadores de transtornos mentais,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1320858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que justifica corretamente a falta de acento na palavra \u201cideias\u201d.","provas":[{"id":40536,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Atendente de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":40542,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-topografo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Top\u00f3grafo - 2018"},{"id":40548,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:28:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1198129,"hashId":"5b5204a05dd2f1720d50e02d49ab2da6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que justifica corretamente a falta de acento na palavra \u201cideias\u201d.<\/p>","resposta":4310818,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o acentuadas proparox\u00edtonas terminadas em: as.","id":4310815,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o acentuadas proparox\u00edtonas terminadas em: as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As parox\u00edtonas plurais n\u00e3o recebem acento.","id":4310816,"corpo":"<p align=justify>As parox\u00edtonas plurais n\u00e3o recebem acento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um descuido do escritor, portanto um erro gramatical.","id":4310817,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um descuido do escritor, portanto um erro gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As parox\u00edtonas com ditongo \u201cei\u201d aberto perderam o acento.","id":4310818,"corpo":"<p align=justify>As parox\u00edtonas com ditongo \u201cei\u201d aberto perderam o acento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 05 a 10. Sair da caixa \u00e9 emergencial Quando permanecemos por longo tempo com os mesmos sistemas de vida, com as mesmas formas de analisarmos os fatos e n\u00e3o nos conscientizamos que esta \u201crobotiza\u00e7\u00e3o\u201d de h\u00e1bitos nos impede de assimilar novas ideias, tornando-nos in\u00e1beis para perceber uma situa\u00e7\u00e3o sob outros \u00e2ngulos. Apegados a um determinado padr\u00e3o de conduta, invariavelmente encontraremos dificuldades para solucionar impasses. Assim, devemos refletir sobre nossas atitudes frente aos desafios: se temos ousadia, se agimos com esp\u00edrito investigativo, se exercitamos a iniciativa e a criatividade, se percebemos poss\u00edveis limites em nosso desempenho, se assumimos uma postura mais contributiva para o alcance de resultados. Isto tudo significa ir al\u00e9m do convencional e descortinar atalhos para impasses. A rigor, significa pensar e agir fora da caixa. A flexibilidade \u00e9 a caracter\u00edstica do mil\u00eanio, uma atitude imperativa de predispor nossa mente para uma realidade de mudan\u00e7as r\u00e1pidas. Sendo assim, pratiquemos o pensar e o agir fora da caixa, no m\u00ednimo aumentamos substancialmente as chances de nos realizarmos pessoal e profissionalmente. (Texto adaptado. Gerente de carreiras do IBMEC-RJ, O Estado de S\u00e3o Paulo, 11 Novembro 2012. Dispon\u00edvel em: http:\/\/economia.estadao.com.br\/noticias\/geral,sair-da-caixa-e-emergencial-imp-,958774. Acessado em: 15\/04\/2018)","id":396094,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 05 a 10.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Sair da caixa \u00e9 emergencial\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Quando permanecemos por longo tempo com os mesmos sistemas de vida, com as mesmas formas de analisarmos os fatos e n\u00e3o nos conscientizamos que esta \u201crobotiza\u00e7\u00e3o\u201d de h\u00e1bitos nos impede de assimilar novas ideias, tornando-nos in\u00e1beis para perceber uma situa\u00e7\u00e3o sob outros \u00e2ngulos. Apegados a um determinado padr\u00e3o de conduta, invariavelmente encontraremos dificuldades para solucionar impasses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assim, devemos refletir sobre nossas atitudes frente aos desafios: se temos ousadia, se agimos com esp\u00edrito investigativo, se exercitamos a iniciativa e a criatividade, se percebemos poss\u00edveis limites em nosso desempenho, se assumimos uma postura mais contributiva para o alcance de resultados. Isto tudo significa ir al\u00e9m do convencional e descortinar atalhos para impasses. A rigor, significa pensar e agir fora da caixa.\r\nA flexibilidade \u00e9 a caracter\u00edstica do mil\u00eanio, uma atitude imperativa de predispor nossa mente para uma realidade de mudan\u00e7as r\u00e1pidas. Sendo assim, pratiquemos o pensar e o agir fora da caixa, no m\u00ednimo aumentamos substancialmente as chances de nos realizarmos pessoal e profissionalmente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Texto adaptado. Gerente de carreiras do IBMEC-RJ, O Estado de S\u00e3o Paulo, 11 Novembro 2012. Dispon\u00edvel em: http:\/\/economia.estadao.com.br\/noticias\/geral,sair-da-caixa-e-emergencial-imp-,958774. Acessado em: 15\/04\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5  a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1198129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando-se uma \u00e1rea onde o abastecimento de \u00e1gua \u00e9 proveniente de po\u00e7o cacimba (po\u00e7o raso), o esgoto \u00e9 lan\u00e7ado a c\u00e9u aberto e apenas 60% do lixo \u00e9 destinado \u00e0 coleta p\u00fablica, sendo que o restante tem destino inapropriado, levando-se em conta os princ\u00edpios e diretrizes do SUS, deve-se realizar algumas a\u00e7\u00f5es visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como:","provas":[{"id":57933,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-saude-esf-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1729267,"hashId":"e833ee299ac2c5ef1e78a258482e7b06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando-se uma \u00e1rea onde o abastecimento de \u00e1gua \u00e9 proveniente de po\u00e7o cacimba (po\u00e7o raso), o esgoto \u00e9 lan\u00e7ado a c\u00e9u aberto e apenas 60% do lixo \u00e9 destinado \u00e0 coleta p\u00fablica, sendo que o restante tem destino inapropriado, levando-se em conta os princ\u00edpios e diretrizes do SUS, deve-se realizar algumas a\u00e7\u00f5es visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como:<\/p>","resposta":6565686,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade para construir hortas org\u00e2nicas, utilizando o lixo como adubo, a fim de melhorar a nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o local.","id":6565685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade para construir hortas org\u00e2nicas, utilizando o lixo como adubo, a fim de melhorar a nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sugerir parcerias intersetoriais para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas descritos, devido \u00e0 estrita rela\u00e7\u00e3o entre saneamento, sa\u00fade e meio ambiente.","id":6565686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugerir parcerias intersetoriais para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas descritos, devido \u00e0 estrita rela\u00e7\u00e3o entre saneamento, sa\u00fade e meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"centralizar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, como a constru\u00e7\u00e3o de fossas negras e a distribui\u00e7\u00e3o de filtros para filtrar a \u00e1gua do po\u00e7o.","id":6565687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, como a constru\u00e7\u00e3o de fossas negras e a distribui\u00e7\u00e3o de filtros para filtrar a \u00e1gua do po\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cadastrar as fam\u00edlias onde existem casos de doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, pois estas ter\u00e3o prioridade no atendimento na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, de acordo com o princ\u00edpio da universalidade.","id":6565688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadastrar as fam\u00edlias onde existem casos de doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, pois estas ter\u00e3o prioridade no atendimento na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, de acordo com o princ\u00edpio da universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"priorizar as atividades curativas que envolvem vacina\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de refer\u00eancia.","id":6565689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">priorizar as atividades curativas que envolvem vacina\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Epidemias e endemias acompanham a humanidade desde o in\u00edcio da sua exist\u00eancia. A defini\u00e7\u00e3o da forma de transmiss\u00e3o do agente infeccioso \u00e9 importante para a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o, mas todas envolvem mudan\u00e7as de comportamento por parte da popula\u00e7\u00e3o. A esse respeito, assinale a alternativa que apresenta a medida de controle correta de acordo com a doen\u00e7a e a forma de transmiss\u00e3o.","provas":[{"id":57933,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-saude-esf-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1729279,"hashId":"46eabd3c223c550da1bf03f88b8f0bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemias e endemias acompanham a humanidade desde o in\u00edcio da sua exist\u00eancia. A defini\u00e7\u00e3o da forma de transmiss\u00e3o do agente infeccioso \u00e9 importante para a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o, mas todas envolvem mudan\u00e7as de comportamento por parte da popula\u00e7\u00e3o. A esse respeito, assinale a alternativa que apresenta a medida de controle correta de acordo com a doen\u00e7a e a forma de transmiss\u00e3o.<\/p>","resposta":6565743,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o HIV, com transmiss\u00e3o sexual, \u00e9 preciso incorporar o h\u00e1bito de usar anticonceptivos como DIU e diafragma.","id":6565742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o HIV, com transmiss\u00e3o sexual, \u00e9 preciso incorporar o h\u00e1bito de usar anticonceptivos como DIU e diafragma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a dengue, que apresenta transmiss\u00e3o vetorial, \u00e9 necess\u00e1rio mudar h\u00e1bitos como n\u00e3o permitir o ac\u00famulo de \u00e1gua parada e uso de repelentes.","id":6565743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a dengue, que apresenta transmiss\u00e3o vetorial, \u00e9 necess\u00e1rio mudar h\u00e1bitos como n\u00e3o permitir o ac\u00famulo de \u00e1gua parada e uso de repelentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na transmiss\u00e3o da influenza, um v\u00edrus que se transmite por meio de secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, a popula\u00e7\u00e3o precisar manter h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis.","id":6565744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na transmiss\u00e3o da influenza, um v\u00edrus que se transmite por meio de secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, a popula\u00e7\u00e3o precisar manter h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a leishmaniose, que apresenta transmiss\u00e3o sexual, \u00e9 necess\u00e1rio adquirir o h\u00e1bito de usar preservativos.","id":6565745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a leishmaniose, que apresenta transmiss\u00e3o sexual, \u00e9 necess\u00e1rio adquirir o h\u00e1bito de usar preservativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para a tuberculose, que \u00e9 transmitida por contato indireto, \u00e9 importante manter uma boa alimenta\u00e7\u00e3o e hidrata\u00e7\u00e3o.","id":6565746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a tuberculose, que \u00e9 transmitida por contato indireto, \u00e9 importante manter uma boa alimenta\u00e7\u00e3o e hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico comunit\u00e1rio situacional \u00e9 uma das etapas estrat\u00e9gicas do planejamento e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. S\u00e3o instrumentos indispens\u00e1veis para alcan\u00e7ar estes objetivos: ","provas":[{"id":57933,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-saude-esf-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1729288,"hashId":"4008df9d5e4193de5291aab9dd53e0ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico comunit\u00e1rio situacional \u00e9 uma das etapas estrat\u00e9gicas do planejamento e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. S\u00e3o instrumentos indispens\u00e1veis para alcan\u00e7ar estes objetivos: <\/p>","resposta":6565784,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cadastro e entrevista das fam\u00edlias, visita domiciliar, mapa do territ\u00f3rio, reuni\u00f5es e educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":6565784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadastro e entrevista das fam\u00edlias, visita domiciliar, mapa do territ\u00f3rio, reuni\u00f5es e educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entrevista na comunidade, caixa de primeiros socorros, preenchimento da ficha S.","id":6565785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista na comunidade, caixa de primeiros socorros, preenchimento da ficha S.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"visita domiciliar, preenchimento das fichas de sa\u00fade A e S, reuni\u00f5es com os m\u00e9dicos.","id":6565786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visita domiciliar, preenchimento das fichas de sa\u00fade A e S, reuni\u00f5es com os m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cadastro individual dos moradores, mapeamento dos im\u00f3veis, prancheta.","id":6565787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadastro individual dos moradores, mapeamento dos im\u00f3veis, prancheta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"visita domiciliar, entrevista, preenchimento das fichas C, G e S de sa\u00fade, avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. ","id":6565788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visita domiciliar, entrevista, preenchimento das fichas C, G e S de sa\u00fade, avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, assinale a alternativa que corresponde a uma exig\u00eancia vedada pela Lei no 10.520\/2002.","provas":[{"id":30245,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":964542,"hashId":"518fb73bcb3a9141892c7cfae729cd8c","enunciado":"Considerando a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para\r\na aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, assinale a alternativa que\r\ncorresponde a uma exig\u00eancia vedada pela Lei no 10.520\/2002.","resposta":3373690,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cronograma da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o a ser realizado.","id":3373687,"corpo":"Cronograma da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o a ser realizado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Padr\u00f5es de desempenho e qualidade objetivamente definidos pelo edital.","id":3373688,"corpo":"Padr\u00f5es de desempenho e qualidade objetivamente\r\ndefinidos pelo edital.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":3373689,"corpo":"Utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Garantia de proposta.","id":3373690,"corpo":"Garantia de proposta.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o de empresa nacional.","id":3373691,"corpo":"Participa\u00e7\u00e3o de empresa nacional.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362845,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/964542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os endere\u00e7os de rede e de broadcast, respectivamente, para o endere\u00e7o IP 11.12.13.14\/14?","provas":[{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":965395,"hashId":"233667dd338ed3c8bfb006d26051da15","enunciado":"Quais os endere\u00e7os de rede e de broadcast, respectivamente,\r\npara o endere\u00e7o IP 11.12.13.14\/14?","resposta":3376493,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.12.0.0 e 11.31.255.255","id":3376492,"corpo":"11.12.0.0 e 11.31.255.255","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11.12.0.0 e 11.15.255.255","id":3376493,"corpo":"11.12.0.0 e 11.15.255.255","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11.8.0.0 e 11.31.255.255","id":3376494,"corpo":"11.8.0.0 e 11.31.255.255","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11.8.0.0 e 11.15.255.255","id":3376495,"corpo":"11.8.0.0 e 11.15.255.255","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 11.8.0.0 e 11.12.255.255","id":3376496,"corpo":" 11.8.0.0 e 11.12.255.255","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362998,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/965395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito, assinale a alternativa que traz a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":30345,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-motorista-das-08-30-as-17-30","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":966424,"hashId":"fc037b24a7aa25b205b6df770dce25db","enunciado":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito, assinale a alternativa que traz a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.","resposta":3379888,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0s JARI julgar os recursos interpostos pelos infratores.","id":3379885,"corpo":"Compete \u00e0s JARI julgar os recursos interpostos pelos infratores.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os membros do CETRAN s\u00e3o nomeados pelos Governadores dos Estados.","id":3379886,"corpo":"Os membros do CETRAN s\u00e3o nomeados pelos Governadores dos Estados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O estabelecimento das diretrizes do regimento das JARI \u00e9 de compet\u00eancia do CONTRAN.","id":3379887,"corpo":"O estabelecimento das diretrizes do regimento das JARI \u00e9 de compet\u00eancia do CONTRAN.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete ao CONTRAN organizar e manter o Registro Nacional de Carteiras de Habilita\u00e7\u00e3o \u2013 RENACH.","id":3379888,"corpo":"Compete ao CONTRAN organizar e manter o Registro Nacional de Carteiras de Habilita\u00e7\u00e3o \u2013 RENACH.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363183,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/966424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as consultas que podem ser feitas pelos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":30390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":966771,"hashId":"91c89e5540ca60d1221460205bd5c3b0","enunciado":"as consultas que podem ser feitas pelos usu\u00e1rios.","resposta":3381335,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3381335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3381336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo da indexa\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o dos conceitos tem por objetivo relacionar os conceitos essenciais para a descri\u00e7\u00e3o dos assuntos de determinado recurso informacional. Para a defini\u00e7\u00e3o desses conceitos, o indexador deve considerar","id":363233,"enunciado":"No processo da indexa\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o dos conceitos tem por\r\nobjetivo relacionar os conceitos essenciais para a descri\u00e7\u00e3o dos\r\nassuntos de determinado recurso informacional. Para a defini\u00e7\u00e3o\r\ndesses conceitos, o indexador deve considerar","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falas de alguns professores sobre suas turmas: \u201cEstou tendo problemas ser\u00edssimos de comportamento na minha turma. Estou assustada!\u201d \u201cTem os mais disciplinados e os atormentadores.\u201d\u201cEle n\u00e3o consegue se fixar numa atividade: faz barulho, fala alto, sai do lugar, mexe no lixo, enfim, fica tumultuando o tempo todo.\u201d\u201c\u00c9 l\u00f3gico que a gente tenta controlar a disciplina! A gente coloca os limites: o que \u00e9 certo, o que \u00e9 errado, quando pode falar, quando pode se levantar...\u201d Para o psic\u00f3logo J\u00falio Groppa, a quest\u00e3o da indisciplina est\u00e1 sempre presente nas conversas entre professores e, muitas vezes, o trabalho docente se confunde, limitando-se:","provas":[{"id":51107,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1543170,"hashId":"0cb2c15eaaa27c11be28f63bb8b6f261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falas de alguns professores sobre suas turmas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEstou tendo problemas ser\u00edssimos de comportamento na minha turma. Estou assustada!\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTem os mais disciplinados e os atormentadores.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEle n\u00e3o consegue se fixar numa atividade: faz barulho, fala alto, sai do lugar, mexe no lixo, enfim, fica tumultuando o tempo todo.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 l\u00f3gico que a gente tenta controlar a disciplina! A gente coloca os limites: o que \u00e9 certo, o que \u00e9 errado, quando pode falar, quando pode se levantar...\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o psic\u00f3logo J\u00falio Groppa, a quest\u00e3o da indisciplina est\u00e1 sempre presente nas conversas entre professores e, muitas vezes, o trabalho docente se confunde, limitando-se:<\/p>","resposta":5775113,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 ordena\u00e7\u00e3o e controle tanto do movimento f\u00edsico, quanto da linguagem em sala de aula.","id":5775113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 ordena\u00e7\u00e3o e controle tanto do movimento f\u00edsico, quanto da linguagem em sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao ensino pontual de itens que constam do curr\u00edculo b\u00e1sico oferecido pela SME.","id":5775114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao ensino pontual de itens que constam do curr\u00edculo b\u00e1sico oferecido pela SME.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 cobran\u00e7a de resultados positivos dos alunos, tendo em vista as estat\u00edsticas da escola.","id":5775115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 cobran\u00e7a de resultados positivos dos alunos, tendo em vista as estat\u00edsticas da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao trabalho repetitivo e pouco criativo coordenado pela equipe de dire\u00e7\u00e3o da escola.","id":5775116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao trabalho repetitivo e pouco criativo coordenado pela equipe de dire\u00e7\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aos aspectos afetivos e psicomotores, em preju\u00edzo dos aspectos cognitivos dos alunos.","id":5775117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos aspectos afetivos e psicomotores, em preju\u00edzo dos aspectos cognitivos dos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1543170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Est\u00e1gio elaborada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social - ABEPSS - \u00e9 uma demanda hist\u00f3rica desta associa\u00e7\u00e3o, na dire\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":51112,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1543381,"hashId":"eeab48320cfee6e37dd0254d8f40de80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Est\u00e1gio elaborada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social - ABEPSS - \u00e9 uma demanda hist\u00f3rica desta associa\u00e7\u00e3o, na dire\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5776143,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construir par\u00e2metros orientadores para a integraliza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o do assistente social no horizonte do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social.","id":5776143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir par\u00e2metros orientadores para a integraliza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o do assistente social no horizonte do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"orientar as unidades de forma\u00e7\u00e3o de acordo com a carga hor\u00e1ria m\u00ednima para est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio e n\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":5776144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar as unidades de forma\u00e7\u00e3o de acordo com a carga hor\u00e1ria m\u00ednima para est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio e n\u00e3o obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"implementar as diretrizes curriculares, tendo como refer\u00eancia o projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria.","id":5776145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementar as diretrizes curriculares, tendo como refer\u00eancia o projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"construir alternativas para enfrentar as refra\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social, viabilizando respostas no cotidiano profissional do assistente social no \u00e2mbito empresarial.","id":5776146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir alternativas para enfrentar as refra\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social, viabilizando respostas no cotidiano profissional do assistente social no \u00e2mbito empresarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permitir a apreens\u00e3o dial\u00e9tica da totalidade hist\u00f3rica e das particularidades socioecon\u00f4micas e pol\u00edticas que formam a realidade social em sua concretude.","id":5776147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir a apreens\u00e3o dial\u00e9tica da totalidade hist\u00f3rica e das particularidades socioecon\u00f4micas e pol\u00edticas que formam a realidade social em sua concretude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1543381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Suporte T\u00e9cnico","id":14910,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-suporte-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":14901,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, os recursos de tecnologia assistiva para a promo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 justi\u00e7a incluem a oferta de processo eletr\u00f4nico adequado, acess\u00edvel e que atenda \u00e0s v\u00e1rias formas de defici\u00eancias.","provas":[{"id":30480,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Suporte T\u00e9cnico","id":14910,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Suporte T\u00e9cnico - 2018"},{"id":30459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":14901,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":968244,"hashId":"506f717d4fa72e9b29025a7db80a03d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, os recursos de tecnologia assistiva para a promo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 justi\u00e7a incluem a oferta de processo eletr\u00f4nico adequado, acess\u00edvel e que atenda \u00e0s v\u00e1rias formas de defici\u00eancias.<\/p>","resposta":3385781,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3385781,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3385782,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5em o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e a Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens que se seguem.","id":363562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5em o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e a Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/968244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sap-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caixa eletr\u00f4nico foi abastecido com R$50.000,00, entre notas de R$50,00 e R$100,00. Sabe-se que foram colocadas 700 notas no total. Quantas foram as notas de R$100,00?","provas":[{"id":30485,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sap-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":968867,"hashId":"75af0b35c7ce91d4b5d88ae9752d0a65","enunciado":"Um caixa eletr\u00f4nico foi abastecido com R$50.000,00, entre notas de R$50,00 e R$100,00. Sabe-se que\r\nforam colocadas 700 notas no total. Quantas foram as notas de R$100,00?","resposta":3387811,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700","id":3387807,"corpo":"700","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"600","id":3387808,"corpo":"600","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"500","id":3387809,"corpo":"500","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"400","id":3387810,"corpo":"400","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"300","id":3387811,"corpo":"300","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363696,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/968867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o de ativos intang\u00edveis com vida \u00fatil definida deve ser iniciada a partir do momento em que o ativo estiver dispon\u00edvel para uso. A op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma declara\u00e7\u00e3o verdadeira sobre a deprecia\u00e7\u00e3o de um ativo intang\u00edvel \u00e9:","provas":[{"id":51057,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541419,"hashId":"6df2fb719f2fb416675e1eae9f0235c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amortiza\u00e7\u00e3o de ativos intang\u00edveis com vida \u00fatil definida deve ser iniciada a partir do momento em que o ativo estiver dispon\u00edvel para uso. A op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma declara\u00e7\u00e3o verdadeira sobre a deprecia\u00e7\u00e3o de um ativo intang\u00edvel \u00e9:<\/p>","resposta":5767475,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve cessar na data em que o ativo \u00e9 classificado como mantido para venda.","id":5767473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amortiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve cessar na data em que o ativo \u00e9 classificado como mantido para venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve cessar na data em que o ativo \u00e9 baixado","id":5767474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amortiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve cessar na data em que o ativo \u00e9 baixado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de amortiza\u00e7\u00e3o deve refletir o padr\u00e3o em que os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os do ativo s\u00e3o esperados a serem consumidos pela entidade.","id":5767475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de amortiza\u00e7\u00e3o deve refletir o padr\u00e3o em que os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os do ativo s\u00e3o esperados a serem consumidos pela entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o para cada per\u00edodo deve ser reconhecida no resultado, contra uma conta retificadora do passivo.","id":5767476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amortiza\u00e7\u00e3o para cada per\u00edodo deve ser reconhecida no resultado, contra uma conta retificadora do passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o deve apenas ser reconhecida no resultado em caso de preju\u00edzo.","id":5767477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amortiza\u00e7\u00e3o deve apenas ser reconhecida no resultado em caso de preju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"}],"slug":"contabilidade-geral\/1541419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503,"slug":"tecnico-em-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de crase, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":32739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503,"slug":"tecnico-em-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1004466,"hashId":"ef89858cf841fcbb83a4cb3b0708be7f","enunciado":"Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de crase, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3511649,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em E voc\u00ea encontrou uma resposta a essa pergunta? (3o par\u00e1grafo), pode-se substituir o segmento sublinhado por \u201c\u00e0\u201d, do mesmo modo que em para responder a sua pergunta (2o par\u00e1grafo).","id":3511649,"corpo":"Em E voc\u00ea encontrou uma resposta <u>a essa<\/u> pergunta? (3o par\u00e1grafo), pode-se substituir o segmento sublinhado por \u201c\u00e0\u201d, do\r\nmesmo modo que em para responder <u>a sua<\/u> pergunta (2o par\u00e1grafo).","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em o mundo da arte aceita com prazer a cer\u00e2mica (3o par\u00e1grafo), pode ser acrescentado o sinal indicativo de crase ao termo sublinhado, uma vez que a reg\u00eancia do verbo \u201caceitar\u201d o permite.","id":3511650,"corpo":"Em o mundo da arte aceita com prazer <u>a<\/u> cer\u00e2mica (3o par\u00e1grafo), pode ser acrescentado o sinal indicativo de crase ao\r\ntermo sublinhado, uma vez que a reg\u00eancia do verbo \u201caceitar\u201d o permite.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em o mundo da arte aceita com prazer a cer\u00e2mica (3o par\u00e1grafo), caso o verbo em destaque seja substitu\u00eddo por \u201cprefere\u201d, o termo sublinhado dever\u00e1 ser tamb\u00e9m substitu\u00eddo por \u201c\u00e0\u201d.","id":3511651,"corpo":"Em o mundo da arte <strong>aceita<\/strong> com prazer <u>a<\/u> cer\u00e2mica (3o par\u00e1grafo), caso o verbo em destaque seja substitu\u00eddo por \u201cprefere\u201d,\r\no termo sublinhado dever\u00e1 ser tamb\u00e9m substitu\u00eddo por \u201c\u00e0\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em especialista em quest\u00f5es ligadas \u00e0 Amaz\u00f4nia (1o par\u00e1grafo), o sinal de crase pode ser suprimido, uma vez que se trata de uso opcional da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d.","id":3511652,"corpo":"Em especialista em quest\u00f5es ligadas \u00e0 Amaz\u00f4nia (1o par\u00e1grafo), o sinal de crase pode ser suprimido, uma vez que se trata\r\nde uso opcional da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em o nome da regi\u00e3o de que a arte em quest\u00e3o vem (2o par\u00e1grafo), caso se substitua o verbo em destaque por \u201cadv\u00e9m\u201d, o termo sublinhado ter\u00e1 de ser substitu\u00eddo por \u201c\u00e0\u201d.","id":3511653,"corpo":"Em o nome da regi\u00e3o <u>de<\/u> que a arte em quest\u00e3o vem (2o par\u00e1grafo), caso se substitua o verbo em destaque por \u201cadv\u00e9m\u201d, o\r\ntermo sublinhado ter\u00e1 de ser substitu\u00eddo por \u201c\u00e0\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370192,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32739\/126.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1004466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico pode, mediante a\u00e7\u00e3o direta, promover a decreta\u00e7\u00e3o de nulidade de casamento","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005664,"hashId":"678e581f3fd16b1667cb4cdfa1cd83b6","enunciado":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico pode, mediante a\u00e7\u00e3o direta, promover a decreta\u00e7\u00e3o de nulidade de casamento","resposta":3515132,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por incompet\u00eancia da autoridade celebrante.","id":3515131,"corpo":"por incompet\u00eancia da autoridade celebrante.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realizado entre madrasta, que novamente viuvar-se, e seu enteado.","id":3515132,"corpo":"realizado entre madrasta, que novamente viuvar-se, e seu enteado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizado entre primos.","id":3515133,"corpo":"realizado entre primos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do incapaz de consentir ou manifestar de modo inequ\u00edvoco o consentimento.","id":3515134,"corpo":"do incapaz de consentir ou manifestar de modo inequ\u00edvoco o consentimento.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" de quem n\u00e3o completou a idade m\u00ednima para casar.","id":3515135,"corpo":" de quem n\u00e3o completou a idade m\u00ednima para casar.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370432,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Existencial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Existencial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425030,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-existencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invalidades do Casamento","oab":true,"nome":"Invalidades do Casamento","pai":406117,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406122,"slug":"direito-civil-invalidades-do-casamento"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento Nulo","oab":false,"nome":"Casamento Nulo","pai":406122,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416252,"slug":"direito-civil-casamento-nulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defeitos do Casamento","oab":true,"nome":"Defeitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406117,"slug":"direito-civil-defeitos-do-casamento"}],"slug":"direito-civil\/1005664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto das propriedades desejadas para transa\u00e7\u00f5es executadas em banco de dados relacionais, \u00e9 poss\u00edvel que, eventualmente, seja permitida ou for\u00e7ada a leitura de dados que foram modificados em opera\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o confirmadas (comitted). Assinale a principal propriedade que \u00e9 flexibilizada na ocorr\u00eancia de um dirty read.","provas":[{"id":32825,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32826,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1005940,"hashId":"52401e300ff00e712ed634162da97d5d","enunciado":"No contexto das propriedades desejadas para transa\u00e7\u00f5es\r\nexecutadas em banco de dados relacionais, \u00e9 poss\u00edvel que,\r\neventualmente, seja permitida ou for\u00e7ada a leitura de dados que\r\nforam modificados em opera\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o confirmadas\r\n(comitted).\r\nAssinale a principal propriedade que \u00e9 flexibilizada na ocorr\u00eancia\r\nde um dirty read.","resposta":3516515,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atomicidade.","id":3516511,"corpo":"Atomicidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consist\u00eancia.","id":3516512,"corpo":"Consist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durabilidade.","id":3516513,"corpo":"Durabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integridade referencial.","id":3516514,"corpo":"Integridade referencial.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Isolamento.","id":3516515,"corpo":"Isolamento.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370471,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de software que visa verificar que, por exemplo, a corre\u00e7\u00e3o de uma falha (ou bug) n\u00e3o introduziu uma nova falha (ou bug), \u00e9 o teste","provas":[{"id":32825,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32826,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1005954,"hashId":"93fdd6a5616b34af86910ab77d669c94","enunciado":"O teste de software que visa verificar que, por exemplo, a\r\ncorre\u00e7\u00e3o de uma falha (ou bug) n\u00e3o introduziu uma nova falha\r\n(ou bug), \u00e9 o teste","resposta":3516584,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revisional.","id":3516581,"corpo":"revisional.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de integra\u00e7\u00e3o.","id":3516582,"corpo":"de integra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funcional.","id":3516583,"corpo":"funcional.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de regress\u00e3o.","id":3516584,"corpo":"de regress\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de recupera\u00e7\u00e3o.","id":3516585,"corpo":"de recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370472,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso declara\u00e7\u00f5es de Jos\u00e9 sejam divergentes de declara\u00e7\u00f5es de testemunhas da recepta\u00e7\u00e3o praticada, poder\u00e1 ser realizada a acarea\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma medida cab\u00edvel exclusivamente na fase investigat\u00f3ria.","provas":[{"id":33353,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":32981,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33517,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33196,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1007797,"hashId":"6c9fac14f2595cb5ba57844aeb1a46a9","enunciado":"Caso declara\u00e7\u00f5es de Jos\u00e9 sejam divergentes de declara\u00e7\u00f5es\r\nde testemunhas da recepta\u00e7\u00e3o praticada, poder\u00e1 ser realizada\r\na acarea\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma medida cab\u00edvel exclusivamente na fase\r\ninvestigat\u00f3ria.","resposta":3523542,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3523542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3523541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Depois de adquirir um rev\u00f3lver calibre 38, que sabia ser produto de crime, Jos\u00e9 passou a port\u00e1-lo municiado, sem autoriza\u00e7\u00e3o e em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal. O comportamento suspeito de Jos\u00e9 levou-o a ser abordado em opera\u00e7\u00e3o policial de rotina. Sem a autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma de fogo, Jos\u00e9 foi conduzido \u00e0 delegacia, onde foi instaurado inqu\u00e9rito policial. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":370829,"enunciado":"<p>Depois de adquirir um rev\u00f3lver calibre 38, que sabia\r\nser produto de crime, Jos\u00e9 passou a port\u00e1-lo municiado, sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o e em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal. O\r\ncomportamento suspeito de Jos\u00e9 levou-o a ser abordado em\r\nopera\u00e7\u00e3o policial de rotina. Sem a autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma de\r\nfogo, Jos\u00e9 foi conduzido \u00e0 delegacia, onde foi instaurado inqu\u00e9rito\r\npolicial.\r\n<\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acarea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Acarea\u00e7\u00e3o","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406653,"slug":"direito-processual-penal-acareacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1007797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caxias do Sul","sigla":"Camara de Caxias do Sul","id":3444,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo escrit\u00f3rio, quatro funcion\u00e1rios (Andr\u00e9, Bruna Carlos e Daniela) dividem uma bonifica\u00e7\u00e3o de R$ 5.328,00, ao final do ano, de maneira inversamente proporcional \u00e0 quantidade de faltas que cada um teve no decorrer do ano. Supondo-se que, no decorrer de um ano Andr\u00e9 teve 4 faltas, Bruna teve 6 faltas, Carlos teve 10 faltas, e Daniela teve 12 faltas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":33115,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caxias do Sul","sigla":"Camara de Caxias do Sul","id":3444,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caxias-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Caxias do Sul - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1010138,"hashId":"4325cae2485c2294133989b1420cf2cc","enunciado":"Em certo escrit\u00f3rio, quatro funcion\u00e1rios (Andr\u00e9, Bruna\r\nCarlos e Daniela) dividem uma bonifica\u00e7\u00e3o de\r\nR$ 5.328,00, ao final do ano, de maneira inversamente\r\nproporcional \u00e0 quantidade de faltas que cada um teve no\r\ndecorrer do ano. Supondo-se que, no decorrer de um ano\r\nAndr\u00e9 teve 4 faltas, Bruna teve 6 faltas, Carlos teve 10\r\nfaltas, e Daniela teve 12 faltas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","resposta":3531625,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor recebido por Andr\u00e9 \u00e9 R$ 850,00 a mais do que o valor recebido por Bruna.","id":3531621,"corpo":"O valor recebido por Andr\u00e9 \u00e9 R$ 850,00 a mais do que\r\no valor recebido por Bruna.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Juntos, Bruna e Carlos receberam R$ 2.500,00.","id":3531622,"corpo":"Juntos, Bruna e Carlos receberam R$ 2.500,00.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os valores recebidos por Andr\u00e9 e Carlos foram respectivamente, R$ 2.250,00 e R$ 890,00.","id":3531623,"corpo":"Os valores recebidos por Andr\u00e9 e Carlos foram\r\nrespectivamente, R$ 2.250,00 e R$ 890,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Juntas, Bruna e Daniela receberam R$ 200,00 a mais do que Andr\u00e9.","id":3531624,"corpo":"Juntas, Bruna e Daniela receberam R$ 200,00 a mais\r\ndo que Andr\u00e9.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O valor recebido por Daniela \u00e9 R$ 740,00 a menos do que o valor recebido por Bruna.","id":3531625,"corpo":"O valor recebido por Daniela \u00e9 R$ 740,00 a menos do\r\nque o valor recebido por Bruna.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371300,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1010138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica disciplinada pela Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal estabelece, no que concerne aos entes que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta, a","provas":[{"id":33281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2018"},{"id":33282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011943,"hashId":"a5ced98d13ae7a1077c9c1a7a6ab1e5a","enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica disciplinada pela Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal estabelece, no que concerne aos\r\nentes que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta, a","resposta":3539914,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa com qu\u00f3rum de dois ter\u00e7os de aprova\u00e7\u00e3o para privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.","id":3539914,"corpo":"necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa com qu\u00f3rum de dois ter\u00e7os de aprova\u00e7\u00e3o para privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigatoriedade de cria\u00e7\u00e3o de autarquias e empresas p\u00fablicas por meio de lei, exig\u00eancia n\u00e3o aplic\u00e1vel para funda\u00e7\u00f5es e sociedades de economia mista.","id":3539915,"corpo":"obrigatoriedade de cria\u00e7\u00e3o de autarquias e empresas p\u00fablicas por meio de lei, exig\u00eancia n\u00e3o aplic\u00e1vel para funda\u00e7\u00f5es e\r\nsociedades de economia mista.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"submiss\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico \u00e0 responsabilidade objetiva por ato de seus agentes, disposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se estende a pessoas jur\u00eddicas de direito privado.","id":3539916,"corpo":"submiss\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico \u00e0 responsabilidade objetiva por ato de seus agentes, disposi\u00e7\u00e3o que\r\nn\u00e3o se estende a pessoas jur\u00eddicas de direito privado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"submiss\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas integrantes da Administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e0 responsabilidade objetiva por ato ou omiss\u00e3o de seus agentes.","id":3539917,"corpo":"submiss\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas integrantes da Administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e0 responsabilidade objetiva por ato ou omiss\u00e3o de\r\nseus agentes.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"necessidade de edi\u00e7\u00e3o de lei autorizativa para extin\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas, dispensada no caso de sociedade de economia mista, em raz\u00e3o do regime de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a que se submetem.","id":3539918,"corpo":"necessidade de edi\u00e7\u00e3o de lei autorizativa para extin\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas, dispensada no caso de sociedade de\r\neconomia mista, em raz\u00e3o do regime de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a que se submetem.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371578,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406423,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1011943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Distrital no 4.990\/2012, o prazo m\u00e1ximo de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o secreta \u00e9 de","provas":[{"id":33281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2018"},{"id":33282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011958,"hashId":"713455f8045510341dbd56df52322d66","enunciado":"Segundo a Lei Distrital no 4.990\/2012, o prazo m\u00e1ximo de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o secreta \u00e9 de","resposta":3539989,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 anos.","id":3539989,"corpo":"15 anos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25 anos.","id":3539990,"corpo":"25 anos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 anos.","id":3539991,"corpo":"20 anos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 anos.","id":3539992,"corpo":"10 anos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 anos.","id":3539993,"corpo":"5 anos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371581,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.990\/2012 - Regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es no Distrito Federal previsto no art. 5\u00ba, XXXIII, no art. 37, \u00a7 3\u00ba, II, e no art. 216, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nos termos do art. 45, da Lei federal n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, e d\u00e1 outras","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.990\/2012 - Regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es no Distrito Federal previsto no art. 5\u00ba, XXXIII, no art. 37, \u00a7 3\u00ba, II, e no art. 216, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nos termos do art. 45, da Lei federal n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, e d\u00e1 outras","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401715,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-4-990-2012-regula-o-acesso-a-informacoes-no-distrito-federal-previsto-no-art-5o-xxxiii-no-art-37-3o-ii-e-no-art-216-2o-da-constituicao-federal-e-nos-termos-do-art-45-da-lei-federal-no-12-527-de-18-de-novembro-de-2011-e-da-outras"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1011958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os per\u00edodos a seguir: I. \"Ent\u00e3o olhe bem para ela com olhos de crian\u00e7a\". II. \"Agora, figure que uma cebola cortada \u00e9 um modelo do mundo\". III. \u00c9 preciso que imagine uma cebola cortada. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos per\u00edodos apresentados.","provas":[{"id":44486,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1343633,"hashId":"8d90cece021f68c4bda1bd68c31186ce","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os per\u00edodos a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \"Ent\u00e3o olhe bem para ela com olhos de crian\u00e7a\". <\/p><p align=\"justify\">II. \"Agora, figure que uma cebola cortada \u00e9 um modelo do mundo\". <\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 preciso que imagine uma cebola cortada. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos per\u00edodos apresentados.<\/p>","resposta":4920959,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas exprimir uma ordem, e a do item III, uma necessidade.","id":4920957,"corpo":"<p align=justify>Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas exprimir uma ordem, e a do item III, uma\r\nnecessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas para sugerir uma hip\u00f3tese.","id":4920958,"corpo":"<p align=justify>Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas para sugerir uma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas para sugerir um convite, e a forma verbal do item III, uma necessidade.","id":4920959,"corpo":"<p align=justify>Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas para sugerir um convite, e a forma verbal do\r\nitem III, uma necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As formas verbais em negrito dos itens I e II sugerem um conselho, e a forma verbal do item III, uma necessidade.","id":4920960,"corpo":"<p align=justify>As formas verbais em negrito dos itens I e II sugerem um conselho, e a forma verbal do item III,\r\numa necessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas para exprimir uma s\u00faplica, e a forma verbal do item III, uma hip\u00f3tese.","id":4920961,"corpo":"<p align=justify>Nos itens I e II, as formas verbais foram usadas para exprimir uma s\u00faplica, e a forma verbal do\r\nitem III, uma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto\u00a0 Leia o texto a seguir:\u00a0 A CEBOLA\u00a0PEGUE UMA cebola e corte ao meio. Ent\u00e3o olhe bem para ela com olhos de crian\u00e7a. Se voc\u00ea n\u00e3o sabe o que \u00e9 o olhar de uma crian\u00e7a, leia o poeta Alberto Caeiro para aprender...\u00a0Uma paciente minha, dos tempos em que eu exercia a psican\u00e1lise, olhou com olhos de crian\u00e7a para uma cebola cortada ao meio e ficou t\u00e3o espantada com o que viu que pensou que estava ficando louca.\u00a0 Uma cebola cortada \u00e9 mesmo um espanto. Pablo Neruda, olhando para uma cebola, escreveu: \"Rosa de \u00e1gua com escamas de cristal...\".\u00a0Agora, figure que uma cebola cortada \u00e9 um modelo do mundo. Bem no centro, l\u00e1 onde o primeiro anel \u00e9 t\u00e3o pequeno que n\u00e3o chegou a ser anel, ponha uma crian\u00e7a. Imagine que os an\u00e9is s\u00e3o os mundos que ela precisa conhecer para viver.\u00a0Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comer o que est\u00e1 longe. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pular an\u00e9is. S\u00f3 se pode comer o quarto anel depois que se comeu o primeiro, o segundo e o terceiro an\u00e9is.\u00a0A cebola cortada me sugeriu a forma como o primeiro curr\u00edculo deveria ser organizado: como os an\u00e9is de uma cebola, na ordem certa. O que estaria contido no primeiro anel? A resposta \u00e9 f\u00e1cil: o primeiro anel que abra\u00e7a a crian\u00e7a \u00e9 a sua casa.\u00a0N\u00e3o fui ousado ao ponto de sugerir a constru\u00e7\u00e3o de uma casa de tijolo e cimento. Mas \u00e9 a imagina\u00e7\u00e3o que faz o que n\u00e3o existe existir! Pensei que a casa onde uma crian\u00e7a mora, o primeiro anel da sua cebola, \u00e9 um universo imenso, cheio de provoca\u00e7\u00f5es ao conhecimento.\u00a0Primeiro, a casa como objeto matem\u00e1tico: \u00e2ngulos, tri\u00e2ngulos, linhas horizontais, verticais e paralelas, propor\u00e7\u00f5es e simetrias.\u00a0Depois, como objeto da f\u00edsica: a composi\u00e7\u00e3o de for\u00e7as no travamento do telhado, o prumo, o n\u00edvel, as caixas de ferramentas, o martelo, o serrote, a pua, a f\u00edsica dos materiais, a madeira, o vidro, a cer\u00e2mica, o pl\u00e1stico, a eletricidade que esquenta e que esfria, a eletricidade que faz girar, que ilumina e produz m\u00fasica.\u00a0Esse laborat\u00f3rio de qu\u00edmica chamado cozinha: o fogo, os alimentos, os temperos.\u00a0O mundo das coisas vivas: as baratas, as tra\u00e7as, os tatuzinhos, os piolhos, os p\u00e1ssaros, as aranhas, os cachorros, os gatos, os peixes, os pernilongos, os mosquitos da dengue, os caramujos.\u00a0O mundo das doen\u00e7as e da sa\u00fade. Os primeiros- socorros. O lixo, as privadas... Ouse imaginar quantas toneladas de coc\u00f4 por ano os humanos colocam na nossa Terra...\u00a0E, ao tomar o seu branco e puro leitinho, imagine quantas toneladas de bosta de vaca e quantos metros c\u00fabicos de gases f\u00e9tidos s\u00e3o lan\u00e7ados na atmosfera diariamente pelos bovinos inocentes.\u00a0 O mundo da cultura: as revistas, os livros, a televis\u00e3o, o jardim, os quadros.\u00a0Gostaria de conhecer a casa em que moro, mas n\u00e3o conhe\u00e7o. Aperto uma infinidade de bot\u00f5es que fazem as coisas acontecerem, mas n\u00e3o sei por que elas acontecem, e, quando n\u00e3o acontecem, fico perdido e tenho de chamar um t\u00e9cnico.\u00a0Pensei que as crian\u00e7as gostariam da ideia assim como eu gostei. Aprendendo sobre a casa aprendemos sobre o mundo todo. Pois o mundo todo \u00e9 a grande casa em que moramos, o \u00faltimo anel da cebola...\u00a0 Fonte: ALVES, Rubem, Folha de S\u00e3o Paulo\u00a0Dispon\u00edvel em:\u00a0< http:\/\/www.institutorubemalves.org.br\/rubem- alves\/carpe-diem\/cronicas\/a-cebola\/ > \u00a0 Acesso em: 18 maio 2018","id":413390,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u><b>Texto<\/b><\/u>\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Leia o texto a seguir:\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">A CEBOLA\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">PEGUE UMA cebola e corte ao \r\nmeio. Ent\u00e3o olhe \r\nbem para ela com olhos de crian\u00e7a. Se voc\u00ea n\u00e3o \r\nsabe o que \u00e9 o\r\nolhar de uma crian\u00e7a, leia o poeta Alberto \r\nCaeiro para aprender...\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Uma paciente minha, dos tempos \r\nem que eu \r\nexercia a psican\u00e1lise, olhou com olhos de \r\ncrian\u00e7a para uma cebola\r\ncortada ao meio e ficou t\u00e3o espantada com o que \r\nviu que pensou que estava ficando louca.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma cebola cortada \u00e9 \r\nmesmo um espanto. Pablo \r\nNeruda, olhando para uma cebola, escreveu: \r\n\"Rosa de \u00e1gua com\r\nescamas de cristal...\".\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Agora, figure que uma cebola \r\ncortada \u00e9 um \r\nmodelo do mundo. Bem no centro, l\u00e1 onde o \r\nprimeiro anel \u00e9 t\u00e3o\r\npequeno que n\u00e3o chegou a ser anel, ponha uma \r\ncrian\u00e7a. Imagine que os an\u00e9is s\u00e3o os mundos que \r\nela precisa\r\nconhecer para viver.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comer o que \r\nest\u00e1 longe. N\u00e3o \r\n\u00e9 poss\u00edvel pular an\u00e9is. S\u00f3 se pode comer o \r\nquarto anel depois que\r\nse comeu o primeiro, o segundo e o terceiro \r\nan\u00e9is.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">A cebola \r\ncortada me sugeriu a forma como o \r\nprimeiro curr\u00edculo deveria ser organizado: como \r\nos an\u00e9is de uma\r\ncebola, na ordem certa. O que estaria contido \r\nno primeiro anel? A resposta \u00e9 f\u00e1cil: o \r\nprimeiro anel que abra\u00e7a a\r\ncrian\u00e7a \u00e9 a sua casa.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">N\u00e3o fui ousado ao ponto de \r\nsugerir a constru\u00e7\u00e3o \r\nde uma casa de tijolo e cimento. Mas \u00e9 a \r\nimagina\u00e7\u00e3o que faz o\r\nque n\u00e3o existe existir! Pensei que a casa onde \r\numa crian\u00e7a mora, o primeiro anel da sua \r\ncebola, \u00e9 um universo\r\nimenso, cheio de provoca\u00e7\u00f5es ao \r\nconhecimento.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Primeiro, a casa como objeto \r\nmatem\u00e1tico: \r\n\u00e2ngulos, tri\u00e2ngulos, linhas horizontais, \r\nverticais e paralelas, propor\u00e7\u00f5es\r\ne simetrias.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Depois, como objeto da f\u00edsica: \r\na composi\u00e7\u00e3o de \r\nfor\u00e7as no travamento do telhado, o prumo, o \r\nn\u00edvel, as caixas de\r\nferramentas, o martelo, o serrote, a pua, a \r\nf\u00edsica dos materiais, a madeira, o vidro, a \r\ncer\u00e2mica, o pl\u00e1stico, a\r\neletricidade que esquenta e que esfria, a \r\neletricidade que faz girar, que ilumina e \r\nproduz m\u00fasica.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">Esse \r\nlaborat\u00f3rio de qu\u00edmica chamado cozinha: o \r\nfogo, os alimentos, os temperos.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">O mundo das coisas vivas: as \r\nbaratas, as \r\ntra\u00e7as, os tatuzinhos, os piolhos, os p\u00e1ssaros, \r\nas aranhas, os cachorros,\r\nos gatos, os peixes, os pernilongos, os \r\nmosquitos da dengue, os caramujos.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">O mundo das doen\u00e7as e da sa\u00fade. \r\nOs primeiros-\r\nsocorros. O lixo, as privadas... Ouse imaginar \r\nquantas toneladas\r\nde coc\u00f4 por ano os humanos colocam na nossa \r\nTerra...\u00a0<\/p><p align=\"justify\">E, ao \r\ntomar o seu branco e puro leitinho, \r\nimagine quantas toneladas de bosta de vaca e \r\nquantos metros c\u00fabicos\r\nde gases f\u00e9tidos s\u00e3o lan\u00e7ados na atmosfera \r\ndiariamente pelos bovinos inocentes.\u00a0<\/p>\r\n<p align=\"justify\">O mundo da cultura: as \r\nrevistas, os livros, a \r\ntelevis\u00e3o, o jardim, os quadros.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Gostaria de conhecer a casa em \r\nque moro, mas \r\nn\u00e3o conhe\u00e7o. Aperto uma infinidade de bot\u00f5es \r\nque fazem as\r\ncoisas acontecerem, mas n\u00e3o sei por que elas \r\nacontecem, e, quando n\u00e3o acontecem, fico \r\nperdido e tenho de\r\nchamar um t\u00e9cnico.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Pensei que as crian\u00e7as \r\ngostariam da ideia assim \r\ncomo eu gostei. Aprendendo sobre a casa \r\naprendemos sobre o\r\nmundo todo. Pois o mundo todo \u00e9 a grande casa \r\nem que moramos, o \u00faltimo anel da \r\ncebola...\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Fonte: ALVES, Rubem, Folha \r\nde S\u00e3o Paulo\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em:\u00a0< \r\nhttp:\/\/www.institutorubemalves.org.br\/rubem-\r\nalves\/carpe-diem\/cronicas\/a-cebola\/ > \u00a0\r\n<http: www.institutorubemalves.org.br=\"\" rubem-\r\n=\"\" alves=\"\" carpe-diem=\"\" cronicas=\"\" a-\r\ncebola=\"\"> Acesso em:\r\n18 maio 2018<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1343633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44530,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2018-ufu-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1346251,"hashId":"8e50b2448d0d3a89af62c22e565c08ee","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4931530,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as disposi\u00e7\u00f5es da Portaria que define a PNHOSP se aplicam somente aos hospitais p\u00fablicos que prestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, ficando os hospitais privados regidos por seus conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas.","id":4931529,"corpo":"<p align=justify>as disposi\u00e7\u00f5es da Portaria que define a PNHOSP se aplicam somente aos hospitais p\u00fablicos que prestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, ficando os hospitais privados regidos por seus conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) , atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).","id":4931530,"corpo":"<p align=justify>os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) , atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 m\u00e9dia complexidade e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).","id":4931531,"corpo":"<p align=justify>os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 m\u00e9dia complexidade e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os hospitais, al\u00e9m da assist\u00eancia, constituem-se, ainda, em espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, contudo n\u00e3o podem desenvolver pesquisa e avalia\u00e7\u00e3o de tecnologias em sa\u00fade para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), conforme recente defini\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.","id":4931532,"corpo":"<p align=justify>os hospitais, al\u00e9m da assist\u00eancia, constituem-se, ainda, em espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, contudo n\u00e3o podem desenvolver pesquisa e avalia\u00e7\u00e3o de tecnologias em sa\u00fade para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), conforme recente defini\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1346251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Sistema Constitucional Brasileiro, analise as assertivas que se seguem e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":44546,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1346574,"hashId":"075876845ca089f242114e4c159f19b2","enunciado":"<p align=justify>Com base no Sistema Constitucional Brasileiro, analise as assertivas que se seguem e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4933035,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o Governador do Estado do Amazonas, mediante Decreto, dispor sobre aumento salarial concedido aos T\u00e9cnicos Administrativos da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","id":4933032,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 o Governador do Estado do Amazonas, mediante Decreto, dispor sobre aumento salarial\r\nconcedido aos T\u00e9cnicos Administrativos da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso o Governador do Estado do Amazonas participe de certame de Professor Efetivo de Universidade Federal e seja aprovado, perder\u00e1 o mandato eletivo no momento da posse no referido cargo.","id":4933033,"corpo":"<p align=justify>Caso o Governador do Estado do Amazonas participe de certame de Professor Efetivo de\r\nUniversidade Federal e seja aprovado, perder\u00e1 o mandato eletivo no momento da posse no\r\nreferido cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sendo a Uni\u00e3o omissa sobre normas gerais, o Estado do Amazonas poder\u00e1 exercer a compet\u00eancia legislativa plena, para atender a suas peculiaridades. Caso sobrevenha lei federal no tocante as gerais, revogar\u00e1 a lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.","id":4933034,"corpo":"<p align=justify>Sendo a Uni\u00e3o omissa sobre normas gerais, o Estado do Amazonas poder\u00e1 exercer a compet\u00eancia\r\nlegislativa plena, para atender a suas peculiaridades. Caso sobrevenha lei federal no tocante as\r\ngerais, revogar\u00e1 a lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 a Uni\u00e3o intervir nos Estados para assegurar a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais direitos da pessoa humana.","id":4933035,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 a Uni\u00e3o intervir nos Estados para assegurar a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais\r\ndireitos da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Governador n\u00e3o poder\u00e1 intervir no Munic\u00edpio de Alvar\u00e3es para garantir observ\u00e2ncia de princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.","id":4933036,"corpo":"<p align=justify>O Governador n\u00e3o poder\u00e1 intervir no Munic\u00edpio de Alvar\u00e3es para garantir observ\u00e2ncia de\r\nprinc\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421783,"slug":"direito-constitucional-intervencao-da-uniao-nos-estados-e-no-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1346574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Odontologia","id":19164,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cGest\u00e3o da Cl\u00ednica\u201d \u00e9 utilizado pela Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e estabelece as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente hospitalar da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). A \u201cGest\u00e3o da Cl\u00ednica\u201d refere-se","provas":[{"id":44553,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Odontologia","id":19164,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2018-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1346826,"hashId":"8db90b8cdde086c55f2f87b972d48738","enunciado":"<p align=\"justify\">O termo \u201cGest\u00e3o da Cl\u00ednica\u201d \u00e9 utilizado pela Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e estabelece as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente hospitalar da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS).<\/p><p align=\"justify\">\r\nA \u201cGest\u00e3o da Cl\u00ednica\u201d refere-se<\/p>","resposta":4934183,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1ticas assistenciais e gerenciais desenvolvidas a partir da caracteriza\u00e7\u00e3o do perfil dos usu\u00e1rios, por meio da gest\u00e3o de leitos, co-responsabiliza\u00e7\u00e3o das equipes e avalia\u00e7\u00e3o de indicadores assistenciais.","id":4934183,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1ticas assistenciais e gerenciais desenvolvidas a partir da caracteriza\u00e7\u00e3o do perfil dos usu\u00e1rios, por meio da gest\u00e3o de leitos, co-responsabiliza\u00e7\u00e3o das equipes e avalia\u00e7\u00e3o de indicadores assistenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 condi\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a e autonomia, total ou assistida, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos do hospital por uma pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","id":4934184,"corpo":"\u00e0 condi\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a e autonomia, total ou assistida, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos do hospital por uma pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a recomenda\u00e7\u00f5es desenvolvidas de modo sistem\u00e1tico para auxiliar os profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, no momento da tomada de decis\u00f5es, sobre circunst\u00e2ncias cl\u00ednicas espec\u00edficas.","id":4934185,"corpo":"<p align=justify>a recomenda\u00e7\u00f5es desenvolvidas de modo sistem\u00e1tico para auxiliar os profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, no momento da tomada de decis\u00f5es, sobre circunst\u00e2ncias cl\u00ednicas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 administra\u00e7\u00e3o de uma unidade ou \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade, tais como ambulat\u00f3rio, hospital, instituto e funda\u00e7\u00e3o, que se caracteriza como prestadora de servi\u00e7os do SUS.","id":4934186,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 administra\u00e7\u00e3o de uma unidade ou \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade, tais como ambulat\u00f3rio, hospital, instituto e funda\u00e7\u00e3o, que se caracteriza como prestadora de servi\u00e7os do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1346826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024,"slug":"analista-de-cultura-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"secult-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 curadoria art\u00edstica em literatura, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. I. A curadoria, tradicionalmente, esteve atrelada \u00e0 atua\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica ou art\u00edstica, tanto como forma de organiza\u00e7\u00e3o quanto como cargo profissional. II. Dentro do modelo contempor\u00e2neo de curadoria, tem-se a constitui\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de atividades liter\u00e1rias ligadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de clubes de leitores com o objetivo de debater, organizar encontros ou eventos liter\u00e1rios, que tenham o livro como o objeto-alvo e a marcante presen\u00e7a da figura do curador. III. O crescimento do C\u00edrculo do Livro, na d\u00e9cada de 90, foi o marco do grande ciclo editorial brasileiro de uma incipiente curadoria liter\u00e1ria. IV. O papel influenciador do curador fortalece o modelo de curadoria no mercado editorial. As curadorias fazem o papel de media\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria entre a obra e o leitor, n\u00e3o criam espa\u00e7os para debates liter\u00e1rios com a participa\u00e7\u00e3o do curador, mas estimulam fortemente a consolida\u00e7\u00e3o da ideia do clube de leitores. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024,"slug":"analista-de-cultura-area-letras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024,"slug":"analista-de-cultura-area-letras"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"secult-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1013975,"hashId":"06e5a257afa7d46c6292865943b7021a","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 curadoria art\u00edstica em literatura, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>I.\r\nA curadoria, tradicionalmente, esteve atrelada \u00e0 atua\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica ou art\u00edstica, tanto como forma de organiza\u00e7\u00e3o quanto como cargo profissional.\r\n<\/p><p>II.\r\nDentro do modelo contempor\u00e2neo de curadoria, tem-se a constitui\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de atividades liter\u00e1rias ligadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de clubes de leitores com o objetivo de debater, organizar encontros ou eventos liter\u00e1rios, que tenham o livro como o objeto-alvo e a marcante presen\u00e7a da figura do curador.<\/p><p>\r\nIII.\r\nO crescimento do C\u00edrculo do Livro, na d\u00e9cada de 90, foi o marco do grande ciclo editorial brasileiro de uma incipiente curadoria liter\u00e1ria.\r\n<\/p><p>IV.\r\nO papel influenciador do curador fortalece o modelo de curadoria no mercado editorial. As curadorias fazem o papel de media\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria entre a obra e o leitor, n\u00e3o criam espa\u00e7os para debates liter\u00e1rios com a participa\u00e7\u00e3o do curador, mas estimulam fortemente a consolida\u00e7\u00e3o da ideia do clube de leitores.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3547625,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3547622,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":3547623,"corpo":"I, III e IV apenas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":3547624,"corpo":"II e III apenas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, II e IV apenas.","id":3547625,"corpo":" I, II e IV apenas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371898,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es de v\u00edtimas, apresentadas por Benjamim Mendelsohn, em rela\u00e7\u00e3o aos estudos de vitimologia,","provas":[{"id":33498,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-escrivao-de-policia-duplicado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014601,"hashId":"3ec110a49fba2d593e687388853496f4","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es de v\u00edtimas, apresentadas\r\npor Benjamim Mendelsohn, em rela\u00e7\u00e3o aos estudos de\r\nvitimologia,","resposta":3550457,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edtima resistente \u00e9 aquela que concorre para a produ\u00e7\u00e3o do resultado.","id":3550455,"corpo":"v\u00edtima resistente \u00e9 aquela que concorre para a produ\u00e7\u00e3o\r\ndo resultado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00edtima ideal \u00e9 aquela que contribui, de alguma forma, para o resultado danoso.","id":3550456,"corpo":"v\u00edtima ideal \u00e9 aquela que contribui, de alguma forma,\r\npara o resultado danoso.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00edtima como \u00fanica culpada pode ser exemplificada pelo indiv\u00edduo embriagado que atravessa avenida movimentada vindo a falecer atropelado.","id":3550457,"corpo":"v\u00edtima como \u00fanica culpada pode ser exemplificada\r\npelo indiv\u00edduo embriagado que atravessa avenida\r\nmovimentada vindo a falecer atropelado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"v\u00edtima por ignor\u00e2ncia \u00e9 aquela que n\u00e3o tem nenhuma participa\u00e7\u00e3o no evento criminoso.","id":3550458,"corpo":"v\u00edtima por ignor\u00e2ncia \u00e9 aquela que n\u00e3o tem nenhuma\r\nparticipa\u00e7\u00e3o no evento criminoso.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"v\u00edtima completamente inocente \u00e9 aquela cuja participa\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 imprescind\u00edvel para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime.","id":3550459,"corpo":"v\u00edtima completamente inocente \u00e9 aquela cuja participa\u00e7\u00e3o\r\nativa \u00e9 imprescind\u00edvel para a caracteriza\u00e7\u00e3o\r\ndo crime.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372000,"enunciado":"","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 89 ","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"}],"slug":"criminologia\/1014601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que concilia os princ\u00edpios do Estado Democr\u00e1tico de Direito com a necessidade de preven\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o penal, sob a \u00f3tica do atual pensamento criminol\u00f3gico.","provas":[{"id":33498,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-escrivao-de-policia-duplicado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014602,"hashId":"d2625e337c661674440420a92b881ad2","enunciado":"Assinale a alternativa que concilia os princ\u00edpios do Estado\r\nDemocr\u00e1tico de Direito com a necessidade de preven\u00e7\u00e3o\r\nda infra\u00e7\u00e3o penal, sob a \u00f3tica do atual pensamento\r\ncriminol\u00f3gico.","resposta":3550460,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A viola\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais do preso, ainda que com a inten\u00e7\u00e3o de prevenir crimes, acaba por provoc\u00e1-los.","id":3550460,"corpo":"A viola\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais do preso, ainda\r\nque com a inten\u00e7\u00e3o de prevenir crimes, acaba por\r\nprovoc\u00e1-los.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pena indeterminada em abstrato e aplicada de acordo com a gravidade em concreto do fato, a livre crit\u00e9rio de cada juiz, \u00e9 mais eficaz em termos de preven\u00e7\u00e3o criminal.","id":3550461,"corpo":"A pena indeterminada em abstrato e aplicada de\r\nacordo com a gravidade em concreto do fato, a livre\r\ncrit\u00e9rio de cada juiz, \u00e9 mais eficaz em termos de preven\u00e7\u00e3o\r\ncriminal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A superlota\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria demonstra um deficit de aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, contudo pode at\u00e9 contribuir para a preven\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.","id":3550462,"corpo":" A superlota\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria demonstra um deficit de\r\naplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, contudo pode\r\nat\u00e9 contribuir para a preven\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A conduta do policial que, em leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria ou de terceiros, provoca a morte de algu\u00e9m que se op\u00f4s a uma interven\u00e7\u00e3o legal deve ser equiparada aos crimes de homic\u00eddios a fim de que seja destacada a letalidade policial.","id":3550463,"corpo":"A conduta do policial que, em leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria\r\nou de terceiros, provoca a morte de algu\u00e9m que se\r\nop\u00f4s a uma interven\u00e7\u00e3o legal deve ser equiparada\r\naos crimes de homic\u00eddios a fim de que seja destacada\r\na letalidade policial.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os limites impostos pelos direitos fundamentais na investiga\u00e7\u00e3o do crime s\u00e3o obrigat\u00f3rios nos termos constitucionais, mas reduzem a efic\u00e1cia da preven\u00e7\u00e3o criminal.","id":3550464,"corpo":"Os limites impostos pelos direitos fundamentais na\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o do crime s\u00e3o obrigat\u00f3rios nos termos\r\nconstitucionais, mas reduzem a efic\u00e1cia da preven\u00e7\u00e3o\r\ncriminal.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372000,"enunciado":"","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 89 ","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/1014602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas c\u00e9lulas s\u00e3o pequenas e a explica\u00e7\u00e3o para isso est\u00e1 relacionada \u00e0 raz\u00e3o entre a \u00e1rea da superf\u00edcie e o volume. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de tamanho da c\u00e9lula, assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso. ( ) \u00c0 medida que a c\u00e9lula cresce, seu volume aumenta mais lentamente do que a \u00e1rea da sua superf\u00edcie. ( ) O volume de uma c\u00e9lula determina a quantidade de atividade qu\u00edmica poss\u00edvel por unidade de tempo. ( ) A \u00e1rea de superf\u00edcie da c\u00e9lula determina a quantidade de subst\u00e2ncias que ela pode incorporar do ambiente. ( ) A \u00e1rea de superf\u00edcie da c\u00e9lula determina a quantidade de produtos indesejados que ela pode liberar para o ambiente. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015722,"hashId":"58792037682af4d21d90df00116548ca","enunciado":"<p>Muitas c\u00e9lulas s\u00e3o pequenas e a explica\u00e7\u00e3o\r\npara isso est\u00e1 relacionada \u00e0 raz\u00e3o entre a \u00e1rea da\r\nsuperf\u00edcie e o volume. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de\r\ntamanho da c\u00e9lula, assinale com V o que for\r\nverdadeiro e com F o que for falso.\r\n<\/p><p>( ) \u00c0 medida que a c\u00e9lula cresce, seu volume\r\naumenta mais lentamente do que a \u00e1rea\r\nda sua superf\u00edcie.\r\n<\/p><p>( ) O volume de uma c\u00e9lula determina a\r\nquantidade de atividade qu\u00edmica poss\u00edvel\r\npor unidade de tempo.\r\n<\/p><p>( ) A \u00e1rea de superf\u00edcie da c\u00e9lula determina a\r\nquantidade de subst\u00e2ncias que ela pode\r\nincorporar do ambiente.<\/p><p>\r\n( ) A \u00e1rea de superf\u00edcie da c\u00e9lula determina a\r\nquantidade de produtos indesejados que\r\nela pode liberar para o ambiente.<\/p><p>\r\nA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3554468,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":3554465,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":3554466,"corpo":"V, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":3554467,"corpo":"V, F, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":3554468,"corpo":"F, V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372218,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"}],"slug":"biologia\/1015722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"},{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante algum tempo, a Caixa Econ\u00f4mica Federal utilizava uma frase em sua propaganda; \u201cVem pra Caixa voc\u00ea tamb\u00e9m!\u201d. O que a empresa pretendia com essa frase era:","provas":[{"id":33604,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smag-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - SMAG - Assistente Cuidador de Escola - 2018"},{"id":33601,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Cuidador de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1016441,"hashId":"d8558b6bfb999df67042bd0f19d0a28e","enunciado":"Durante algum tempo, a Caixa Econ\u00f4mica Federal utilizava uma\r\nfrase em sua propaganda; \u201cVem pra Caixa voc\u00ea tamb\u00e9m!\u201d.\r\nO que a empresa pretendia com essa frase era:","resposta":3556945,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulgar as qualidades da Caixa;","id":3556944,"corpo":"divulgar as qualidades da Caixa;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ampliar o n\u00famero de clientes;","id":3556945,"corpo":"ampliar o n\u00famero de clientes;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demonstrar as vantagens de ser cliente da Caixa;","id":3556946,"corpo":"demonstrar as vantagens de ser cliente da Caixa;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indicar os meios para algu\u00e9m tornar-se cliente da Caixa;","id":3556947,"corpo":"indicar os meios para algu\u00e9m tornar-se cliente da Caixa;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"convidar as pessoas a visitarem a Caixa.","id":3556948,"corpo":"convidar as pessoas a visitarem a Caixa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372326,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1016441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor emprega a express\u00e3o \u201cDe resto\u201d (l.17) para se referir a outros homens al\u00e9m dos \u201cmaridos que matavam as esposas ad\u00falteras\u201d (l. 15 e 16) e dos \u201cnoivos que matam as ex-noivas\u201d (l.16).","provas":[{"id":29840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017806,"hashId":"001310de9ce268b53915300ee6b5e787","enunciado":"O autor emprega a express\u00e3o \u201cDe resto\u201d (l.17) para se referir\r\na outros homens al\u00e9m dos \u201cmaridos que matavam as\r\nesposas ad\u00falteras\u201d (l. 15 e 16) e dos \u201cnoivos que matam as\r\nex-noivas\u201d (l.16).","resposta":3562072,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3562071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3562072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aos aspectos gramaticais do texto CB1A1BBB, julgue os itens que se seguem.","id":372560,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29840\/07.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aos aspectos gramaticais do\r\ntexto CB1A1BBB, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto Social do Banco da Amaz\u00f4nia, quando as unidades respons\u00e1veis por fun\u00e7\u00f5es de controle (Contadoria, Controladoria, Controles Internos) e gest\u00e3o de risco n\u00e3o podem ficar sob supervis\u00e3o direta de diretor respons\u00e1vel por qualquer outra atividade administrativa, est\u00e1 sendo aplicado o princ\u00edpio de","provas":[{"id":30713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":972226,"hashId":"0ce3a21e2f91833cf12a5c90d70e120b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Estatuto Social do Banco da Amaz\u00f4nia, quando as unidades respons\u00e1veis por fun\u00e7\u00f5es de controle (Contadoria, Controladoria, Controles Internos) e gest\u00e3o de risco n\u00e3o podem ficar sob supervis\u00e3o direta de diretor respons\u00e1vel por qualquer outra atividade administrativa, est\u00e1 sendo aplicado o princ\u00edpio de<\/p>","resposta":3400962,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es","id":3400962,"corpo":"<p>segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divis\u00e3o objetiva","id":3400963,"corpo":"<p>divis\u00e3o objetiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o separada","id":3400964,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o separada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o de atividades","id":3400965,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o de atividades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quebra de atos","id":3400966,"corpo":"<p>quebra de atos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","pai":400085,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400086,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banco-da-amazonia-s-a-estadual-am"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/972226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomografia computadorizada oferece ao cirurgi\u00e3o informa\u00e7\u00f5es tridimensionais bastante detalhadas. No caso de uma fratura zigom\u00e1tico-orbit\u00e1ria, ela pode determinar se o tratamento \u00e9 cir\u00fargico ou conservador. Neste caso, tem-se que:","provas":[{"id":44145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1330541,"hashId":"ebb18e3d98065bfb4f113f987883c977","enunciado":"<p align=justify>A tomografia computadorizada oferece ao cirurgi\u00e3o informa\u00e7\u00f5es\r\ntridimensionais bastante detalhadas. No caso de\r\numa fratura zigom\u00e1tico-orbit\u00e1ria, ela pode determinar se o\r\ntratamento \u00e9 cir\u00fargico ou conservador. Neste caso, tem-se\r\nque:<\/p>","resposta":4863982,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o assoalho de \u00f3rbita \u00e9 melhor avaliado pelo plano axial.","id":4863980,"corpo":"<p align=justify>o assoalho de \u00f3rbita \u00e9 melhor avaliado pelo plano\r\naxial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a parede medial da \u00f3rbita \u00e9 melhor avaliada pelo plano sagital.","id":4863981,"corpo":"<p align=justify>a parede medial da \u00f3rbita \u00e9 melhor avaliada pelo plano\r\nsagital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o plano coronal define a extens\u00e3o do dano no assoalho orbit\u00e1rio.","id":4863982,"corpo":"<p align=justify>o plano coronal define a extens\u00e3o do dano no assoalho\r\norbit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as paredes orbit\u00e1rias s\u00e3o avaliadas exclusivamente pela reconstru\u00e7\u00e3o tridimensional.","id":4863983,"corpo":"<p align=justify>as paredes orbit\u00e1rias s\u00e3o avaliadas exclusivamente\r\npela reconstru\u00e7\u00e3o tridimensional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 37","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos Avan\u00e7ados de Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Avan\u00e7ados de Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417577,"slug":"odontologia-metodos-avancados-de-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"odontologia\/1330541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023,"slug":"prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem limites com o munic\u00edpio de Porteiras:","provas":[{"id":55502,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023,"slug":"prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673403,"hashId":"528e712bf17344eb49f1116a4ffcb213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem limites com o munic\u00edpio de Porteiras:<\/p>","resposta":6314701,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crato, Juazeiro do Norte, Barbalha, Cariria\u00e7u;","id":6314698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crato, Juazeiro do Norte, Barbalha, Cariria\u00e7u;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Brejo Santo, Miss\u00e3o Velha, Ic\u00f3, Iguatu;","id":6314699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brejo Santo, Miss\u00e3o Velha, Ic\u00f3, Iguatu;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Brejo Santo, Jardim, Milagres, Mauriti.","id":6314700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brejo Santo, Jardim, Milagres, Mauriti.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Brejo Santo, Miss\u00e3o Velha, Jardim, Jati;","id":6314701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brejo Santo, Miss\u00e3o Velha, Jardim, Jati;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jardim, Jati, Barbalha, Juazeiro do Norte;","id":6314702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jardim, Jati, Barbalha, Juazeiro do Norte;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397367,"slug":"geografia-ceara-ce"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"}],"slug":"geografia\/1673403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos Direitos e Deveres do Cidad\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":55505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":55506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673442,"hashId":"22a137ad3e6ce0b87d4a2989ac2f011d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos Direitos e Deveres do Cidad\u00e3o \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6314892,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se constituem como um grande campo de batalhas pela hegemonia econ\u00f4mica e o controle politico da sociedade;","id":6314889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se constituem como um grande campo de batalhas pela hegemonia econ\u00f4mica e o controle politico da sociedade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devem atender exclusivamente os interesses dos chamados grupos hegem\u00f4nicos;","id":6314890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem atender exclusivamente os interesses dos chamados grupos hegem\u00f4nicos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o importantes elementos e instrumentos de domina\u00e7\u00e3o politica;","id":6314891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o importantes elementos e instrumentos de domina\u00e7\u00e3o politica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desde o per\u00edodo da chamada Idade Moderna tem como princ\u00edpios a Igualdade, a Liberdade e a Fraternidade;","id":6314892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o per\u00edodo da chamada Idade Moderna tem como princ\u00edpios a Igualdade, a Liberdade e a Fraternidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tem como princ\u00edpios o atendimento de uma parcela m\u00ednima da sociedade, controladora dos postos diretivos e de destaque econ\u00f4mico.","id":6314893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como princ\u00edpios o atendimento de uma parcela m\u00ednima da sociedade, controladora dos postos diretivos e de destaque econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1673442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de ____________, o c\u00e3o apresenta esfor\u00e7o inspirat\u00f3rio na forma de crises agudas, de curta dura\u00e7\u00e3o, associado a processos envolvendo a nasofaringe. Nos c\u00e3es braquicef\u00e1licos ou obesos, ____________ representa um som alto e grosseiro resultante da conforma\u00e7\u00e3o e excesso de tecido no palato mole. J\u00e1 um som inspirat\u00f3rio agudo, semelhante a um assovio fino e definido como ____________ \u00e9 associado a altera\u00e7\u00f5es na laringe, enquanto o processo que resulta da estimula\u00e7\u00e3o de receptores sensoriais do trato respirat\u00f3rio, caracterizado pela expira\u00e7\u00e3o explosiva de ar pela boca \u00e9 chamado ____________. Por fim, o reflexo protetor manifestado pela libera\u00e7\u00e3o de ar dos pulm\u00f5es pelo trato respirat\u00f3rio denomina\u2010se ____________. Os espa\u00e7os devem ser corretamente preenchidos, respectivamente, por:","provas":[{"id":55302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1674562,"hashId":"30b6d1566013daed78a528823fb28c63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No caso de ____________, o c\u00e3o apresenta esfor\u00e7o inspirat\u00f3rio na forma de crises agudas, de curta dura\u00e7\u00e3o, associado a processos envolvendo a nasofaringe. Nos c\u00e3es braquicef\u00e1licos ou obesos, ____________ representa um som alto e grosseiro resultante da conforma\u00e7\u00e3o e excesso de tecido no palato mole. J\u00e1 um som inspirat\u00f3rio agudo, semelhante a um assovio fino e definido como ____________ \u00e9 associado a altera\u00e7\u00f5es na laringe, enquanto o processo que resulta da estimula\u00e7\u00e3o de receptores sensoriais do trato respirat\u00f3rio, caracterizado pela expira\u00e7\u00e3o explosiva de ar pela boca \u00e9 chamado ____________. Por fim, o reflexo protetor manifestado pela libera\u00e7\u00e3o de ar dos pulm\u00f5es pelo trato respirat\u00f3rio denomina\u2010se ____________. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os espa\u00e7os devem ser corretamente preenchidos, respectivamente, por:<\/p>","resposta":6319382,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espirro reverso; ronco; estridor; tosse; espirro.","id":6319382,"corpo":"<p>espirro reverso; ronco; estridor; tosse; espirro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ronco; estridor; tosse; espirro; espirro reverso.","id":6319383,"corpo":"<p>ronco; estridor; tosse; espirro; espirro reverso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estridor; ronco; tosse; espirro reverso; espirro.","id":6319384,"corpo":"<p>estridor; ronco; tosse; espirro reverso; espirro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"espirro; tosse; espirro reverso; ronco; estridor.","id":6319385,"corpo":"<p>espirro; tosse; espirro reverso; ronco; estridor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"espirro; espirro reverso; ronco; estridor; tosse.","id":6319386,"corpo":"<p>espirro; espirro reverso; ronco; estridor; tosse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"}],"slug":"veterinaria\/1674562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069,"slug":"nbs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luiz Alves","sigla":"Prefeitura de Luiz Alves","id":4086,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luiz-alves-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas assertivas abaixo assinale a alternativa na\nqual todas as palavras est\u00e3o acentuadas\ncorretamente de acordo com o Acordo\nOrtogr\u00e1fico vigente no Brasil:","provas":[{"id":45752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luiz Alves","sigla":"Prefeitura de Luiz Alves","id":4086,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luiz-alves-sc"},"banca":{"nome":"Grupo NBS Provas","descricao":"Grupo NBS Provas","sigla":"NBS","oab":false,"id":1069,"slug":"nbs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luiz-alves-sc-2018-nbs-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NBS - Prefeitura de Luiz Alves - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:30:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1387296,"hashId":"141bc09bfb9d624340ae1b30d670a6d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas assertivas abaixo assinale a alternativa na\nqual todas as palavras est\u00e3o acentuadas\ncorretamente de acordo com o Acordo\nOrtogr\u00e1fico vigente no Brasil:<\/p>","resposta":5102678,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00famplice \u2013 Insuscet\u00edvel \u2013 V\u00e9rtice.","id":5102678,"corpo":"<p>C\u00famplice \u2013 Insuscet\u00edvel \u2013 V\u00e9rtice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Notiv\u00e1go \u2013 Int\u00e2ngivel \u2013 Triatl\u00eata.","id":5102679,"corpo":"<p>Notiv\u00e1go \u2013 Int\u00e2ngivel \u2013 Triatl\u00eata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Celib\u00e1tario \u2013 V\u00f4rtice \u2013 F\u00e1rinaceo.","id":5102680,"corpo":"<p>Celib\u00e1tario \u2013 V\u00f4rtice \u2013 F\u00e1rinaceo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mod\u00eastia \u2013 Emp\u00e1tia \u2013 Hegem\u00f4nia.","id":5102681,"corpo":"<p>Mod\u00eastia \u2013 Emp\u00e1tia \u2013 Hegem\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418674,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1387296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora, em um sistema gerenciador web, dividir as responsabilidades e a carga que cada tarefa executa torna o sistema mais r\u00e1pido, mais escal\u00e1vel e de f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o, tecnologias recentes como o NGINX n\u00e3o permitem iniciar v\u00e1rias inst\u00e2ncias de uma aplica\u00e7\u00e3o no mesmo servidor, o que garante maior confiabilidade ao servi\u00e7o.","provas":[{"id":30046,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30049,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30047,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30048,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-lingua-inglesa-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":961333,"hashId":"492d8f27d59e2c6c0dffa04269e06a82","enunciado":"Embora, em um sistema gerenciador web, dividir as\r\nresponsabilidades e a carga que cada tarefa executa torna o\r\nsistema mais r\u00e1pido, mais escal\u00e1vel e de f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o,\r\ntecnologias recentes como o NGINX n\u00e3o permitem iniciar\r\nv\u00e1rias inst\u00e2ncias de uma aplica\u00e7\u00e3o no mesmo servidor, o que\r\ngarante maior confiabilidade ao servi\u00e7o.","resposta":3360392,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3360392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3360391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de escalabilidade, seguran\u00e7a, balanceamento de carga, fail-over e replica\u00e7\u00e3o de estados em sistema gerenciador web, julgue os itens subsequentes.","id":362350,"enunciado":"A respeito de escalabilidade, seguran\u00e7a, balanceamento de carga,\r\nfail-over e replica\u00e7\u00e3o de estados em sistema gerenciador web,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 133","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/961333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os que ofertam o atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade dos usu\u00e1rios no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o identificados como","provas":[{"id":32143,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2018"},{"id":32148,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":32147,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":32144,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32145,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica - 2018"},{"id":32146,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":167,"descricao":"Economia Dom\u00e9stica"},{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"}],"id":997397,"hashId":"4e6e64e0d1ba8e5223f5c37ac1b13da1","enunciado":"Os servi\u00e7os que ofertam o atendimento inicial\r\n\u00e0 sa\u00fade dos usu\u00e1rios no Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) s\u00e3o identificados como","resposta":3483064,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7os Especiais de Acesso Aberto.","id":3483062,"corpo":"Servi\u00e7os Especiais de Acesso Aberto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":3483063,"corpo":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Portas de Entrada.","id":3483064,"corpo":"Portas de Entrada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.","id":3483065,"corpo":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369064,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/997397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":15741,"slug":"controlador-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o de Controle de Servi\u00e7os P\u00fablicos do Estado do Par\u00e1","sigla":"ARCON","id":3425,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"arcon-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a folha de papel cuja dimens\u00e3o padronizada equivale a quatro vezes uma folha A4.","provas":[{"id":32250,"cargo":{"descricao":"Controlador de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":15741,"slug":"controlador-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o de Controle de Servi\u00e7os P\u00fablicos do Estado do Par\u00e1","sigla":"ARCON","id":3425,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"arcon-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arcon-pa-2018-iades-controlador-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IADES - ARCON - Controlador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":998425,"hashId":"6f9eeaa773f822d0c2f1ae5acd8e36c8","enunciado":"Assinale a alternativa que indica a folha de papel cuja\r\ndimens\u00e3o padronizada equivale a quatro vezes uma folha A4.","resposta":3488033,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A16","id":3488030,"corpo":"A16","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A8","id":3488031,"corpo":"A8","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A3","id":3488032,"corpo":"A3","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A2","id":3488033,"corpo":"A2","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A1","id":3488034,"corpo":"A1","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369203,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMeu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.\u201d O cronista diz que \u201cMeu Natal acabou\u201d porque","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":998994,"hashId":"0799299cb21dca4fe22bd1ab734d1739","enunciado":"<p>\u201cMeu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a\r\num velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.\u201d\r\n<\/p><p>O cronista diz que \u201cMeu Natal acabou\u201d porque<\/p>","resposta":3490658,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os presentes foram comprados com anteced\u00eancia.","id":3490655,"corpo":"os presentes foram comprados com anteced\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma das filhas n\u00e3o acredita mais em Papai Noel.","id":3490656,"corpo":"uma das filhas n\u00e3o acredita mais em Papai Noel.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o mundo moderno acabou com os mitos da inf\u00e2ncia.","id":3490657,"corpo":"o mundo moderno acabou com os mitos da inf\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode mais permanecer na fantasia anterior.","id":3490658,"corpo":"n\u00e3o pode mais permanecer na fantasia anterior.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" a carta \u00e9 escrita ap\u00f3s a noite de Natal.","id":3490659,"corpo":" a carta \u00e9 escrita ap\u00f3s a noite de Natal.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Uma carta e o Natal Este ser\u00e1 o primeiro Natal que enfrentaremos, pr\u00f3digos e l\u00facidos. At\u00e9 o ano passado conseguimos manter o mist\u00e9rio \u2014 e eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas cambaleando de sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite brotara embrulhos e coisas. Havia um rito complicado e que come\u00e7ava na v\u00e9spera, quando eu te mostrava a estrela de onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas, abarrotado de brinquedos e presentes.Tu ias dormir e eu velava para que dormisses bem e profundamente. Tua irm\u00e3, embora menor, creio que ela me embromava: na realidade, ela j\u00e1 devia pressentir que Papai Noel era um mito que n\u00f3s faz\u00edamos for\u00e7a para manter em n\u00f3s mesmos. Ela n\u00e3o fazia for\u00e7a para isso, e desde que a \u00e1rvore amanhecesse florida de pacotes e coisas, tudo dava na mesma. Contigo era diferente. Tu realmente acreditavas em mim e em Papai Noel.Na escola te corromperam. Disseram que Papai Noel era eu \u2014 e eu nem posso repelir a inf\u00e2mia e o falso testemunho. De qualquer forma, pediste um acorde\u00e3o e uma caneta \u2014 e fomos juntos, de m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na \u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo da garantia, o fabricante. N\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo de outros Natais.Quanto \u00e0 caneta, tamb\u00e9m a compramos juntos. Escolheste a cor e o modelo, e abasteceste de tinta, para \"j\u00e1 estar pronta\" no dia de Natal. Sim, a caneta estava pronta. Arrumamos juntos os presentes em volta da \u00e1rvore. Foste dormir, eu quedei sozinho e desesperado.E apanhei a caneta. Escrevi isto. N\u00e3o sei, ainda, se deixarei esta carta junto com os demais brinquedos. Porque nisso tudo o mais roubado fui eu. Meu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo, 31\/12\/2017.","id":369297,"enunciado":"<p>Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma carta e o Natal <\/strong><\/p><p>Este ser\u00e1 o primeiro Natal que enfrentaremos, pr\u00f3digos e l\u00facidos. At\u00e9 o ano passado conseguimos manter o mist\u00e9rio \u2014 e eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas cambaleando de sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite brotara embrulhos e coisas. Havia um rito complicado e que come\u00e7ava na v\u00e9spera, quando eu te mostrava a estrela de onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas, abarrotado de brinquedos e presentes.<\/p><p>Tu ias dormir e eu velava para que dormisses bem e profundamente. Tua irm\u00e3, embora menor, creio que ela me embromava: na realidade, ela j\u00e1 devia pressentir que Papai Noel era um mito que n\u00f3s faz\u00edamos for\u00e7a para manter em n\u00f3s mesmos. Ela n\u00e3o fazia for\u00e7a para isso, e desde que a \u00e1rvore amanhecesse florida de pacotes e coisas, tudo dava na mesma. Contigo era diferente. Tu realmente acreditavas em mim e em Papai Noel.<\/p><p>Na escola te corromperam. Disseram que Papai Noel era eu \u2014 e eu nem posso repelir a inf\u00e2mia e o falso testemunho. De qualquer forma, pediste um acorde\u00e3o e uma caneta \u2014 e fomos juntos, de m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.<\/p><p>O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na \u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo da garantia, o fabricante. N\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo de outros Natais.<\/p><p>Quanto \u00e0 caneta, tamb\u00e9m a compramos juntos. Escolheste a cor e o modelo, e abasteceste de tinta, para \"j\u00e1 estar pronta\" no dia de Natal. Sim, a caneta estava pronta. Arrumamos juntos os presentes em volta da \u00e1rvore. Foste dormir, eu quedei sozinho e desesperado.<\/p><p>E apanhei a caneta. Escrevi isto. N\u00e3o sei, ainda, se deixarei esta carta junto com os demais brinquedos. Porque nisso tudo o mais roubado fui eu. Meu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo, 31\/12\/2017.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}