{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159589,"perPage":"100","pages":21596,"page":9857,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica de Lauren divide o c\u00e2ncer g\u00e1strico em dois tipos. O tipo intestinal acomete mais homens e idosos, al\u00e9m de estar associado \u00e0 gastrite cr\u00f4nica tr\u00f3fica. O tipo difuso, por sua vez, acomete mais mulheres, tende a se disseminar por via linf\u00e1tica e possui melhor progn\u00f3stico.","provas":[{"id":28601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":28602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":28605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":28606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":28607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":937112,"hashId":"defac5266a24ea7b05aa8e62bc1ebe1a","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica de Lauren divide o c\u00e2ncer\r\ng\u00e1strico em dois tipos. O tipo intestinal acomete mais\r\nhomens e idosos, al\u00e9m de estar associado \u00e0 gastrite\r\ncr\u00f4nica tr\u00f3fica. O tipo difuso, por sua vez, acomete\r\nmais mulheres, tende a se disseminar por via linf\u00e1tica e\r\npossui melhor progn\u00f3stico.","resposta":3283867,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 65 anos de idade, tabagista, alcoolista, com baixo n\u00edvel escolar e socioecon\u00f4mico, vem queixando-se de emagrecimento importante (cerca de 10 kg, em 6 meses), inapet\u00eancia, dor epig\u00e1strica, cansa\u00e7o e des\u00e2nimo. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresenta-se emagrecido, hipocorado, eupneico, afebril. Na palpa\u00e7\u00e3o do abdome, nota-se n\u00f3dulo umbilical palp\u00e1vel. Embora o paciente n\u00e3o seja diab\u00e9tico ou tenha outra endocrinopatia, apresenta acantose nigricans. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados ao poss\u00edvel diagn\u00f3stico de neoplasia de est\u00f4mago, julgue os itens a seguir.","id":357640,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 65 anos de idade, tabagista,\r\nalcoolista, com baixo n\u00edvel escolar e socioecon\u00f4mico, vem\r\nqueixando-se de emagrecimento importante (cerca de 10 kg,\r\nem 6 meses), inapet\u00eancia, dor epig\u00e1strica, cansa\u00e7o e\r\ndes\u00e2nimo. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresenta-se\r\nemagrecido, hipocorado, eupneico, afebril. Na palpa\u00e7\u00e3o do\r\nabdome, nota-se n\u00f3dulo umbilical palp\u00e1vel. Embora o\r\npaciente n\u00e3o seja diab\u00e9tico ou tenha outra endocrinopatia,\r\napresenta acantose nigricans.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos relacionados ao poss\u00edvel diagn\u00f3stico de neoplasia de\r\nest\u00f4mago, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/937112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 comum encontrar-se espuma no equipo venoso do dialisador em casos de hem\u00f3lise.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950546,"hashId":"091824cecb46b812267d08bf074b9f21","enunciado":"\u00c9 comum encontrar-se espuma no equipo venoso do\r\ndialisador em casos de hem\u00f3lise.","resposta":3328157,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 50 anos de idade, do sexo feminino, hipertensa, em uso de losartana, encontrava-se em tratamento hemodial\u00edtico convencional, tr\u00eas vezes por semana. Ap\u00f3s cerca de 1 hora do in\u00edcio da hemodi\u00e1lise, queixou-se de sensa\u00e7\u00e3o de aperto no t\u00f3rax, dispneia e dorsalgia. Na coleta de sangue realizada, demonstraram-se queda de hemat\u00f3crito e hipercalemia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":360281,"enunciado":"<p>Paciente de 50 anos de idade, do sexo feminino, hipertensa, em\r\nuso de losartana, encontrava-se em tratamento hemodial\u00edtico\r\nconvencional, tr\u00eas vezes por semana. Ap\u00f3s cerca de 1 hora do\r\nin\u00edcio da hemodi\u00e1lise, queixou-se de sensa\u00e7\u00e3o de aperto no\r\nt\u00f3rax, dispneia e dorsalgia. Na coleta de sangue realizada,\r\ndemonstraram-se queda de hemat\u00f3crito e hipercalemia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No quadro cl\u00ednico descrito, a principal anormalidade estrutural \u00e9 a fus\u00e3o de pod\u00f3citos sem esclerose segmentar.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950549,"hashId":"ee871848f34e30b3ea19754590674f86","enunciado":"No quadro cl\u00ednico descrito, a principal anormalidade\r\nestrutural \u00e9 a fus\u00e3o de pod\u00f3citos sem esclerose\r\nsegmentar.","resposta":3328163,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 18 anos de idade, do sexo feminino, iniciou quadro de edema de membros inferiores h\u00e1 dois meses, associado \u00e0 protein\u00faria de 24 horas = 3,6 g, com creatinina = 0,9 mg\/dL, ureia = 30 mg\/dL, albumina = 3,6 g\/dL, sem altera\u00e7\u00e3o press\u00f3rica e exame simples de urina evidenciando hemat\u00faria + e prote\u00ednas 2+. Sorologias para hepatite B, C e HIV negativas e FAN negativo. Foi realizada bi\u00f3psia renal que mostrou, na microscopia \u00f3ptica, ades\u00e3o capsular fibrosa nos espa\u00e7os de Bowman, incremento da matriz mesangial associada \u00e0 oblitera\u00e7\u00e3o de segmento dos tufos capilares glomerulares em dois glom\u00e9rulos. A imunofluoresc\u00eancia apresentou-se com dep\u00f3sitos inespec\u00edficos de IgM e C3 nos segmentos glomerulares. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360282,"enunciado":"<p>Paciente de 18 anos de idade, do sexo feminino, iniciou\r\nquadro de edema de membros inferiores h\u00e1 dois meses,\r\nassociado \u00e0 protein\u00faria de 24 horas = 3,6 g, com creatinina =\r\n0,9 mg\/dL, ureia = 30 mg\/dL, albumina = 3,6 g\/dL, sem\r\naltera\u00e7\u00e3o press\u00f3rica e exame simples de urina evidenciando\r\nhemat\u00faria + e prote\u00ednas 2+. Sorologias para hepatite B, C e\r\nHIV negativas e FAN negativo. Foi realizada bi\u00f3psia renal\r\nque mostrou, na microscopia \u00f3ptica, ades\u00e3o capsular fibrosa\r\nnos espa\u00e7os de Bowman, incremento da matriz mesangial\r\nassociada \u00e0 oblitera\u00e7\u00e3o de segmento dos tufos capilares\r\nglomerulares em dois glom\u00e9rulos. A imunofluoresc\u00eancia\r\napresentou-se com dep\u00f3sitos inespec\u00edficos de IgM e C3 nos\r\nsegmentos glomerulares.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Mulheres jovens com LES t\u00eam risco aumentado de doen\u00e7a coronariana.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950561,"hashId":"091f74494c5431983b881e4af334da3a","enunciado":" Mulheres jovens com LES t\u00eam risco aumentado de\r\ndoen\u00e7a coronariana.","resposta":3328186,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 32 anos de idade, gestante, com 37 semanas, procedente de Taguatinga, Bras\u00edlia, deu entrada no servi\u00e7o de obstetr\u00edcia com hipertens\u00e3o, cefaleia e edema importante de MMII. Relatou hist\u00f3ria de duas primas com LES. A gesta\u00e7\u00e3o foi interrompida com feto vivo. Ao exame f\u00edsico, apresentava FC = 110 bmp, FR = 25 imp e PA = 150 mmHg x 100 mmHg. A ausculta pulmonar evidenciava redu\u00e7\u00e3o de murm\u00farios vesiculares em bases, edema MMII 3+\/+4. Exames colhidos ap\u00f3s o parto evidenciaram creatinina = 2,5 mg\/dL, ureia = 90 mg\/dL, protein\u00faria (24 horas) = 3,0 g. Em exames do dia seguinte, j\u00e1 se notava creatinina = 3,5 mg\/dL, ureia = 112 mg\/dL. Em nova protein\u00faria (24 horas), evidenciam-se 5,0 g. A USG de rins foi normal. O Raio X de t\u00f3rax evidenciou derrame pleural \u00e0 direita. Anti-ds DNA +. FAN, anti ENA, VDRL, sorologias para hepatite B, C e HIV, anticoagulante l\u00fapico e anticardiolipina negativos. C3, C4 e CH50 normais. A bi\u00f3psia renal evidenciou glomerulonefrite proliferativa difusa, com acometimento de mais 50% dos glom\u00e9rulos, padr\u00e3o endocapilar com esclerose segmentar (3\/12), sinequias e crescentes fibrocelulares. A imunofluoresc\u00eancia apresentava padr\u00e3o full-house. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360283,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 32 anos de idade, gestante,\r\ncom 37 semanas, procedente de Taguatinga, Bras\u00edlia, deu\r\nentrada no servi\u00e7o de obstetr\u00edcia com hipertens\u00e3o, cefaleia e\r\nedema importante de MMII. Relatou hist\u00f3ria de duas primas\r\ncom LES. A gesta\u00e7\u00e3o foi interrompida com feto vivo. Ao\r\nexame f\u00edsico, apresentava FC = 110 bmp, FR = 25 imp e\r\nPA = 150 mmHg x 100 mmHg. A ausculta pulmonar\r\nevidenciava redu\u00e7\u00e3o de murm\u00farios vesiculares em bases,\r\nedema MMII 3+\/+4. Exames colhidos ap\u00f3s o parto\r\nevidenciaram creatinina = 2,5 mg\/dL, ureia = 90 mg\/dL,\r\nprotein\u00faria (24 horas) = 3,0 g. Em exames do dia seguinte, j\u00e1\r\nse notava creatinina = 3,5 mg\/dL, ureia = 112 mg\/dL. Em\r\nnova protein\u00faria (24 horas), evidenciam-se 5,0 g. A USG de\r\nrins foi normal. O Raio X de t\u00f3rax evidenciou derrame\r\npleural \u00e0 direita. Anti-ds DNA +. FAN, anti ENA, VDRL,\r\nsorologias para hepatite B, C e HIV, anticoagulante l\u00fapico e\r\nanticardiolipina negativos. C3, C4 e CH50 normais. A\r\nbi\u00f3psia renal evidenciou glomerulonefrite proliferativa\r\ndifusa, com acometimento de mais 50% dos glom\u00e9rulos,\r\npadr\u00e3o endocapilar com esclerose segmentar (3\/12),\r\nsinequias e crescentes fibrocelulares. A imunofluoresc\u00eancia\r\napresentava padr\u00e3o full-house.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso cl\u00ednico em quest\u00e3o, espera-se que a calci\u00faria do paciente seja elevada.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950565,"hashId":"b89e4f752db9aaba878f3d64c62ebdcc","enunciado":"No caso cl\u00ednico em quest\u00e3o, espera-se que a calci\u00faria\r\ndo paciente seja elevada.","resposta":3328194,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 45 anos de idade, foi ao consult\u00f3rio de nefrologia para investiga\u00e7\u00e3o de pedra nos rins e fraqueza muscular havia 15 dias. Nos exames solicitados, foram evidenciados Na + = 135 mEq\/L, K+ = 2,9 mEq\/L, pH urin\u00e1rio = 5,7, bicarbonato s\u00e9rio = 19 mEq\/L, creatinina = 1,2 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, e USG de rins e vias urin\u00e1rias com nefrocalcionose bilateral, citrato urin\u00e1rio = 176 mg\/24 horas. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360284,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 45 anos de idade, foi ao\r\nconsult\u00f3rio de nefrologia para investiga\u00e7\u00e3o de pedra nos rins e\r\nfraqueza muscular havia 15 dias. Nos exames solicitados, foram\r\nevidenciados Na + = 135 mEq\/L, K+ = 2,9 mEq\/L, pH\r\nurin\u00e1rio = 5,7, bicarbonato s\u00e9rio = 19 mEq\/L, creatinina = 1,2\r\nmg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, e USG de rins e vias urin\u00e1rias com\r\nnefrocalcionose bilateral, citrato urin\u00e1rio = 176 mg\/24 horas.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A causa mais comum de ATR tipo I \u00e9 secund\u00e1ria \u00e0 s\u00edndrome de Sjogren.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950568,"hashId":"564686eb9fbd92465c25f8e8697665fa","enunciado":"A causa mais comum de ATR tipo I \u00e9 secund\u00e1ria \u00e0\r\ns\u00edndrome de Sjogren.","resposta":3328200,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 45 anos de idade, foi ao consult\u00f3rio de nefrologia para investiga\u00e7\u00e3o de pedra nos rins e fraqueza muscular havia 15 dias. Nos exames solicitados, foram evidenciados Na + = 135 mEq\/L, K+ = 2,9 mEq\/L, pH urin\u00e1rio = 5,7, bicarbonato s\u00e9rio = 19 mEq\/L, creatinina = 1,2 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, e USG de rins e vias urin\u00e1rias com nefrocalcionose bilateral, citrato urin\u00e1rio = 176 mg\/24 horas. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360284,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 45 anos de idade, foi ao\r\nconsult\u00f3rio de nefrologia para investiga\u00e7\u00e3o de pedra nos rins e\r\nfraqueza muscular havia 15 dias. Nos exames solicitados, foram\r\nevidenciados Na + = 135 mEq\/L, K+ = 2,9 mEq\/L, pH\r\nurin\u00e1rio = 5,7, bicarbonato s\u00e9rio = 19 mEq\/L, creatinina = 1,2\r\nmg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, e USG de rins e vias urin\u00e1rias com\r\nnefrocalcionose bilateral, citrato urin\u00e1rio = 176 mg\/24 horas.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso cl\u00ednico em quest\u00e3o, a bi\u00f3psia renal faz-se necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950572,"hashId":"de5cc925d157ff2b54b388c2bdabe318","enunciado":"No caso cl\u00ednico em quest\u00e3o, a bi\u00f3psia renal faz-se\r\nnecess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico.","resposta":3328209,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 20 anos de idade, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia, porque vinha notando aumento de n\u00edveis press\u00f3ricos havia quatro meses, e epis\u00f3dios frequentes de infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio (ITU), tratados apenas com antibi\u00f3ticos e sem investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. Referiu que, na inf\u00e2ncia, j\u00e1 havia apresentado alguns epis\u00f3dios de ITU. Foram solicitados exames, que evidenciaram creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 40 mg\/dL, exame simples de urina com prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL sem hemat\u00faria ou cilindr\u00faria, protein\u00faria (24 horas) = 800 mg e urocultura negativa. A USG de rins e vias urin\u00e1rias evidenciou redu\u00e7\u00e3o c\u00f3rtico - medular e, em cintilografia com DMSA, foram evidenciadas cicatrizes renais. A PA do paciente era de 150 mmHg x 100 mmHg. N\u00e3o referiu queixas urin\u00e1rias. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360285,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 20 anos de idade,\r\ncompareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia, porque vinha\r\nnotando aumento de n\u00edveis press\u00f3ricos havia quatro meses, e\r\nepis\u00f3dios frequentes de infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio (ITU),\r\ntratados apenas com antibi\u00f3ticos e sem investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.\r\nReferiu que, na inf\u00e2ncia, j\u00e1 havia apresentado alguns\r\nepis\u00f3dios de ITU. Foram solicitados exames, que\r\nevidenciaram creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 40 mg\/dL,\r\nexame simples de urina com prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL sem\r\nhemat\u00faria ou cilindr\u00faria, protein\u00faria (24 horas) = 800 mg e\r\nurocultura negativa. A USG de rins e vias urin\u00e1rias\r\nevidenciou redu\u00e7\u00e3o c\u00f3rtico - medular e, em cintilografia com\r\nDMSA, foram evidenciadas cicatrizes renais. A PA do\r\npaciente era de 150 mmHg x 100 mmHg. N\u00e3o referiu\r\nqueixas urin\u00e1rias.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal forma de tratamento para o paciente em quest\u00e3o \u00e9 o uso de IECA ou BRA.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950578,"hashId":"8da9f2d94c5998b3394c852b46f54c20","enunciado":"A principal forma de tratamento para o paciente em\r\nquest\u00e3o \u00e9 o uso de IECA ou BRA.","resposta":3328220,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 20 anos de idade, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia, porque vinha notando aumento de n\u00edveis press\u00f3ricos havia quatro meses, e epis\u00f3dios frequentes de infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio (ITU), tratados apenas com antibi\u00f3ticos e sem investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. Referiu que, na inf\u00e2ncia, j\u00e1 havia apresentado alguns epis\u00f3dios de ITU. Foram solicitados exames, que evidenciaram creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 40 mg\/dL, exame simples de urina com prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL sem hemat\u00faria ou cilindr\u00faria, protein\u00faria (24 horas) = 800 mg e urocultura negativa. A USG de rins e vias urin\u00e1rias evidenciou redu\u00e7\u00e3o c\u00f3rtico - medular e, em cintilografia com DMSA, foram evidenciadas cicatrizes renais. A PA do paciente era de 150 mmHg x 100 mmHg. N\u00e3o referiu queixas urin\u00e1rias. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360285,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 20 anos de idade,\r\ncompareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia, porque vinha\r\nnotando aumento de n\u00edveis press\u00f3ricos havia quatro meses, e\r\nepis\u00f3dios frequentes de infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio (ITU),\r\ntratados apenas com antibi\u00f3ticos e sem investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.\r\nReferiu que, na inf\u00e2ncia, j\u00e1 havia apresentado alguns\r\nepis\u00f3dios de ITU. Foram solicitados exames, que\r\nevidenciaram creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 40 mg\/dL,\r\nexame simples de urina com prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL sem\r\nhemat\u00faria ou cilindr\u00faria, protein\u00faria (24 horas) = 800 mg e\r\nurocultura negativa. A USG de rins e vias urin\u00e1rias\r\nevidenciou redu\u00e7\u00e3o c\u00f3rtico - medular e, em cintilografia com\r\nDMSA, foram evidenciadas cicatrizes renais. A PA do\r\npaciente era de 150 mmHg x 100 mmHg. N\u00e3o referiu\r\nqueixas urin\u00e1rias.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" \u00c9 comum encontrar inj\u00faria renal olig\u00farica na trombose venosa renal.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950581,"hashId":"0b93906a136ffe06307725d8fd37098e","enunciado":" \u00c9 comum encontrar inj\u00faria renal olig\u00farica na trombose\r\nvenosa renal.","resposta":3328227,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 40 anos de idade, do sexo feminino, sem comorbidades pr\u00e9vias, em uso de Femiane e tabagista, iniciou quadro de dor em flanco \u00e0 esquerda associada a n\u00e1useas e v\u00f4mitos havia cerca de 2 horas. Ao exame f\u00edsico, apresentou PA = 150 mmHg x 100 mmHg e FC = 84 bpm. O exame simples de urina indicou prote\u00ednas +1, hemoglobina positiva e creatinina = 1,8 mg\/dL. O USG de rins e vias urin\u00e1rias evidenciou rim esquerdo com dimens\u00f5es aumentadas (190 cm3), com par\u00eanquima espessado, pir\u00e2mides hiperecog\u00eanicas, sem lit\u00edase. O Doppler renal mostrou aus\u00eancia de fluxo na dopplervelocimetria at\u00e9 a por\u00e7\u00e3o retroa\u00f3rtica da veia renal. Considerando o caso cl\u00ednico apresentando e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360286,"enunciado":"<p>Paciente de 40 anos de idade, do sexo feminino, sem\r\ncomorbidades pr\u00e9vias, em uso de Femiane e tabagista,\r\niniciou quadro de dor em flanco \u00e0 esquerda associada a\r\nn\u00e1useas e v\u00f4mitos havia cerca de 2 horas. Ao exame f\u00edsico,\r\napresentou PA = 150 mmHg x 100 mmHg e FC = 84 bpm. O\r\nexame simples de urina indicou prote\u00ednas +1, hemoglobina\r\npositiva e creatinina = 1,8 mg\/dL. O USG de rins e vias\r\nurin\u00e1rias evidenciou rim esquerdo com dimens\u00f5es\r\naumentadas (190 cm3), com par\u00eanquima espessado,\r\npir\u00e2mides hiperecog\u00eanicas, sem lit\u00edase. O Doppler renal\r\nmostrou aus\u00eancia de fluxo na dopplervelocimetria at\u00e9 a\r\npor\u00e7\u00e3o retroa\u00f3rtica da veia renal.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentando e os\r\nconhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Das causas de s\u00edndrome nefr\u00f3tica, a glomerulonefrite membranosa \u00e9 a que mais est\u00e1 associada \u00e0 trombose de veia renal.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950582,"hashId":"a9c9519b29115082ac660cd418b1e738","enunciado":"Das causas de s\u00edndrome nefr\u00f3tica, a glomerulonefrite\r\nmembranosa \u00e9 a que mais est\u00e1 associada \u00e0 trombose de\r\nveia renal.","resposta":3328228,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 40 anos de idade, do sexo feminino, sem comorbidades pr\u00e9vias, em uso de Femiane e tabagista, iniciou quadro de dor em flanco \u00e0 esquerda associada a n\u00e1useas e v\u00f4mitos havia cerca de 2 horas. Ao exame f\u00edsico, apresentou PA = 150 mmHg x 100 mmHg e FC = 84 bpm. O exame simples de urina indicou prote\u00ednas +1, hemoglobina positiva e creatinina = 1,8 mg\/dL. O USG de rins e vias urin\u00e1rias evidenciou rim esquerdo com dimens\u00f5es aumentadas (190 cm3), com par\u00eanquima espessado, pir\u00e2mides hiperecog\u00eanicas, sem lit\u00edase. O Doppler renal mostrou aus\u00eancia de fluxo na dopplervelocimetria at\u00e9 a por\u00e7\u00e3o retroa\u00f3rtica da veia renal. Considerando o caso cl\u00ednico apresentando e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360286,"enunciado":"<p>Paciente de 40 anos de idade, do sexo feminino, sem\r\ncomorbidades pr\u00e9vias, em uso de Femiane e tabagista,\r\niniciou quadro de dor em flanco \u00e0 esquerda associada a\r\nn\u00e1useas e v\u00f4mitos havia cerca de 2 horas. Ao exame f\u00edsico,\r\napresentou PA = 150 mmHg x 100 mmHg e FC = 84 bpm. O\r\nexame simples de urina indicou prote\u00ednas +1, hemoglobina\r\npositiva e creatinina = 1,8 mg\/dL. O USG de rins e vias\r\nurin\u00e1rias evidenciou rim esquerdo com dimens\u00f5es\r\naumentadas (190 cm3), com par\u00eanquima espessado,\r\npir\u00e2mides hiperecog\u00eanicas, sem lit\u00edase. O Doppler renal\r\nmostrou aus\u00eancia de fluxo na dopplervelocimetria at\u00e9 a\r\npor\u00e7\u00e3o retroa\u00f3rtica da veia renal.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentando e os\r\nconhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caso cl\u00ednico aborda acidente of\u00eddico por botr\u00f3pio.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950587,"hashId":"6f69e9a2b1724f55e34515675ee46cdc","enunciado":"O caso cl\u00ednico aborda acidente of\u00eddico por botr\u00f3pio.","resposta":3328239,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural de Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi v\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a esp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor, eritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro inferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois havia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e mialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro polivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os exames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o incoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e leuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro polivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas de evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve redu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para 300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram CPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L, DHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou pH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem leucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL, creatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou apicula\u00e7\u00e3o de onda T. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360287,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural\r\nde Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi\r\nv\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a\r\nesp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor,\r\neritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro\r\ninferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois\r\nhavia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e\r\nmialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro\r\npolivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os\r\nexames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o\r\nincoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e\r\nleuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro\r\npolivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve\r\nredu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para\r\n300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram\r\nCPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L,\r\nDHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou\r\npH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem\r\nleucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL,\r\ncreatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou\r\napicula\u00e7\u00e3o de onda T. <\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a  54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inj\u00faria renal aguda (IRA) do paciente em quest\u00e3o classifica-se, de acordo com AKIN, com est\u00e1gio 2.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950588,"hashId":"36d9b6d493d238f6cb1f23ad6a382640","enunciado":"A inj\u00faria renal aguda (IRA) do paciente em quest\u00e3o\r\nclassifica-se, de acordo com AKIN, com est\u00e1gio 2.","resposta":3328241,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural de Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi v\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a esp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor, eritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro inferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois havia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e mialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro polivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os exames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o incoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e leuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro polivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas de evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve redu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para 300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram CPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L, DHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou pH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem leucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL, creatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou apicula\u00e7\u00e3o de onda T. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360287,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural\r\nde Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi\r\nv\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a\r\nesp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor,\r\neritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro\r\ninferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois\r\nhavia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e\r\nmialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro\r\npolivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os\r\nexames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o\r\nincoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e\r\nleuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro\r\npolivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve\r\nredu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para\r\n300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram\r\nCPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L,\r\nDHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou\r\npH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem\r\nleucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL,\r\ncreatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou\r\napicula\u00e7\u00e3o de onda T. <\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a  54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No acidente of\u00eddico elap\u00eddico, n\u00e3o ocorre mi\u00f3lise e mioglobin\u00faria maci\u00e7a.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950589,"hashId":"75d4be838723943789cfd6b22d433fbd","enunciado":"No acidente of\u00eddico elap\u00eddico, n\u00e3o ocorre mi\u00f3lise e\r\nmioglobin\u00faria maci\u00e7a.","resposta":3328242,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural de Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi v\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a esp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor, eritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro inferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois havia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e mialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro polivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os exames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o incoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e leuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro polivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas de evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve redu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para 300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram CPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L, DHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou pH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem leucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL, creatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou apicula\u00e7\u00e3o de onda T. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360287,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural\r\nde Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi\r\nv\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a\r\nesp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor,\r\neritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro\r\ninferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois\r\nhavia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e\r\nmialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro\r\npolivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os\r\nexames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o\r\nincoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e\r\nleuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro\r\npolivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve\r\nredu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para\r\n300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram\r\nCPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L,\r\nDHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou\r\npH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem\r\nleucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL,\r\ncreatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou\r\napicula\u00e7\u00e3o de onda T. <\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a  54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais mecanismos etiopatog\u00eanicos da IRA envolvidos no acidente crot\u00e1lico s\u00e3o vasoconstri\u00e7\u00e3o renal, rabdomi\u00f3lise e les\u00e3o tubular indireta.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950591,"hashId":"4803dc04dea6722c0eb1249a94b10e91","enunciado":"Os principais mecanismos etiopatog\u00eanicos da IRA\r\nenvolvidos no acidente crot\u00e1lico s\u00e3o vasoconstri\u00e7\u00e3o\r\nrenal, rabdomi\u00f3lise e les\u00e3o tubular indireta.","resposta":3328247,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural de Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi v\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a esp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor, eritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro inferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois havia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e mialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro polivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os exames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o incoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e leuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro polivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas de evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve redu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para 300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram CPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L, DHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou pH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem leucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL, creatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou apicula\u00e7\u00e3o de onda T. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360287,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural\r\nde Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi\r\nv\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a\r\nesp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor,\r\neritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro\r\ninferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois\r\nhavia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e\r\nmialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro\r\npolivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os\r\nexames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o\r\nincoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e\r\nleuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro\r\npolivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve\r\nredu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para\r\n300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram\r\nCPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L,\r\nDHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou\r\npH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem\r\nleucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL,\r\ncreatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou\r\napicula\u00e7\u00e3o de onda T. <\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a  54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso cl\u00ednico em quest\u00e3o, o paciente n\u00e3o se beneficiaria de hemodi\u00e1lise. Seria indicada hidrata\u00e7\u00e3o, uso de manitol a 20% e bicarbonato de s\u00f3dio, para manter a urina alcalinizada.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950594,"hashId":"3163bf1b34b6cb22f3b522eac32887a4","enunciado":"No caso cl\u00ednico em quest\u00e3o, o paciente n\u00e3o se\r\nbeneficiaria de hemodi\u00e1lise. Seria indicada hidrata\u00e7\u00e3o,\r\nuso de manitol a 20% e bicarbonato de s\u00f3dio, para\r\nmanter a urina alcalinizada.","resposta":3328253,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural de Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi v\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a esp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor, eritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro inferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois havia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e mialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro polivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os exames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o incoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e leuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro polivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas de evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve redu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para 300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram CPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L, DHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou pH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem leucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL, creatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou apicula\u00e7\u00e3o de onda T. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360287,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 32 anos de idade, trabalhador rural\r\nde Goiatins\/TO referiu que havia cerca de duas horas foi\r\nv\u00edtima de picada de cobra e n\u00e3o sabe qual tinha sido a\r\nesp\u00e9cie. Deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor,\r\neritema e parestesia no local da picada (tornozelo do membro\r\ninferior direito). Referiu ter procurado atendimento, pois\r\nhavia notado queda de p\u00e1lpebra \u00e0 direita, vis\u00e3o dupla e\r\nmialgia. Foram prescritas quatro ampolas de soro\r\npolivalente, 1.500 mL de soro fisiol\u00f3gico, e tramadol. Os\r\nexames de entrada indicaram tempo de coagula\u00e7\u00e3o\r\nincoagul\u00e1vel, creatinina = 1,1mg\/dL, hemat\u00f3crito de 55% e\r\nleuc\u00f3citos de 20.000\/mm3. Foi repetida a dose de soro\r\npolivalente e o paciente foi admitido em UTI. Ap\u00f3s 24 horas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, o paciente notou urina avermelhada. Houve\r\nredu\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio para\r\n300 ml\/dia, com novos exames que evidenciaram\r\nCPK = 70.000 UI\/L, TGO = 240 U\/L, TGP = 204 U\/L,\r\nDHL = 1.500 U\/L, o exame simples de urina indicou\r\npH 5,0, densidade 1035, pigmento heme presente sem\r\nleucocit\u00faria ou hemat\u00faria, prote\u00edna +1, ureia = 228 mg\/dL,\r\ncreatinina = 5,5 mg\/dL e K + = 6,0 mEq\/L. O ECG indicou\r\napicula\u00e7\u00e3o de onda T. <\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a  54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segunda maior causa de mortalidade em pacientes com DRC terminal s\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950607,"hashId":"8ac4f9b32c838e872f0775d113110411","enunciado":"A segunda maior causa de mortalidade em pacientes\r\ncom DRC terminal s\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es.","resposta":3328278,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, 60 anos de idade, sexo masculino, branco, foi a consulta no ambulat\u00f3rio de nefrologia, pois apresentou exames laboratoriais com altera\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o renal e desejava esclarecimentos. Negou n\u00e1useas, v\u00f4mitos e solu\u00e7os. Referiu discreta astenia e boa diurese. Apresentou como doen\u00e7as de base HAS e cistos renais, em uso de anlodipino e atenolol. O pai do paciente apresentava altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal e estava em hemodi\u00e1lise. Os exames evidenciaram Hb = 10,5 g\/dL, IST = 18%, ferritina = 80 &#956;g\/dL, creatinina = 4,2 mg\/dL, ureia = 155 mg\/dL, K + = 5,0 mEq\/L, Na+ = 138 mEq\/L, Ca++ = 8,0 mEq\/L, f\u00f3sforo = 6, 4 mg\/dL, PTHi = 938 pg\/mL, 25-OH-vitamina D3 = 18 ng\/mL, ph = 7,33, bicarbonato = 20 mmol\/L, protein\u00faria (24 horas) = 900 mg, clearence de creatinina = 14 mL\/min\/1,73 m2. A USG de rins e vias urin\u00e1rias indicou rins de volume aumentado \u00e0s custas de m\u00faltiplos cistos bilaterais, configurando rins polic\u00edsticos. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresentava-se hipocorado (+1\/+4), peso = 72 kg, FC = 72 bpm, PA = 150 mmHg x 100 mmHg, edema de MMII (+1\/+4). Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360289,"enunciado":"<p>Paciente, 60 anos de idade, sexo masculino, branco, foi a\r\nconsulta no ambulat\u00f3rio de nefrologia, pois apresentou\r\nexames laboratoriais com altera\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o renal e\r\ndesejava esclarecimentos. Negou n\u00e1useas, v\u00f4mitos e solu\u00e7os.\r\nReferiu discreta astenia e boa diurese. Apresentou como\r\ndoen\u00e7as de base HAS e cistos renais, em uso de anlodipino e\r\natenolol. O pai do paciente apresentava altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o\r\nrenal e estava em hemodi\u00e1lise. Os exames evidenciaram\r\nHb = 10,5 g\/dL, IST = 18%, ferritina = 80 &#956;g\/dL,\r\ncreatinina = 4,2 mg\/dL, ureia = 155 mg\/dL, K + = 5,0\r\nmEq\/L, Na+ = 138 mEq\/L, Ca++ = 8,0 mEq\/L, f\u00f3sforo = 6, 4\r\nmg\/dL, PTHi = 938 pg\/mL, 25-OH-vitamina D3 = 18 ng\/mL, ph\r\n= 7,33, bicarbonato = 20 mmol\/L, protein\u00faria (24 horas) = 900\r\nmg, clearence de creatinina = 14 mL\/min\/1,73 m2. A USG de\r\nrins e vias urin\u00e1rias indicou rins de volume aumentado \u00e0s\r\ncustas de m\u00faltiplos cistos bilaterais, configurando rins\r\npolic\u00edsticos. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresentava-se\r\nhipocorado (+1\/+4), peso = 72 kg, FC = 72 bpm, PA = 150\r\nmmHg x 100 mmHg, edema de MMII (+1\/+4).\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 3 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rim em esponja medular est\u00e1 frequentemente associado a nefrocalcinose, nefrolit\u00edase de repeti\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de mineraliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950616,"hashId":"8c28307cc577946a9fc22fd45fa9ab35","enunciado":"O rim em esponja medular est\u00e1 frequentemente\r\nassociado a nefrocalcinose, nefrolit\u00edase de repeti\u00e7\u00e3o e\r\naltera\u00e7\u00e3o de mineraliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","resposta":3328296,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 45 anos de idade, do sexo feminino, hipertensa pr\u00e9via, em uso de losartana e hidroclorotiazida, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nefrologia bastante ansiosa, pois foi orientada a realizar exames que evidenciaram altera\u00e7\u00e3o em tomografia computadorizada (TC) de abdome com contraste. Negava queixas urin\u00e1rias. Aos exames, apresentou creatinina = 0,8 mg\/dL, ureia = 39 mg\/dL, K+ = 4,5 mEq\/L, hemoglobina = 14 g\/dL. A TC de abdome evidenciou dois cistos no rim direito, um de 2,5 cm e outro de 2,8 cm, hiperdensos, com finas calcifica\u00e7\u00f5es nas paredes, e paredes minimamente espessadas, sem realce percept\u00edvel ap\u00f3s uso de contraste. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360290,"enunciado":"<p>Paciente de 45 anos de idade, do sexo feminino, hipertensa\r\npr\u00e9via, em uso de losartana e hidroclorotiazida, compareceu\r\nao ambulat\u00f3rio de nefrologia bastante ansiosa, pois foi\r\norientada a realizar exames que evidenciaram altera\u00e7\u00e3o em\r\ntomografia computadorizada (TC) de abdome com contraste.\r\nNegava queixas urin\u00e1rias. Aos exames, apresentou\r\ncreatinina = 0,8 mg\/dL, ureia = 39 mg\/dL, K+ = 4,5 mEq\/L,\r\nhemoglobina = 14 g\/dL. A TC de abdome evidenciou dois\r\ncistos no rim direito, um de 2,5 cm e outro de 2,8 cm,\r\nhiperdensos, com finas calcifica\u00e7\u00f5es nas paredes, e paredes\r\nminimamente espessadas, sem realce percept\u00edvel ap\u00f3s uso de\r\ncontraste.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente em quest\u00e3o apresenta um quadro hiponatremia hipovol\u00eamica.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950618,"hashId":"5c8d9c38b98998f66919d320ebc75e66","enunciado":"A paciente em quest\u00e3o apresenta um quadro\r\nhiponatremia hipovol\u00eamica.","resposta":3328301,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientede 65 anos de idade, do sexo feminino, epil\u00e9ptica havia longa data, mas sem crises havia 5 anos, evoluiu havia cerca 2 semanas com quadro de sonol\u00eancia e confus\u00e3o mental, sendo, ent\u00e3o, encaminhada por familiares para consulta em emerg\u00eancia. Durante a consulta, a paciente apresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada por cerca de 10 minutos, sendo imediatamente encaminhada ao box da emerg\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o. Exames iniciais demonstravam hemoglobina = 12 g\/dL, leuc\u00f3citos = 14.000\/m3, m plaquetas 260.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 42 UI\/L, bilirrubina total 0,2 mg\/dL, CPK = 860 UI\/L, creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 3,4 mEq\/L, Na = 112 mEq\/L. A TC do cr\u00e2nio, realizada no pronto-socorro estava dentro normalidade. Como antecedente, a fam\u00edlia relatou ter trocado hidantal por carbamazepina havia cerca de 3 meses, por dificuldade de encontrar hidantal no mercado. Foi feito o diagn\u00f3stico de hiponatremia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360291,"enunciado":"<p>Pacientede 65 anos de idade, do sexo feminino, epil\u00e9ptica\r\nhavia longa data, mas sem crises havia 5 anos, evoluiu havia\r\ncerca 2 semanas com quadro de sonol\u00eancia e confus\u00e3o\r\nmental, sendo, ent\u00e3o, encaminhada por familiares para\r\nconsulta em emerg\u00eancia. Durante a consulta, a paciente\r\napresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada por\r\ncerca de 10 minutos, sendo imediatamente encaminhada ao\r\nbox da emerg\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o. Exames iniciais\r\ndemonstravam hemoglobina = 12 g\/dL, leuc\u00f3citos = 14.000\/m3, m\r\nplaquetas 260.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 42 UI\/L,\r\nbilirrubina total 0,2 mg\/dL, CPK = 860 UI\/L, creatinina = 1,3\r\nmg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 3,4 mEq\/L,\r\nNa = 112 mEq\/L. A TC do cr\u00e2nio, realizada no\r\npronto-socorro estava dentro normalidade. Como\r\nantecedente, a fam\u00edlia relatou ter trocado hidantal por\r\ncarbamazepina havia cerca de 3 meses, por dificuldade de\r\nencontrar hidantal no mercado. Foi feito o diagn\u00f3stico de\r\nhiponatremia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Pode-se considerar a paciente em quest\u00e3o com hiponatremia grave em raz\u00e3o do aparecimento de sintomas com rebaixamento e convuls\u00f5es.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950619,"hashId":"ae145d022f6f0e54d8ec89f48f54559c","enunciado":" Pode-se considerar a paciente em quest\u00e3o com\r\nhiponatremia grave em raz\u00e3o do aparecimento de\r\nsintomas com rebaixamento e convuls\u00f5es.","resposta":3328302,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientede 65 anos de idade, do sexo feminino, epil\u00e9ptica havia longa data, mas sem crises havia 5 anos, evoluiu havia cerca 2 semanas com quadro de sonol\u00eancia e confus\u00e3o mental, sendo, ent\u00e3o, encaminhada por familiares para consulta em emerg\u00eancia. Durante a consulta, a paciente apresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada por cerca de 10 minutos, sendo imediatamente encaminhada ao box da emerg\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o. Exames iniciais demonstravam hemoglobina = 12 g\/dL, leuc\u00f3citos = 14.000\/m3, m plaquetas 260.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 42 UI\/L, bilirrubina total 0,2 mg\/dL, CPK = 860 UI\/L, creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 3,4 mEq\/L, Na = 112 mEq\/L. A TC do cr\u00e2nio, realizada no pronto-socorro estava dentro normalidade. Como antecedente, a fam\u00edlia relatou ter trocado hidantal por carbamazepina havia cerca de 3 meses, por dificuldade de encontrar hidantal no mercado. Foi feito o diagn\u00f3stico de hiponatremia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360291,"enunciado":"<p>Pacientede 65 anos de idade, do sexo feminino, epil\u00e9ptica\r\nhavia longa data, mas sem crises havia 5 anos, evoluiu havia\r\ncerca 2 semanas com quadro de sonol\u00eancia e confus\u00e3o\r\nmental, sendo, ent\u00e3o, encaminhada por familiares para\r\nconsulta em emerg\u00eancia. Durante a consulta, a paciente\r\napresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada por\r\ncerca de 10 minutos, sendo imediatamente encaminhada ao\r\nbox da emerg\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o. Exames iniciais\r\ndemonstravam hemoglobina = 12 g\/dL, leuc\u00f3citos = 14.000\/m3, m\r\nplaquetas 260.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 42 UI\/L,\r\nbilirrubina total 0,2 mg\/dL, CPK = 860 UI\/L, creatinina = 1,3\r\nmg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 3,4 mEq\/L,\r\nNa = 112 mEq\/L. A TC do cr\u00e2nio, realizada no\r\npronto-socorro estava dentro normalidade. Como\r\nantecedente, a fam\u00edlia relatou ter trocado hidantal por\r\ncarbamazepina havia cerca de 3 meses, por dificuldade de\r\nencontrar hidantal no mercado. Foi feito o diagn\u00f3stico de\r\nhiponatremia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das complica\u00e7\u00f5es graves que podem ocorrer durante a corre\u00e7\u00e3o da hiponatremia \u00e9 a s\u00edndrome da desmielina\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica (antigamente chamada mielin\u00f3lise pontina).","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950622,"hashId":"7a732f41fd7df76e8f1d9704b46f3980","enunciado":"Uma das complica\u00e7\u00f5es graves que podem ocorrer\r\ndurante a corre\u00e7\u00e3o da hiponatremia \u00e9 a s\u00edndrome da\r\ndesmielina\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica (antigamente chamada\r\nmielin\u00f3lise pontina).","resposta":3328308,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientede 65 anos de idade, do sexo feminino, epil\u00e9ptica havia longa data, mas sem crises havia 5 anos, evoluiu havia cerca 2 semanas com quadro de sonol\u00eancia e confus\u00e3o mental, sendo, ent\u00e3o, encaminhada por familiares para consulta em emerg\u00eancia. Durante a consulta, a paciente apresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada por cerca de 10 minutos, sendo imediatamente encaminhada ao box da emerg\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o. Exames iniciais demonstravam hemoglobina = 12 g\/dL, leuc\u00f3citos = 14.000\/m3, m plaquetas 260.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 42 UI\/L, bilirrubina total 0,2 mg\/dL, CPK = 860 UI\/L, creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 3,4 mEq\/L, Na = 112 mEq\/L. A TC do cr\u00e2nio, realizada no pronto-socorro estava dentro normalidade. Como antecedente, a fam\u00edlia relatou ter trocado hidantal por carbamazepina havia cerca de 3 meses, por dificuldade de encontrar hidantal no mercado. Foi feito o diagn\u00f3stico de hiponatremia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360291,"enunciado":"<p>Pacientede 65 anos de idade, do sexo feminino, epil\u00e9ptica\r\nhavia longa data, mas sem crises havia 5 anos, evoluiu havia\r\ncerca 2 semanas com quadro de sonol\u00eancia e confus\u00e3o\r\nmental, sendo, ent\u00e3o, encaminhada por familiares para\r\nconsulta em emerg\u00eancia. Durante a consulta, a paciente\r\napresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada por\r\ncerca de 10 minutos, sendo imediatamente encaminhada ao\r\nbox da emerg\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o. Exames iniciais\r\ndemonstravam hemoglobina = 12 g\/dL, leuc\u00f3citos = 14.000\/m3, m\r\nplaquetas 260.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 42 UI\/L,\r\nbilirrubina total 0,2 mg\/dL, CPK = 860 UI\/L, creatinina = 1,3\r\nmg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 3,4 mEq\/L,\r\nNa = 112 mEq\/L. A TC do cr\u00e2nio, realizada no\r\npronto-socorro estava dentro normalidade. Como\r\nantecedente, a fam\u00edlia relatou ter trocado hidantal por\r\ncarbamazepina havia cerca de 3 meses, por dificuldade de\r\nencontrar hidantal no mercado. Foi feito o diagn\u00f3stico de\r\nhiponatremia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame definitivo para o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio (ITU) \u00e9 a urocultura, que deve ser colhida da urina de jato m\u00e9dio, ap\u00f3s higiene \u00edntima. Considera-se positiva a contagem superior ou igual a 103 ufc\/mL.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950627,"hashId":"ff777872228ac27b44d1c825ec13d833","enunciado":"O exame definitivo para o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o de\r\ntrato urin\u00e1rio (ITU) \u00e9 a urocultura, que deve ser colhida\r\nda urina de jato m\u00e9dio, ap\u00f3s higiene \u00edntima. Considera-se\r\npositiva a contagem superior ou igual a 103 ufc\/mL.","resposta":3328319,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 35 anos de idade, do sexo feminino, diab\u00e9tica, gestante com 21 semanas, foi \u00e0 consulta com ginecologista queixando-se de febre n\u00e3o aferida havia 3 dias, prostra\u00e7\u00e3o, n\u00e1usea e dor lombar direita, al\u00e9m de dis\u00faria leve. Ao exame f\u00edsico demonstrava TAX = 37,5 oC e dor na regi\u00e3o lombar direita a punho-percuss\u00e3o. A paciente relatou que, havia 2 semanas, iniciou quadro de dis\u00faria e polaci\u00faria, tendo consultado um balconista de farm\u00e1cia, que prescreveu Pyridium (fenazopiridina) e aumento na ingest\u00e3o de \u00e1gua, al\u00e9m de indicar consulta com m\u00e9dico para melhor avalia\u00e7\u00e3o. Referiu que, como houve melhora dos sintomas com a medica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o procurou o m\u00e9dico no per\u00edodo, mas que houve retorno e at\u00e9 piora dos sintomas havia alguns dias. Ap\u00f3s anamnese cuidadosa, a ginecologista levantou a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio. Considerando o diagn\u00f3stico e o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360292,"enunciado":"<p>Paciente de 35 anos de idade, do sexo feminino, diab\u00e9tica,\r\ngestante com 21 semanas, foi \u00e0 consulta com ginecologista\r\nqueixando-se de febre n\u00e3o aferida havia 3 dias, prostra\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e1usea e dor lombar direita, al\u00e9m de dis\u00faria leve. Ao exame\r\nf\u00edsico demonstrava TAX = 37,5 oC e dor na regi\u00e3o lombar\r\ndireita a punho-percuss\u00e3o. A paciente relatou que, havia\r\n2 semanas, iniciou quadro de dis\u00faria e polaci\u00faria, tendo\r\nconsultado um balconista de farm\u00e1cia, que prescreveu\r\nPyridium (fenazopiridina) e aumento na ingest\u00e3o de \u00e1gua,\r\nal\u00e9m de indicar consulta com m\u00e9dico para melhor avalia\u00e7\u00e3o.\r\nReferiu que, como houve melhora dos sintomas com a\r\nmedica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o procurou o m\u00e9dico no per\u00edodo, mas que\r\nhouve retorno e at\u00e9 piora dos sintomas havia alguns dias.\r\nAp\u00f3s anamnese cuidadosa, a ginecologista levantou a\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Considerando o diagn\u00f3stico e o caso cl\u00ednico apresentado,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos em que a febre n\u00e3o melhora ap\u00f3s 72 horas de antibioticoterapia, devem-se realizar exames de imagem para afastar complica\u00e7\u00f5es, como a presen\u00e7a de abscesso.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950628,"hashId":"39664427f650d5da84b4fae49d20daea","enunciado":"Em casos em que a febre n\u00e3o melhora ap\u00f3s 72 horas de\r\nantibioticoterapia, devem-se realizar exames de imagem\r\npara afastar complica\u00e7\u00f5es, como a presen\u00e7a de\r\nabscesso.","resposta":3328320,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 35 anos de idade, do sexo feminino, diab\u00e9tica, gestante com 21 semanas, foi \u00e0 consulta com ginecologista queixando-se de febre n\u00e3o aferida havia 3 dias, prostra\u00e7\u00e3o, n\u00e1usea e dor lombar direita, al\u00e9m de dis\u00faria leve. Ao exame f\u00edsico demonstrava TAX = 37,5 oC e dor na regi\u00e3o lombar direita a punho-percuss\u00e3o. A paciente relatou que, havia 2 semanas, iniciou quadro de dis\u00faria e polaci\u00faria, tendo consultado um balconista de farm\u00e1cia, que prescreveu Pyridium (fenazopiridina) e aumento na ingest\u00e3o de \u00e1gua, al\u00e9m de indicar consulta com m\u00e9dico para melhor avalia\u00e7\u00e3o. Referiu que, como houve melhora dos sintomas com a medica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o procurou o m\u00e9dico no per\u00edodo, mas que houve retorno e at\u00e9 piora dos sintomas havia alguns dias. Ap\u00f3s anamnese cuidadosa, a ginecologista levantou a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio. Considerando o diagn\u00f3stico e o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360292,"enunciado":"<p>Paciente de 35 anos de idade, do sexo feminino, diab\u00e9tica,\r\ngestante com 21 semanas, foi \u00e0 consulta com ginecologista\r\nqueixando-se de febre n\u00e3o aferida havia 3 dias, prostra\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e1usea e dor lombar direita, al\u00e9m de dis\u00faria leve. Ao exame\r\nf\u00edsico demonstrava TAX = 37,5 oC e dor na regi\u00e3o lombar\r\ndireita a punho-percuss\u00e3o. A paciente relatou que, havia\r\n2 semanas, iniciou quadro de dis\u00faria e polaci\u00faria, tendo\r\nconsultado um balconista de farm\u00e1cia, que prescreveu\r\nPyridium (fenazopiridina) e aumento na ingest\u00e3o de \u00e1gua,\r\nal\u00e9m de indicar consulta com m\u00e9dico para melhor avalia\u00e7\u00e3o.\r\nReferiu que, como houve melhora dos sintomas com a\r\nmedica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o procurou o m\u00e9dico no per\u00edodo, mas que\r\nhouve retorno e at\u00e9 piora dos sintomas havia alguns dias.\r\nAp\u00f3s anamnese cuidadosa, a ginecologista levantou a\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Considerando o diagn\u00f3stico e o caso cl\u00ednico apresentado,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de fraqueza generalizada ocorre mesmo em hipocalemia leve, quando o pot\u00e1ssio s\u00e9rico est\u00e1 menor 3,5 mEq\/L.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950634,"hashId":"47c1880068da4a134eec209172d5f3c2","enunciado":"A presen\u00e7a de fraqueza generalizada ocorre mesmo em\r\nhipocalemia leve, quando o pot\u00e1ssio s\u00e9rico est\u00e1 menor\r\n3,5 mEq\/L.","resposta":3328333,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino, encontrava-se em acompanhamento no ambulat\u00f3rio de nefropediatria. O diagn\u00f3stico havia sido de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. Ap\u00f3s apresentar quadro de anasarca, o paciente havia iniciado tratamento havia 2 semanas, com retorno programado em 1 m\u00eas para reavalia\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e do paciente, naquele momento, decidiu, por conta pr\u00f3pria, aumentar a dose de furosemida prescrita pelo nefropediatra com o intuito de diminuir mais r\u00e1pido o incha\u00e7o do filho. Ao retornar \u00e0 consulta ambulatorial, o paciente relatou melhora importante do edema, mas queixou-se de fraqueza generalizada e obstipa\u00e7\u00e3o. O m\u00e9dico avaliou os exames realizados pelo paciente havia 2 dias, que indicavam hemoglobina = 13 g\/dL, leuc\u00f3citos = 6.000 \/ mm3, plaquetas 170.000\/mm3, TGO = 39 UI\/L, TGP = 25 UI\/L, CPK = 55 UI\/L, creatinina = 1,1 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 2,2 mEq\/L, Na = 140 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,5 mEq\/L, Mg = 2 mEq\/L, EAS foi normal. O ECG indicou achatamento da onda T. Ap\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi de hipocalemia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360293,"enunciado":"<p>Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino,\r\nencontrava-se em acompanhamento no ambulat\u00f3rio de\r\nnefropediatria. O diagn\u00f3stico havia sido de s\u00edndrome\r\nnefr\u00f3tica. Ap\u00f3s apresentar quadro de anasarca, o paciente\r\nhavia iniciado tratamento havia 2 semanas, com retorno\r\nprogramado em 1 m\u00eas para reavalia\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e do paciente,\r\nnaquele momento, decidiu, por conta pr\u00f3pria, aumentar a\r\ndose de furosemida prescrita pelo nefropediatra com o intuito\r\nde diminuir mais r\u00e1pido o incha\u00e7o do filho. Ao retornar \u00e0\r\nconsulta ambulatorial, o paciente relatou melhora importante\r\ndo edema, mas queixou-se de fraqueza generalizada e\r\nobstipa\u00e7\u00e3o. O m\u00e9dico avaliou os exames realizados pelo\r\npaciente havia 2 dias, que indicavam hemoglobina = 13 g\/dL,\r\nleuc\u00f3citos = 6.000 \/ mm3, plaquetas 170.000\/mm3,\r\nTGO = 39 UI\/L, TGP = 25 UI\/L, CPK = 55 UI\/L,\r\ncreatinina = 1,1 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 2,2 mEq\/L,\r\nNa = 140 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,5 mEq\/L, Mg = 2 mEq\/L,\r\nEAS foi normal. O ECG indicou achatamento da onda T.\r\nAp\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi\r\nde hipocalemia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se suspeitar de excesso de magn\u00e9sio quando a reposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio n\u00e3o corrige a hipocalemia, pois a corre\u00e7\u00e3o de hipermagnesemia, geralmente, reverte a perda de pot\u00e1ssio.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950638,"hashId":"59a44db3aa58ffc4fa48399499091c7d","enunciado":"Deve-se suspeitar de excesso de magn\u00e9sio quando a\r\nreposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio n\u00e3o corrige a hipocalemia, pois a\r\ncorre\u00e7\u00e3o de hipermagnesemia, geralmente, reverte a\r\nperda de pot\u00e1ssio.","resposta":3328341,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino, encontrava-se em acompanhamento no ambulat\u00f3rio de nefropediatria. O diagn\u00f3stico havia sido de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. Ap\u00f3s apresentar quadro de anasarca, o paciente havia iniciado tratamento havia 2 semanas, com retorno programado em 1 m\u00eas para reavalia\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e do paciente, naquele momento, decidiu, por conta pr\u00f3pria, aumentar a dose de furosemida prescrita pelo nefropediatra com o intuito de diminuir mais r\u00e1pido o incha\u00e7o do filho. Ao retornar \u00e0 consulta ambulatorial, o paciente relatou melhora importante do edema, mas queixou-se de fraqueza generalizada e obstipa\u00e7\u00e3o. O m\u00e9dico avaliou os exames realizados pelo paciente havia 2 dias, que indicavam hemoglobina = 13 g\/dL, leuc\u00f3citos = 6.000 \/ mm3, plaquetas 170.000\/mm3, TGO = 39 UI\/L, TGP = 25 UI\/L, CPK = 55 UI\/L, creatinina = 1,1 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 2,2 mEq\/L, Na = 140 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,5 mEq\/L, Mg = 2 mEq\/L, EAS foi normal. O ECG indicou achatamento da onda T. Ap\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi de hipocalemia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360293,"enunciado":"<p>Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino,\r\nencontrava-se em acompanhamento no ambulat\u00f3rio de\r\nnefropediatria. O diagn\u00f3stico havia sido de s\u00edndrome\r\nnefr\u00f3tica. Ap\u00f3s apresentar quadro de anasarca, o paciente\r\nhavia iniciado tratamento havia 2 semanas, com retorno\r\nprogramado em 1 m\u00eas para reavalia\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e do paciente,\r\nnaquele momento, decidiu, por conta pr\u00f3pria, aumentar a\r\ndose de furosemida prescrita pelo nefropediatra com o intuito\r\nde diminuir mais r\u00e1pido o incha\u00e7o do filho. Ao retornar \u00e0\r\nconsulta ambulatorial, o paciente relatou melhora importante\r\ndo edema, mas queixou-se de fraqueza generalizada e\r\nobstipa\u00e7\u00e3o. O m\u00e9dico avaliou os exames realizados pelo\r\npaciente havia 2 dias, que indicavam hemoglobina = 13 g\/dL,\r\nleuc\u00f3citos = 6.000 \/ mm3, plaquetas 170.000\/mm3,\r\nTGO = 39 UI\/L, TGP = 25 UI\/L, CPK = 55 UI\/L,\r\ncreatinina = 1,1 mg\/dL, ureia = 45 mg\/dL, K + = 2,2 mEq\/L,\r\nNa = 140 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,5 mEq\/L, Mg = 2 mEq\/L,\r\nEAS foi normal. O ECG indicou achatamento da onda T.\r\nAp\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi\r\nde hipocalemia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhora da fun\u00e7\u00e3o renal com reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, utilizando-se albumina por 2 dias consecutivos, corrobora o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome hepatorrenal.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950641,"hashId":"19e77f59b171cad83ef15319789afe55","enunciado":"A melhora da fun\u00e7\u00e3o renal com reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica,\r\nutilizando-se albumina por 2 dias consecutivos,\r\ncorrobora o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome hepatorrenal.","resposta":3328347,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 55 anos de idade, do sexo masculino, apresentou diagn\u00f3stico de cirrose havia 2 anos, estando em acompanhamento regular com gastroenterologista. Durante consulta de rotina, o paciente relatou que havia 3 semanas vinha apresentando redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio sem motivo aparente. Ao exame f\u00edsico, o paciente n\u00e3o demonstrou altera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao exame anterior, mantendo quadro de ascite leve e sinais de hipertens\u00e3o portal com circula\u00e7\u00e3o colateral no abd\u00f4men. Em raz\u00e3o da \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio, o paciente foi encaminhado para consulta com nefrologista e apresentou os exames solicitados havia 1 semana pelo gastroenterologista. Esses exames indicavam hemoglobina = 8,5 g\/dL, leuc\u00f3citos = 12.000\/mm3, plaquetas = 140.000\/mm3, TGO = 31 UI\/L, TGP = 27 UI\/L, CPK = 85 UI\/L, creatinina = 1,8 mg\/dL, ureia = 75 mg\/dL, K + = 4,2 mEq\/L, Na = 130 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,2 mEq\/L, Mg = 2,1 mEq\/L, EAS normal e ECG normal. Ap\u00f3s checar os resultados anteriores, o nefrologista conseguiu resgatar, no prontu\u00e1rio do paciente, exame da fun\u00e7\u00e3o renal realizado havia 3 meses, que demonstrava: creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 55 mg\/dL. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e dos exames, o nefrologista aventou a hip\u00f3tese de s\u00edndrome hepatorrenal. Considerando o diagn\u00f3stico do nefrologista e o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360294,"enunciado":"<p>Paciente de 55 anos de idade, do sexo masculino, apresentou\r\ndiagn\u00f3stico de cirrose havia 2 anos, estando em\r\nacompanhamento regular com gastroenterologista. Durante\r\nconsulta de rotina, o paciente relatou que havia 3 semanas\r\nvinha apresentando redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio sem motivo\r\naparente. Ao exame f\u00edsico, o paciente n\u00e3o demonstrou\r\naltera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao exame anterior, mantendo quadro de\r\nascite leve e sinais de hipertens\u00e3o portal com circula\u00e7\u00e3o\r\ncolateral no abd\u00f4men. Em raz\u00e3o da \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito\r\nurin\u00e1rio, o paciente foi encaminhado para consulta com\r\nnefrologista e apresentou os exames solicitados havia\r\n1 semana pelo gastroenterologista. Esses exames indicavam\r\nhemoglobina = 8,5 g\/dL, leuc\u00f3citos = 12.000\/mm3,\r\nplaquetas = 140.000\/mm3, TGO = 31 UI\/L, TGP = 27 UI\/L,\r\nCPK = 85 UI\/L, creatinina = 1,8 mg\/dL, ureia = 75 mg\/dL, K + = 4,2 mEq\/L, Na = 130 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,2 mEq\/L,\r\nMg = 2,1 mEq\/L, EAS normal e ECG normal. Ap\u00f3s checar\r\nos resultados anteriores, o nefrologista conseguiu resgatar, no\r\nprontu\u00e1rio do paciente, exame da fun\u00e7\u00e3o renal realizado\r\nhavia 3 meses, que demonstrava: creatinina = 1,3 mg\/dL,\r\nureia = 55 mg\/dL. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e dos exames, o\r\nnefrologista aventou a hip\u00f3tese de s\u00edndrome hepatorrenal.<\/p><p>\r\nConsiderando o diagn\u00f3stico do nefrologista e o caso cl\u00ednico\r\napresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem ocorrer danos neurol\u00f3gicos decorrentes de hemorragia cerebral em pacientes com hipernatremia.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950647,"hashId":"c474ecd7ddd677119846922649c18df1","enunciado":"Podem ocorrer danos neurol\u00f3gicos decorrentes de\r\nhemorragia cerebral em pacientes com hipernatremia.","resposta":3328358,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 75 anos de idade, do sexo masculino, encontrava-se acamado e totalmente dependente de cuidador para auxiliar em AVD em virtude de um AVC ocorrido havia cerca de 6 meses. Esse AVC havia deixado o paciente com hemiparesia direita e disartria moderada. Havia cerca de 2 semanas, os familiares come\u00e7aram a notar que o paciente evoluiu para o quadro de letargia progressiva e rebaixamento do n\u00edvel consci\u00eancia, sendo levado para avalia\u00e7\u00e3o em consulta no pronto-socorro. Durante avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, apresentava rebaixamento importante (ECG = 10 pontos), hemiparesia direita (sequelar), al\u00e9m de letargia importante. AC = RC2T com BNF, AP = MVF sem RA. Foram realizados exames laboratoriais no PS, que demonstravam hemoglobina = 10 g\/dL, leuc\u00f3citos = 7.000\/m3, m plaquetas = 190.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 28 UI\/L, CPK = 70 UI\/L, creatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 60 mg\/dL, K + = 3,7 mEq\/L, Na = 165 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,0 mEq\/L, Mg = 2,1 mEq\/L, EAS normal. Ap\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi de hipernatremia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360295,"enunciado":"<p>Paciente de 75 anos de idade, do sexo masculino,\r\nencontrava-se acamado e totalmente dependente de cuidador\r\npara auxiliar em AVD em virtude de um AVC ocorrido havia\r\ncerca de 6 meses. Esse AVC havia deixado o paciente com\r\nhemiparesia direita e disartria moderada. Havia cerca de 2\r\nsemanas, os familiares come\u00e7aram a notar que o paciente\r\nevoluiu para o quadro de letargia progressiva e rebaixamento\r\ndo n\u00edvel consci\u00eancia, sendo levado para avalia\u00e7\u00e3o em\r\nconsulta no pronto-socorro. Durante avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica,\r\napresentava rebaixamento importante (ECG = 10 pontos),\r\nhemiparesia direita (sequelar), al\u00e9m de letargia importante.\r\nAC = RC2T com BNF, AP = MVF sem RA. Foram\r\nrealizados exames laboratoriais no PS, que demonstravam\r\nhemoglobina = 10 g\/dL, leuc\u00f3citos = 7.000\/m3, m plaquetas =\r\n190.000\/mm3, TGO = 45 UI\/L, TGP = 28 UI\/L, CPK = 70 UI\/L,\r\ncreatinina = 1,3 mg\/dL, ureia = 60 mg\/dL, K + = 3,7 mEq\/L,\r\nNa = 165 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,0 mEq\/L, Mg = 2,1 mEq\/L,\r\nEAS normal. Ap\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o\r\ndiagn\u00f3stico foi de hipernatremia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da hipercalemia s\u00e3o inespec\u00edficas, como fraqueza, adinamia, paralisia muscular e arritmias card\u00edacas, podendo, muitas vezes, ser confundidas com a pr\u00f3pria doen\u00e7a de base.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950650,"hashId":"2b3f4863b8457421753feaaa32259de2","enunciado":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da hipercalemia s\u00e3o\r\ninespec\u00edficas, como fraqueza, adinamia, paralisia\r\nmuscular e arritmias card\u00edacas, podendo, muitas vezes,\r\nser confundidas com a pr\u00f3pria doen\u00e7a de base.","resposta":3328364,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 55 anos de idade, do sexo masculino, diab\u00e9tico e hipertenso, com DRC e realizando hemodi\u00e1lise tr\u00eas vezes por semana, deu entrada no PS relatando terem se iniciado, no dia anterior, epis\u00f3dios intermitentes de palpita\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 sudorese e \u00e0 turva\u00e7\u00e3o visual. Ao exame, apresentou-se consciente, alerta, orientado. Apresentou tamb\u00e9m, AC = RC irregular com BNF, AP = MVF sem RA, FC = 175 bpm e FR = 18 irpm. O paciente relatou n\u00e3o ter comparecido \u00e0s duas \u00faltimas sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise, pois o seu carro estava no mec\u00e2nico e n\u00e3o tinha outra forma de ir \u00e0 cl\u00ednica. Exames realizados no PS demonstravam hemoglobina = 9 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8500\/mm3, plaquetas = 179.000\/mm3, TGO = 25 UI\/L, TGP = 29 UI\/L, CPK = 85 UI\/L, creatinina = 2,8 mg\/dL, ureia = 125 mg\/dL, K + = 6,5 mEq\/L, Na = 142 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,2 mEq\/L, Mg = 1,9 mEq\/L e EAS normal. O ECG apresentou fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Ap\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi de hipercalemia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360296,"enunciado":"<p>Paciente de 55 anos de idade, do sexo masculino, diab\u00e9tico e\r\nhipertenso, com DRC e realizando hemodi\u00e1lise tr\u00eas vezes por\r\nsemana, deu entrada no PS relatando terem se iniciado, no\r\ndia anterior, epis\u00f3dios intermitentes de palpita\u00e7\u00f5es\r\nassociadas \u00e0 sudorese e \u00e0 turva\u00e7\u00e3o visual. Ao exame,\r\napresentou-se consciente, alerta, orientado. Apresentou\r\ntamb\u00e9m, AC = RC irregular com BNF, AP = MVF sem RA,\r\nFC = 175 bpm e FR = 18 irpm. O paciente relatou n\u00e3o ter\r\ncomparecido \u00e0s duas \u00faltimas sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise, pois o\r\nseu carro estava no mec\u00e2nico e n\u00e3o tinha outra forma de ir \u00e0\r\ncl\u00ednica. Exames realizados no PS demonstravam hemoglobina =\r\n9 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8500\/mm3, plaquetas = 179.000\/mm3, TGO\r\n= 25 UI\/L, TGP = 29 UI\/L, CPK = 85 UI\/L, creatinina =\r\n2,8 mg\/dL, ureia = 125 mg\/dL, K + = 6,5 mEq\/L,\r\nNa = 142 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,2 mEq\/L, Mg = 1,9 mEq\/L e\r\nEAS normal. O ECG apresentou fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Ap\u00f3s o\r\nresultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi de\r\nhipercalemia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica tende a melhorar a hipercalemia, por promover deslocamento do pot\u00e1ssio extracelular para o meio intracelular em troca de \u00edon hidrog\u00eanio.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950651,"hashId":"fa0b4aeb6bdb76afb5bb61c37601e083","enunciado":"A presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica tende a melhorar a\r\nhipercalemia, por promover deslocamento do pot\u00e1ssio\r\nextracelular para o meio intracelular em troca de \u00edon\r\nhidrog\u00eanio.","resposta":3328367,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 55 anos de idade, do sexo masculino, diab\u00e9tico e hipertenso, com DRC e realizando hemodi\u00e1lise tr\u00eas vezes por semana, deu entrada no PS relatando terem se iniciado, no dia anterior, epis\u00f3dios intermitentes de palpita\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 sudorese e \u00e0 turva\u00e7\u00e3o visual. Ao exame, apresentou-se consciente, alerta, orientado. Apresentou tamb\u00e9m, AC = RC irregular com BNF, AP = MVF sem RA, FC = 175 bpm e FR = 18 irpm. O paciente relatou n\u00e3o ter comparecido \u00e0s duas \u00faltimas sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise, pois o seu carro estava no mec\u00e2nico e n\u00e3o tinha outra forma de ir \u00e0 cl\u00ednica. Exames realizados no PS demonstravam hemoglobina = 9 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8500\/mm3, plaquetas = 179.000\/mm3, TGO = 25 UI\/L, TGP = 29 UI\/L, CPK = 85 UI\/L, creatinina = 2,8 mg\/dL, ureia = 125 mg\/dL, K + = 6,5 mEq\/L, Na = 142 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,2 mEq\/L, Mg = 1,9 mEq\/L e EAS normal. O ECG apresentou fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Ap\u00f3s o resultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi de hipercalemia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360296,"enunciado":"<p>Paciente de 55 anos de idade, do sexo masculino, diab\u00e9tico e\r\nhipertenso, com DRC e realizando hemodi\u00e1lise tr\u00eas vezes por\r\nsemana, deu entrada no PS relatando terem se iniciado, no\r\ndia anterior, epis\u00f3dios intermitentes de palpita\u00e7\u00f5es\r\nassociadas \u00e0 sudorese e \u00e0 turva\u00e7\u00e3o visual. Ao exame,\r\napresentou-se consciente, alerta, orientado. Apresentou\r\ntamb\u00e9m, AC = RC irregular com BNF, AP = MVF sem RA,\r\nFC = 175 bpm e FR = 18 irpm. O paciente relatou n\u00e3o ter\r\ncomparecido \u00e0s duas \u00faltimas sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise, pois o\r\nseu carro estava no mec\u00e2nico e n\u00e3o tinha outra forma de ir \u00e0\r\ncl\u00ednica. Exames realizados no PS demonstravam hemoglobina =\r\n9 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8500\/mm3, plaquetas = 179.000\/mm3, TGO\r\n= 25 UI\/L, TGP = 29 UI\/L, CPK = 85 UI\/L, creatinina =\r\n2,8 mg\/dL, ureia = 125 mg\/dL, K + = 6,5 mEq\/L,\r\nNa = 142 mEq\/L, c\u00e1lcio s\u00e9rico = 9,2 mEq\/L, Mg = 1,9 mEq\/L e\r\nEAS normal. O ECG apresentou fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Ap\u00f3s o\r\nresultado dos exames laboratoriais, o diagn\u00f3stico foi de\r\nhipercalemia.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\ncorrelatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na amiloidose, mesmo com presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o renal, n\u00e3o haver\u00e1 ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial.","provas":[{"id":29474,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"},{"id":29491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal","id":14554},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-transplante-renal-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Transplante Renal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950658,"hashId":"cdeb7726a460bd3ebbb585fc9aaa7b32","enunciado":"Na amiloidose, mesmo com presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o\r\nrenal, n\u00e3o haver\u00e1 ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial.","resposta":3328380,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 64 anos de idade, em consulta ambulatorial, refere quadro de astenia, parestesia em membros inferiores, plenitude p\u00f3s-prandial e tontura postural. Apresenta exames que evidenciaram protein\u00faria de 24 horas: 4,0 g e bi\u00f3psia renal com expans\u00e3o mesangial com dep\u00f3sito fibrilar. Ao exame f\u00edsico, aferiu-se PA de p\u00e9 = 100 mmHg x 60 mmHg e PA sentada = 120 mmHg x 80 mmHg. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos corretos, julgue os itens a seguir.","id":360297,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 64 anos de idade, em consulta\r\nambulatorial, refere quadro de astenia, parestesia em\r\nmembros inferiores, plenitude p\u00f3s-prandial e tontura\r\npostural. Apresenta exames que evidenciaram protein\u00faria de\r\n24 horas: 4,0 g e bi\u00f3psia renal com expans\u00e3o mesangial com\r\ndep\u00f3sito fibrilar. Ao exame f\u00edsico, aferiu-se PA de p\u00e9 = 100\r\nmmHg x 60 mmHg e PA sentada = 120 mmHg x 80 mmHg.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos corretos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/950658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se o acometimento pulmonar, no tratamento inicial, devem-se prescrever ciclosporina e metilprednisolona.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950662,"hashId":"035c9f3f7b1a227a4ded20e97cfe48a5","enunciado":"Considerando-se o acometimento pulmonar, no\r\ntratamento inicial, devem-se prescrever ciclosporina e\r\nmetilprednisolona.","resposta":3328389,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S.J.S., do sexo masculino, de 50 anos de idade, procurou atendimento em mau estado geral, ict\u00e9rico, com febre alta medida em casa. Referiu olig\u00faria, dor intensa nas panturrilhas e hemoptise intensa nas \u00faltimas horas pr\u00e9vias \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. Os resultados dos exames foram: hemograma com hemoglobina = 7,7 g\/dL; leuc\u00f3citos = 22.000 mm\u00b3 e 27% de bast\u00f5es; TGO = 580 U\/L; TGP = 400 U\/L; bilirrubina total = 7,0 mg\/mL; bilirrubina indireta = 4,8 mg\/mL; CPK = 2.000 U\/L, creatinina = 4,25 mg\/dL; ureia = 100 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 3,0 mEq\/L; EQU com hemat\u00faria, sem protein\u00faria. Tinha havid,o 14 dias antes, grande volume de chuva no munic\u00edpio, o que provocou inunda\u00e7\u00e3o na resid\u00eancia do paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360298,"enunciado":"<p>S.J.S., do sexo masculino, de 50 anos de idade, procurou\r\natendimento em mau estado geral, ict\u00e9rico, com febre alta\r\nmedida em casa. Referiu olig\u00faria, dor intensa nas\r\npanturrilhas e hemoptise intensa nas \u00faltimas horas pr\u00e9vias \u00e0\r\ninterna\u00e7\u00e3o. Os resultados dos exames foram: hemograma\r\ncom hemoglobina = 7,7 g\/dL; leuc\u00f3citos = 22.000 mm\u00b3 e\r\n27% de bast\u00f5es; TGO = 580 U\/L; TGP = 400 U\/L;\r\nbilirrubina total = 7,0 mg\/mL; bilirrubina indireta = 4,8\r\nmg\/mL; CPK = 2.000 U\/L, creatinina = 4,25 mg\/dL; ureia =\r\n100 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 3,0 mEq\/L; EQU com hemat\u00faria, sem\r\nprotein\u00faria. Tinha havid,o 14 dias antes, grande volume de\r\nchuva no munic\u00edpio, o que provocou inunda\u00e7\u00e3o na resid\u00eancia\r\ndo paciente.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acometimento pulmonar, principal causa de \u00f3bito dessa doen\u00e7a, ocorre em raz\u00e3o da ruptura de capilares.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950665,"hashId":"775a9059a07cc49c6f22879248bd09f4","enunciado":"O acometimento pulmonar, principal causa de \u00f3bito\r\ndessa doen\u00e7a, ocorre em raz\u00e3o da ruptura de capilares.","resposta":3328394,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S.J.S., do sexo masculino, de 50 anos de idade, procurou atendimento em mau estado geral, ict\u00e9rico, com febre alta medida em casa. Referiu olig\u00faria, dor intensa nas panturrilhas e hemoptise intensa nas \u00faltimas horas pr\u00e9vias \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. Os resultados dos exames foram: hemograma com hemoglobina = 7,7 g\/dL; leuc\u00f3citos = 22.000 mm\u00b3 e 27% de bast\u00f5es; TGO = 580 U\/L; TGP = 400 U\/L; bilirrubina total = 7,0 mg\/mL; bilirrubina indireta = 4,8 mg\/mL; CPK = 2.000 U\/L, creatinina = 4,25 mg\/dL; ureia = 100 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 3,0 mEq\/L; EQU com hemat\u00faria, sem protein\u00faria. Tinha havid,o 14 dias antes, grande volume de chuva no munic\u00edpio, o que provocou inunda\u00e7\u00e3o na resid\u00eancia do paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360298,"enunciado":"<p>S.J.S., do sexo masculino, de 50 anos de idade, procurou\r\natendimento em mau estado geral, ict\u00e9rico, com febre alta\r\nmedida em casa. Referiu olig\u00faria, dor intensa nas\r\npanturrilhas e hemoptise intensa nas \u00faltimas horas pr\u00e9vias \u00e0\r\ninterna\u00e7\u00e3o. Os resultados dos exames foram: hemograma\r\ncom hemoglobina = 7,7 g\/dL; leuc\u00f3citos = 22.000 mm\u00b3 e\r\n27% de bast\u00f5es; TGO = 580 U\/L; TGP = 400 U\/L;\r\nbilirrubina total = 7,0 mg\/mL; bilirrubina indireta = 4,8\r\nmg\/mL; CPK = 2.000 U\/L, creatinina = 4,25 mg\/dL; ureia =\r\n100 mg\/dL; pot\u00e1ssio = 3,0 mEq\/L; EQU com hemat\u00faria, sem\r\nprotein\u00faria. Tinha havid,o 14 dias antes, grande volume de\r\nchuva no munic\u00edpio, o que provocou inunda\u00e7\u00e3o na resid\u00eancia\r\ndo paciente.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aspergilose pulmonar \u00e9 uma hip\u00f3tese etiol\u00f3gica para esse caso e eosinofilia associada a aumento de IgE s\u00e9rica s\u00e3o indicativos desse diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950684,"hashId":"71be7872fed2b46dfe656aaa3d39c90c","enunciado":"Aspergilose pulmonar \u00e9 uma hip\u00f3tese etiol\u00f3gica para\r\nesse caso e eosinofilia associada a aumento de IgE\r\ns\u00e9rica s\u00e3o indicativos desse diagn\u00f3stico.","resposta":3328432,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente inicia acompanhamento no ambulat\u00f3rio para tratar pneumonite por hipersensibilidade (PH) diagnosticada em interna\u00e7\u00e3o hospitalar recente. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360302,"enunciado":"<p>Paciente inicia acompanhamento no ambulat\u00f3rio para tratar\r\npneumonite por hipersensibilidade (PH) diagnosticada em\r\ninterna\u00e7\u00e3o hospitalar recente.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de alveolite linfocit\u00e1ria acentuada no lavado broncoalveolar \u00e9 quase universal, mas n\u00e3o patognom\u00f4nica.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950685,"hashId":"f5a9500cfeeaececab7c0fe5e3b04283","enunciado":"A presen\u00e7a de alveolite linfocit\u00e1ria acentuada no lavado\r\nbroncoalveolar \u00e9 quase universal, mas n\u00e3o\r\npatognom\u00f4nica.","resposta":3328434,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente inicia acompanhamento no ambulat\u00f3rio para tratar pneumonite por hipersensibilidade (PH) diagnosticada em interna\u00e7\u00e3o hospitalar recente. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360302,"enunciado":"<p>Paciente inicia acompanhamento no ambulat\u00f3rio para tratar\r\npneumonite por hipersensibilidade (PH) diagnosticada em\r\ninterna\u00e7\u00e3o hospitalar recente.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os n\u00edveis altos de PEEP nessa paciente devem indicar reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar na alta hospitalar.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950694,"hashId":"9ba1aa668234d877cbd4aed2780849f2","enunciado":"Os n\u00edveis altos de PEEP nessa paciente devem indicar\r\nreabilita\u00e7\u00e3o pulmonar na alta hospitalar.","resposta":3328452,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"C.S.J, 45 anos, do sexo feminino \u00e9 internada por apresentar colangite grave. No primeiro dia de interna\u00e7\u00e3o na UTI, \u00e9 submetida a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com dif\u00edcil manejo respirat\u00f3rio. O Raio X de t\u00f3rax evidencia infiltrado intersticial e alveolar difuso, al\u00e9m de rela\u00e7\u00e3o P\/F (pO2\/FiO2) de 80 mmHg. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360304,"enunciado":"<p>C.S.J, 45 anos, do sexo feminino \u00e9 internada por apresentar\r\ncolangite grave. No primeiro dia de interna\u00e7\u00e3o na UTI, \u00e9\r\nsubmetida a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com dif\u00edcil manejo\r\nrespirat\u00f3rio.\r\n<\/p><p>O Raio X de t\u00f3rax evidencia infiltrado intersticial e alveolar\r\ndifuso, al\u00e9m de rela\u00e7\u00e3o P\/F (pO2\/FiO2) de 80 mmHg.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O geneXpert do escarro, para identifica\u00e7\u00e3o do Mycobacterium tuberculosis, \u00e9 superior ao BAAR.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950699,"hashId":"b66a68e7dae1ebb2a7afef411cc6d117","enunciado":"O geneXpert do escarro, para identifica\u00e7\u00e3o do\r\nMycobacterium tuberculosis, \u00e9 superior ao BAAR.","resposta":3328462,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"M.SL., 62 anos de idade, moradora da periferia, deu entrada na emerg\u00eancia de um hospital apresentando insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e em choque s\u00e9ptico. Realizou gasometria arterial que evidenciou pH = 7,03, pCO2 = 25 mmHg, pO2 = 50 mmHg, bicarbonato = 9 mEq\/L, lactato = 11 mmol\/L. Na radiografia de t\u00f3rax, h\u00e1 consolida\u00e7\u00f5es em base e cavita\u00e7\u00e3o em \u00e1pice direito. Constatou-se tamb\u00e9m coletados culturais e escarro com BAAR 3+. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360305,"enunciado":"<p>M.SL., 62 anos de idade, moradora da periferia, deu entrada\r\nna emerg\u00eancia de um hospital apresentando insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria e em choque s\u00e9ptico. Realizou gasometria\r\narterial que evidenciou pH = 7,03, pCO2 = 25 mmHg,\r\npO2 = 50 mmHg, bicarbonato = 9 mEq\/L, lactato = 11\r\nmmol\/L. Na radiografia de t\u00f3rax, h\u00e1 consolida\u00e7\u00f5es em base e\r\ncavita\u00e7\u00e3o em \u00e1pice direito. Constatou-se tamb\u00e9m coletados\r\nculturais e escarro com BAAR 3+.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, cefaleia n\u00e3o \u00e9 um sinal de gravidade.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950709,"hashId":"726ea2d718b50702cae66f798f823377","enunciado":"Nesse caso, cefaleia n\u00e3o \u00e9 um sinal de gravidade.","resposta":3328482,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"C.S.P., do sexo feminino, 24 anos de idade, procura atendimento por mialgia, rinorreia, cefaleia, dor de garganta, tosse e febre alta, al\u00e9m de dispneia. A radiografia de t\u00f3rax indica infiltrado intersticial bilateral. Considerando que o quadro evoluiu com piora dos sintomas nas \u00faltimas 48 horas, julgue os itens a seguir.","id":360307,"enunciado":"<p>C.S.P., do sexo feminino, 24 anos de idade, procura\r\natendimento por mialgia, rinorreia, cefaleia, dor de garganta,\r\ntosse e febre alta, al\u00e9m de dispneia. A radiografia de t\u00f3rax\r\nindica infiltrado intersticial bilateral.\r\n<\/p><p>Considerando que o quadro evoluiu com piora dos sintomas\r\nnas \u00faltimas 48 horas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de tuberculose pleural, essa paciente deve ser mantida em isolamento respirat\u00f3rio para aerossol.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950716,"hashId":"11fec56c1adb82fd7bc41f462c4074d6","enunciado":"Em caso de tuberculose pleural, essa paciente deve ser\r\nmantida em isolamento respirat\u00f3rio para aerossol.","resposta":3328497,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 30 anos de idade, moradora da periferia de uma grande cidade, procura atendimento por dor ventilat\u00f3rio-dependente, emagrecimento e febre vespertina h\u00e1 cerca de 1 m\u00eas. Realiza radiografia de t\u00f3rax que demonstra derrame pleural volumoso \u00e0 direita. Quanto ao caso cl\u00ednico relatado, julgue os itens a seguir.","id":360309,"enunciado":"<p>Uma mulher de 30 anos de idade, moradora da periferia de\r\numa grande cidade, procura atendimento por dor\r\nventilat\u00f3rio-dependente, emagrecimento e febre vespertina\r\nh\u00e1 cerca de 1 m\u00eas. Realiza radiografia de t\u00f3rax que\r\ndemonstra derrame pleural volumoso \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>Quanto ao caso cl\u00ednico relatado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa paciente provavelmente apresenta a segunda forma mais comum de tuberculose extrapulmonar.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950718,"hashId":"2f1fc3c2ce9adaa7ab796e4e9972429f","enunciado":"Essa paciente provavelmente apresenta a segunda forma\r\nmais comum de tuberculose extrapulmonar.","resposta":3328500,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 30 anos de idade, moradora da periferia de uma grande cidade, procura atendimento por dor ventilat\u00f3rio-dependente, emagrecimento e febre vespertina h\u00e1 cerca de 1 m\u00eas. Realiza radiografia de t\u00f3rax que demonstra derrame pleural volumoso \u00e0 direita. Quanto ao caso cl\u00ednico relatado, julgue os itens a seguir.","id":360309,"enunciado":"<p>Uma mulher de 30 anos de idade, moradora da periferia de\r\numa grande cidade, procura atendimento por dor\r\nventilat\u00f3rio-dependente, emagrecimento e febre vespertina\r\nh\u00e1 cerca de 1 m\u00eas. Realiza radiografia de t\u00f3rax que\r\ndemonstra derrame pleural volumoso \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>Quanto ao caso cl\u00ednico relatado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa de ant\u00edgenos urin\u00e1rios \u00e9 \u00fatil para casos de infec\u00e7\u00f5es por Legionella e pneumococo, sendo positiva a partir do quarto dia de doen\u00e7a.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950734,"hashId":"3a7ee9ac5e470f2b993d6f736a369b57","enunciado":"A pesquisa de ant\u00edgenos urin\u00e1rios \u00e9 \u00fatil para casos de\r\ninfec\u00e7\u00f5es por Legionella e pneumococo, sendo positiva\r\na partir do quarto dia de doen\u00e7a.","resposta":3328533,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 64 anos de idade, procurou atendimento de emerg\u00eancia referindo dor ventilat\u00f3rio-dependente, tosse produtiva de expectora\u00e7\u00e3o amarelada e febre alta. Ao exame, apresentou-se alerta; com oximetria perif\u00e9rica de 94% em ar ambiente; FR = 24 irpm; PA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 104 bpm. Realizou exames de laborat\u00f3rio que evidenciam hemoglobina = 9,8 g\/dl; leuc\u00f3citos = 17.600 mm\u00b3 com 20% de bast\u00f5es; ureia = 40 mg\/dl; creatinina = 1,30 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 mEq\/L; pot\u00e1ssio = 3,9 mEq\/L; prote\u00edna C reativa = 140 mg\/L. A radiografia de t\u00f3rax indicou consolida\u00e7\u00e3o no lobo m\u00e9dio. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360312,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, 64 anos de idade, procurou\r\natendimento de emerg\u00eancia referindo dor\r\nventilat\u00f3rio-dependente, tosse produtiva de expectora\u00e7\u00e3o\r\namarelada e febre alta. Ao exame, apresentou-se alerta; com\r\noximetria perif\u00e9rica de 94% em ar ambiente; FR = 24 irpm;\r\nPA = 110 mmHg x 60 mmHg, FC = 104 bpm. Realizou\r\nexames de laborat\u00f3rio que evidenciam hemoglobina = 9,8\r\ng\/dl; leuc\u00f3citos = 17.600 mm\u00b3 com 20% de bast\u00f5es; ureia =\r\n40 mg\/dl; creatinina = 1,30 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 mEq\/L;\r\npot\u00e1ssio = 3,9 mEq\/L; prote\u00edna C reativa = 140 mg\/L. A\r\nradiografia de t\u00f3rax indicou consolida\u00e7\u00e3o no lobo m\u00e9dio.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es","id":13370},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede","id":13371}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir: I. A norma ISO\/IEC 27002 \u00e9 voltada para o uso de boas pr\u00e1ticas na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. II. A norma de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ISO\/IEC 27001 orienta dar maior aten\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o disponibilidade, por ser a mais dif\u00edcil de se prevenir. III. Aspectos de ordem administrativa, como contrata\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o de colaboradores, n\u00e3o s\u00e3o abordadas pela norma ISO\/IEC 27002. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":26488,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es","id":13370},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es - 2017"},{"id":26489,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede","id":13371},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-rede","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":889799,"hashId":"c4feee004f9cc4ed677286398d92566f","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p>I. A norma ISO\/IEC 27002 \u00e9 voltada para o uso de boas pr\u00e1ticas na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A norma de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ISO\/IEC 27001 orienta dar maior aten\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o disponibilidade, por ser a mais dif\u00edcil de se prevenir.\r\n<\/p><p>III. Aspectos de ordem administrativa, como contrata\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o de colaboradores, n\u00e3o s\u00e3o abordadas pela norma ISO\/IEC 27002.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":3114152,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":3114152,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":3114153,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III; ","id":3114154,"corpo":"III; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II;","id":3114155,"corpo":" I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3114156,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349207,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/889799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a convuls\u00e3o febril em crian\u00e7as, analise as afirmativas a seguir. I. \u00c9 um dos problemas neurol\u00f3gicos com maior frequ\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, ocorrendo entre 1 e 5 anos. Pode ser classificada em simples e complicada \/ complexa. II. Acontece na presen\u00e7a de febre e com evid\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central ou doen\u00e7a neurol\u00f3gica aguda. III. As crises podem estar associadas com infec\u00e7\u00f5es virais das vias a\u00e9reas superiores, infec\u00e7\u00f5es pulmonares, intestinais e do trato urin\u00e1rio, associadas \u00e0 febre decorrente de imuniza\u00e7\u00f5es. IV. A fisiopatologia desses eventos cr\u00edticos apoia-se em tr\u00eas pontos fundamentais: faixa et\u00e1ria, presen\u00e7a de febre e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, embora o modelo de heran\u00e7a gen\u00e9tica ainda n\u00e3o tenha sido identificado. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889816,"hashId":"ce4d74886e229d511efc65444502cb4a","enunciado":"<p>Sobre a convuls\u00e3o febril em crian\u00e7as, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. \u00c9 um dos problemas neurol\u00f3gicos com maior frequ\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, ocorrendo entre 1 e 5 anos. Pode ser classificada em simples e complicada \/ complexa.\r\n<\/p><p>II. Acontece na presen\u00e7a de febre e com evid\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central ou doen\u00e7a neurol\u00f3gica aguda.\r\n<\/p><p>III. As crises podem estar associadas com infec\u00e7\u00f5es virais das vias a\u00e9reas superiores, infec\u00e7\u00f5es pulmonares, intestinais e do trato urin\u00e1rio, associadas \u00e0 febre decorrente de imuniza\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nIV. A fisiopatologia desses eventos cr\u00edticos apoia-se em tr\u00eas pontos fundamentais: faixa et\u00e1ria, presen\u00e7a de febre e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, embora o modelo de heran\u00e7a gen\u00e9tica ainda n\u00e3o tenha sido identificado.<\/p><p>\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":3114240,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3114237,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":3114238,"corpo":"II \u2013 III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3114239,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":3114240,"corpo":"IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":3114241,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349209,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dores de cabe\u00e7a representam problemas comuns levados ao neuropediatra. Sobre este assunto, analise as assertivas a seguir. I. Apesar de a maioria das dores de cabe\u00e7a em crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o serem decorrentes de tumores cerebrais, faz-se necess\u00e1rio um diagn\u00f3stico diferencial. II. Sintomas de enxaqueca infantil devem incluir pelo menos 5 epis\u00f3dios num m\u00eas com dura\u00e7\u00e3o entre 1 e 72 horas, ser puls\u00e1til, intensa ou agravada pelo movimento, presen\u00e7a de n\u00e1usea, v\u00f4mito, fotofobia ou fonofobia. III. Dor de cabe\u00e7a \u00e9 a queixa de pelo menos 40% de adolescentes com l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, e as dores podem ser intermitentes, lembrando a enxaqueca, ou cr\u00f4nicas. IV. A avalia\u00e7\u00e3o de enxaqueca infantil deve ser iniciada com uma entrevista sobre o hist\u00f3rico m\u00e9dico e seguida pelo exame f\u00edsico, atentando para a circunfer\u00eancia da cabe\u00e7a, press\u00e3o sangu\u00ednea e exame de fundo de olho. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889820,"hashId":"402c5996b4a73abbd589e1e342851e1d","enunciado":"<p>Dores de cabe\u00e7a representam problemas comuns levados ao neuropediatra. Sobre este assunto, analise as assertivas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Apesar de a maioria das dores de cabe\u00e7a em crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o serem decorrentes de tumores cerebrais, faz-se necess\u00e1rio um diagn\u00f3stico diferencial.\r\n<\/p><p>II. Sintomas de enxaqueca infantil devem incluir pelo menos 5 epis\u00f3dios num m\u00eas com dura\u00e7\u00e3o entre 1 e 72 horas, ser puls\u00e1til, intensa ou agravada pelo movimento, presen\u00e7a de n\u00e1usea, v\u00f4mito, fotofobia ou fonofobia. <\/p><p>III. Dor de cabe\u00e7a \u00e9 a queixa de pelo menos 40% de adolescentes com l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, e as dores podem ser intermitentes, lembrando a enxaqueca, ou cr\u00f4nicas.\r\n<\/p><p>IV. A avalia\u00e7\u00e3o de enxaqueca infantil deve ser iniciada com uma entrevista sobre o hist\u00f3rico m\u00e9dico e seguida pelo exame f\u00edsico, atentando para a circunfer\u00eancia da cabe\u00e7a, press\u00e3o sangu\u00ednea e exame de fundo de olho.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":3114261,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":3114257,"corpo":"II \u2013 III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":3114258,"corpo":"II \u2013 IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":3114259,"corpo":"III \u2013 IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":3114260,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":3114261,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349209,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que N\u00c3O \u00e9 um fator de risco para a paralisia cerebral?","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889822,"hashId":"3bb3221b755428759c971ec8457e76e7","enunciado":"O que N\u00c3O \u00e9 um fator de risco para a paralisia cerebral?","resposta":3114270,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.","id":3114267,"corpo":"Infec\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prematuridade.","id":3114268,"corpo":"Prematuridade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixo peso ao nascer.","id":3114269,"corpo":"Baixo peso ao nascer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de \u00e1lcool.","id":3114270,"corpo":"Uso de \u00e1lcool.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tabagismo.","id":3114271,"corpo":"Tabagismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349210,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de uma doen\u00e7a de car\u00e1ter n\u00e3o inflamat\u00f3rio que acomete preferencialmente homens idosos, cujo sintoma mais frequentemente relatado \u00e9 a disfagia (progressiva e mais importante para s\u00f3lidos do que para l\u00edquidos), capaz de ocorrer em 28% dos casos, e pode estar relacionado diretamente \u00e0 presen\u00e7a de oste\u00f3fitos cervicais, principalmente os provenientes do n\u00edvel da quinta e sexta v\u00e9rtebras cervicais (C5 e C6). Outras manifesta\u00e7\u00f5es otorrinolaringol\u00f3gicas na regi\u00e3o cervical podem ser globus far\u00edngeo, disfonia e estridor. O diagn\u00f3stico mais caracter\u00edstico desse quadro cl\u00ednico \u00e9 o(a)","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889837,"hashId":"265429db084095e1d8c4bee08c87ef6b","enunciado":"Trata-se de uma doen\u00e7a de car\u00e1ter n\u00e3o inflamat\u00f3rio que acomete preferencialmente homens idosos, cujo sintoma mais frequentemente relatado \u00e9 a disfagia (progressiva e mais importante para s\u00f3lidos do que para l\u00edquidos), capaz de ocorrer em 28% dos casos, e pode estar relacionado diretamente \u00e0 presen\u00e7a de oste\u00f3fitos cervicais, principalmente os provenientes do n\u00edvel da quinta e sexta v\u00e9rtebras cervicais (C5 e C6). Outras manifesta\u00e7\u00f5es otorrinolaringol\u00f3gicas na regi\u00e3o cervical podem ser globus far\u00edngeo, disfonia e estridor. O diagn\u00f3stico mais caracter\u00edstico desse quadro cl\u00ednico \u00e9 o(a)","resposta":3114343,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Traqueomal\u00e1cia.","id":3114342,"corpo":"Traqueomal\u00e1cia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Forestier.","id":3114343,"corpo":"Doen\u00e7a de Forestier.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AVC isqu\u00eamico de tronco cerebral.","id":3114344,"corpo":"AVC isqu\u00eamico de tronco cerebral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo recorrente.","id":3114345,"corpo":"Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo recorrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cisto de Zenker.","id":3114346,"corpo":"Cisto de Zenker.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/889837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal causa da S\u00edndrome da Apneia e Hipopneia Obstrutiva do Sono na inf\u00e2ncia e seu tratamento mais indicado, respectivamente?","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889848,"hashId":"15f515335a17acab41b08a8e45213c52","enunciado":"Qual a principal causa da S\u00edndrome da Apneia e Hipopneia Obstrutiva do Sono na inf\u00e2ncia e seu tratamento mais indicado, respectivamente?","resposta":3114401,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obesidade infantil - perda de peso.","id":3114397,"corpo":"Obesidade infantil - perda de peso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apneia Central - tratamento baseado no CPAP noturno.","id":3114398,"corpo":"Apneia Central - tratamento baseado no CPAP noturno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tonsilite cr\u00f4nica hipertr\u00f3fica \u2013 uso dos aparelhos de press\u00e3o positiva cont\u00ednua.","id":3114399,"corpo":"Tonsilite cr\u00f4nica hipertr\u00f3fica \u2013 uso dos aparelhos de press\u00e3o positiva cont\u00ednua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ondine \u2013 traqueostomia e uso de BPAP noturno.","id":3114400,"corpo":"S\u00edndrome de Ondine \u2013 traqueostomia e uso de BPAP noturno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tonsilite cr\u00f4nica hipertr\u00f3fica \u2013 adenotonsilectomia.","id":3114401,"corpo":"Tonsilite cr\u00f4nica hipertr\u00f3fica \u2013 adenotonsilectomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349212,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/889848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transtorno do Espectro Autista (TEA), analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889857,"hashId":"ea4eac75de5b69c9a0cbb8ca5eae7ace","enunciado":"Sobre o Transtorno do Espectro Autista (TEA), analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","resposta":3114444,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sintomas de autismo s\u00e3o claramente reconhecidos por serem t\u00e3o heterog\u00eaneos.","id":3114442,"corpo":"Os sintomas de autismo s\u00e3o claramente reconhecidos por serem t\u00e3o heterog\u00eaneos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico precoce \u00e9 um dos principais preditores de melhoras funcionais e de adapta\u00e7\u00e3o social em pacientes com TEA, mas este diagn\u00f3stico precoce ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade brasileira, apenas no exterior, pois os profissionais de sa\u00fade ainda n\u00e3o s\u00e3o treinados para esta identifica\u00e7\u00e3o precoce.","id":3114443,"corpo":"O diagn\u00f3stico precoce \u00e9 um dos principais preditores de melhoras funcionais e de adapta\u00e7\u00e3o social em pacientes com TEA, mas este diagn\u00f3stico precoce ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade brasileira, apenas no exterior, pois os profissionais de sa\u00fade ainda n\u00e3o s\u00e3o treinados para esta identifica\u00e7\u00e3o precoce.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parece haver uma correla\u00e7\u00e3o entre os sintomas de autismo e aumento de estresse oxidativo em pacientes com TEA decorrentes de uma defici\u00eancia de enxofre, crescimento anormal de bact\u00e9rias intestinais e aumento da permeabilidade intestinal, o que sugere uma poss\u00edvel correla\u00e7\u00e3o entre anormalidades gastrointestinais e sintomas de TEA.","id":3114444,"corpo":"Parece haver uma correla\u00e7\u00e3o entre os sintomas de autismo e aumento de estresse oxidativo em pacientes com TEA decorrentes de uma defici\u00eancia de enxofre, crescimento anormal de bact\u00e9rias intestinais e aumento da permeabilidade intestinal, o que sugere uma poss\u00edvel correla\u00e7\u00e3o entre anormalidades gastrointestinais e sintomas de TEA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um transtorno do neurodesenvolvimento com etiologia gen\u00e9tica bem definida. \u00c9 caracterizado como um transtorno de comportamentos estereotipados e defici\u00eancias para a socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso da imagina\u00e7\u00e3o.","id":3114445,"corpo":"\u00c9 um transtorno do neurodesenvolvimento com etiologia gen\u00e9tica bem definida. \u00c9 caracterizado como um transtorno de comportamentos estereotipados e defici\u00eancias para a socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso da imagina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora pacientes com TEA sofram de problemas gastrointestinais, o que implica desequil\u00edbrio nas respostas imunol\u00f3gicas, pesquisas mostram que eles n\u00e3o utilizam mais servi\u00e7os de sa\u00fade do que pacientes com outras condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas.","id":3114446,"corpo":"Embora pacientes com TEA sofram de problemas gastrointestinais, o que implica desequil\u00edbrio nas respostas imunol\u00f3gicas, pesquisas mostram que eles n\u00e3o utilizam mais servi\u00e7os de sa\u00fade do que pacientes com outras condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes op\u00e7\u00f5es N\u00c3O \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889862,"hashId":"4c850db6e01cc22716f34f1ddd9109cd","enunciado":"Qual das seguintes op\u00e7\u00f5es N\u00c3O \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria?","resposta":3114469,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecmn\u00e9sia.","id":3114467,"corpo":"Ecmn\u00e9sia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fabula\u00e7\u00e3o.","id":3114468,"corpo":"Fabula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mussita\u00e7\u00e3o.","id":3114469,"corpo":"Mussita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9j\u00e0 vu.","id":3114470,"corpo":"D\u00e9j\u00e0 vu.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipermn\u00e9sia lacunar.","id":3114471,"corpo":"Hipermn\u00e9sia lacunar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889862","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos relacionados \u00e0s subst\u00e2ncias abrangem dez classes distintas de drogas. Qual dos seguintes N\u00c3O faz parte desta classe?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889866,"hashId":"a5dc334f2143232e31f5293917f2c312","enunciado":"Os transtornos relacionados \u00e0s subst\u00e2ncias abrangem dez classes distintas de drogas. Qual dos seguintes N\u00c3O faz parte desta classe?","resposta":3114488,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cafe\u00edna.","id":3114487,"corpo":"Cafe\u00edna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-histam\u00ednicos.","id":3114488,"corpo":"Anti-histam\u00ednicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anfetaminas.","id":3114489,"corpo":"Anfetaminas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ansiol\u00edticos.","id":3114490,"corpo":"Ansiol\u00edticos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sedativos. ","id":3114491,"corpo":"Sedativos.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente come\u00e7a a sentir um gosto de madeira na boca todas as vezes que a palavra madeira \u00e9 pronunciada. Esse fen\u00f4meno chama-se","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889867,"hashId":"438326a345356435680ce3e6cac80d22","enunciado":"Um paciente come\u00e7a a sentir um gosto de madeira na boca todas as vezes que a palavra madeira \u00e9 pronunciada. Esse fen\u00f4meno chama-se","resposta":3114492,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinestesia.","id":3114492,"corpo":"sinestesia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parestesia.","id":3114493,"corpo":"parestesia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alucinose.","id":3114494,"corpo":"alucinose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"macropsia.","id":3114495,"corpo":"macropsia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ilus\u00e3o.","id":3114496,"corpo":"ilus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acentua\u00e7\u00e3o, analise as alternativas e assinale aquela em que a justificativa para a presen\u00e7a do acento esteja INCORRETA.","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889897,"hashId":"ee6ea73b528a198e2d1d4653e5c373d5","enunciado":"Sobre acentua\u00e7\u00e3o, analise as alternativas e assinale\r\naquela em que a justificativa para a presen\u00e7a do acento\r\nesteja INCORRETA.","resposta":3114620,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras \u201c\u00faltimo\u201d e \u201cn\u00famero\u201d s\u00e3o acentuadas pela mesma raz\u00e3o.","id":3114617,"corpo":"As palavras \u201c\u00faltimo\u201d e \u201cn\u00famero\u201d s\u00e3o acentuadas pela\r\nmesma raz\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cingl\u00eas\u201d \u00e9 acentuada por se tratar de ox\u00edtona terminada em \u201ce\u201d, seguido de \u201cs\u201d.","id":3114618,"corpo":"A palavra \u201cingl\u00eas\u201d \u00e9 acentuada por se tratar de\r\nox\u00edtona terminada em \u201ce\u201d, seguido de \u201cs\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo \u201cfi\u00e9is\u201d \u00e9 acentuado por conter um ditongo aberto em ox\u00edtona.","id":3114619,"corpo":"O termo \u201cfi\u00e9is\u201d \u00e9 acentuado por conter um ditongo\r\naberto em ox\u00edtona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cpa\u00eds\u201d \u00e9 acentuado por se tratar de uma ox\u00edtona terminada em \u201ci\u201d, seguido de \u201cs\u201d.","id":3114620,"corpo":"O termo \u201cpa\u00eds\u201d \u00e9 acentuado por se tratar de uma\r\nox\u00edtona terminada em \u201ci\u201d, seguido de \u201cs\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349219,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26494\/70.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/889897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os locais abaixo citados, em qual deles poderemos encontrar um conjunto de dados, em seu local original de armazenamento, em uma base de dados?","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889903,"hashId":"301102fcb769848c3e3da79222691c5c","enunciado":"Dentre os locais abaixo citados, em qual deles\r\npoderemos encontrar um conjunto de dados, em seu\r\nlocal original de armazenamento, em uma base de\r\ndados?","resposta":3114643,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macro.","id":3114641,"corpo":"Macro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio.","id":3114642,"corpo":"Relat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabela.","id":3114643,"corpo":"Tabela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consulta.","id":3114644,"corpo":"Consulta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349220,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/889903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o disposto na Lei 5.517\/68, s\u00f3 \u00e9 permitido o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio:","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889908,"hashId":"0fe24c2d4ff785652fad661b9b148b4e","enunciado":"Segundo o disposto na Lei 5.517\/68, s\u00f3 \u00e9 permitido o\r\nexerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio:","resposta":3114664,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1s pessoas que j\u00e1 exerciam fun\u00e7\u00e3o ou atividade p\u00fablica de compet\u00eancia privativa de m\u00e9dicoveterin\u00e1rio na data da publica\u00e7\u00e3o da Lei 5.517\/68.","id":3114661,"corpo":"\u00c1s pessoas que j\u00e1 exerciam fun\u00e7\u00e3o ou atividade\r\np\u00fablica de compet\u00eancia privativa de m\u00e9dicoveterin\u00e1rio\r\nna data da publica\u00e7\u00e3o da Lei 5.517\/68.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos profissionais estrangeiros contratados em car\u00e1ter definitivo pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelos Munic\u00edpios ou pelos Territ\u00f3rios.","id":3114662,"corpo":"Aos profissionais estrangeiros contratados em\r\ncar\u00e1ter definitivo pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelos\r\nMunic\u00edpios ou pelos Territ\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos profissionais diplomados no estrangeiro, mesmo que n\u00e3o tenham revalidado e registrado seu diploma no Brasil, na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":3114663,"corpo":"Aos profissionais diplomados no estrangeiro, mesmo\r\nque n\u00e3o tenham revalidado e registrado seu diploma\r\nno Brasil, na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos portadores de diplomas expedidos por escolas oficiais ou reconhecidas e registradas na Diretoria do Ensino Superior do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura.","id":3114664,"corpo":"Aos portadores de diplomas expedidos por escolas\r\noficiais ou reconhecidas e registradas na Diretoria\r\ndo Ensino Superior do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e\r\nCultura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349221,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":"legislacao-federal\/889908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei 5.517\/68, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ser\u00e1 exercida:","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889909,"hashId":"6b4013990296aa4e86528edbf453f5c9","enunciado":"Considerando a Lei 5.517\/68, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio\r\nda profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ser\u00e1 exercida:","resposta":3114665,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria, e pelos Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","id":3114665,"corpo":"Pelo Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria, e\r\npelos Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo Minist\u00e9rio da Agricultura e Abastecimento.","id":3114666,"corpo":"Pelo Minist\u00e9rio da Agricultura e Abastecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":3114667,"corpo":"Pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelas Secretarias de Estados de Agricultura.","id":3114668,"corpo":"Pelas Secretarias de Estados de Agricultura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349221,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":"legislacao-federal\/889909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m como resultado um n\u00famero racional:","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889920,"hashId":"1b347a57c69b4910959398011e083cb0","enunciado":"Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m como resultado\r\num n\u00famero racional:","resposta":3114712,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\/11","id":3114709,"corpo":"7\/11","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6\/8","id":3114710,"corpo":"6\/8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raiz c\u00fabica de 729 ","id":3114711,"corpo":"Raiz c\u00fabica de 729\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Raiz quadrada de 2","id":3114712,"corpo":" Raiz quadrada de 2","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349223,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"}],"slug":"matematica\/889920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte do Ativo Circulante, EXCETO:","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":889929,"hashId":"4cfd0f01f6420a9d21c0fbd81e44443a","enunciado":"Fazem parte do Ativo Circulante, EXCETO:","resposta":3114747,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estoques de mat\u00e9ria-prima.","id":3114745,"corpo":"Os estoques de mat\u00e9ria-prima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os valores em esp\u00e9cie em caixa.","id":3114746,"corpo":"Os valores em esp\u00e9cie em caixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos do Conselho.","id":3114747,"corpo":"Os ve\u00edculos do Conselho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As aplica\u00e7\u00f5es em t\u00edtulos de resgate imediato.","id":3114748,"corpo":"As aplica\u00e7\u00f5es em t\u00edtulos de resgate imediato.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349225,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/889929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala ao telefone, somos julgados pela pela dic\u00e7\u00e3o, pela forma como tratamos as pessoas e pela nossa capacidade de articular pensamentos. Portanto, quando falarmos ao telefone devemos: I. Chamar o interlocutor pelo nome. II. Pedir para a pessoa aguardar na linha quando n\u00e3o se tiver uma resposta para lhe dar, jamais pedindo, se poss\u00edvel, seu n\u00famero de telefone para que possa retornar-lhe mais tarde. III. Evitar utilizar termos t\u00e9cnicos durante a conversa, de forma a facilitar a compreens\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es por parte do interlocutor. IV. N\u00e3o use express\u00f5es como obrigada, \u00e0s ordens, desculpe-me ou por favor, pois estes s\u00e3o jarg\u00f5es que devem ser suprimidos do di\u00e1logo. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":889944,"hashId":"8434f27e3274be91f91e6c543dd94671","enunciado":"<p>Quando se fala ao telefone, somos julgados pela pela\r\ndic\u00e7\u00e3o, pela forma como tratamos as pessoas e pela\r\nnossa capacidade de articular pensamentos. Portanto,\r\nquando falarmos ao telefone devemos:\r\n<\/p><p>I. Chamar o interlocutor pelo nome.\r\n<\/p><p>II. Pedir para a pessoa aguardar na linha quando n\u00e3o\r\nse tiver uma resposta para lhe dar, jamais pedindo,\r\nse poss\u00edvel, seu n\u00famero de telefone para que possa\r\nretornar-lhe mais tarde.\r\n<\/p><p>III. Evitar utilizar termos t\u00e9cnicos durante a conversa, de\r\nforma a facilitar a compreens\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es por\r\nparte do interlocutor.\r\n<\/p><p>IV. N\u00e3o use express\u00f5es como obrigada, \u00e0s ordens,\r\ndesculpe-me ou por favor, pois estes s\u00e3o jarg\u00f5es\r\nque devem ser suprimidos do di\u00e1logo.\r\n<\/p><p>Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3114807,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III \u00e9 verdadeira.","id":3114805,"corpo":"Apenas III \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3114806,"corpo":"I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3114807,"corpo":"Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3114808,"corpo":"Apenas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349227,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/889944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O roflumilast, um inibidor da fosfodiesterase 4 (PDE4), aumenta a toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio, reduz o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es hospitalares e, consequentemente, melhora significativamente a qualidade de vida do paciente com DPOC, independentemente da gravidade da doen\u00e7a e do tratamento concomitante a que esteja submetido.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831825,"hashId":"81fa0f54cb03f7fdeefb42f2cdbcf369","enunciado":"O roflumilast, um inibidor da fosfodiesterase 4 (PDE4),\r\naumenta a toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio, reduz o n\u00famero de\r\ninterna\u00e7\u00f5es hospitalares e, consequentemente, melhora\r\nsignificativamente a qualidade de vida do paciente com DPOC,\r\nindependentemente da gravidade da doen\u00e7a e do tratamento\r\nconcomitante a que esteja submetido.","resposta":2874686,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":339489,"enunciado":"Quanto \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um tumor do nervo ac\u00fastico frequente em mulheres e que causa perda progressiva da audi\u00e7\u00e3o do tipo neurossensorial, geralmente assim\u00e9trica.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831831,"hashId":"5ca2d3a7271f3a01fbe0d7d194a70d77","enunciado":"Trata-se de um tumor do nervo ac\u00fastico frequente em\r\nmulheres e que causa perda progressiva da audi\u00e7\u00e3o do tipo\r\nneurossensorial, geralmente assim\u00e9trica.","resposta":2874697,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao schwanoma vestibular, julgue os itens subsequentes.","id":339491,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao schwanoma vestibular, julgue os itens subsequentes.","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se o uso da tomografia computadorizada de abdome para investiga\u00e7\u00e3o de inflama\u00e7\u00e3o e fibrose, com intuito de estratificar melhor a doen\u00e7a da paciente.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831832,"hashId":"db8c90855cf2331a00bae0a8a5e865f1","enunciado":"Recomenda-se o uso da tomografia computadorizada de\r\nabdome para investiga\u00e7\u00e3o de inflama\u00e7\u00e3o e fibrose, com intuito\r\nde estratificar melhor a doen\u00e7a da paciente.","resposta":2874700,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com cinquenta e oito anos de idade, assintom\u00e1tica, portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e diabetes melito havia dois anos, foi ao ambulat\u00f3rio para avalia\u00e7\u00e3o de rotina. A paciente estava tomando losartana 100 mg e metformina 1.500 mg, ambas uma vez ao dia, e negava tabagismo e etilismo. Ao exame f\u00edsico, apresentava \u00edndice de massa corp\u00f3rea (IMC) = 31 kg\/m2, press\u00e3o arterial = 124 mmHg \u00d7 74 mmHg (m\u00e9dia de tr\u00eas medidas), frequ\u00eancia card\u00edaca = 74 bpm e circunfer\u00eancia abdominal = 102 cm. Exames revelaram aspartato aminotransferase (AST) = 60 U\/L, alanina aminotransferase (ALT) = 70 U\/L, triglicer\u00eddeos = 202 mg\/dL, colesterol total = 204 mg\/dL; HDL colesterol = 36 mg\/dL, LDL colesterol = 128 mg\/dL, hemoglobina glicada (A1C) = 6,8% e glicemia de jejum = 108 mg\/dL. Na ocasi\u00e3o, prescreveu-se atorvastatina 20 mg ao dia \u00e0 paciente. Dois meses depois da avalia\u00e7\u00e3o, os exames revelaram aspartato aminotransferase (AST) = 84 U\/L, alanina aminotransferase (ALT) = 94 U\/L, triglicer\u00eddeos = 152 mg\/dL, colesterol total = 142 mg\/dL; HDL colesterol = 40 mg\/dL, LDL colesterol = 77 mg\/dL, hemoglobina glicada (A1C) = 6,7% e glicemia de jejum = 104 mg\/dL. Foram normais os resultados dos testes sorol\u00f3gicos para hepatites virais e dos demais exames laboratoriais solicitados. A ultrassonografia de abdome total revelou apenas aumento difuso da ecogenicidade hep\u00e1tica, com visualiza\u00e7\u00e3o normal dos vasos intra-hep\u00e1ticos e do diafragma. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":339492,"enunciado":"<p>Uma paciente com cinquenta e oito anos de idade,\r\nassintom\u00e1tica, portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e diabetes\r\nmelito havia dois anos, foi ao ambulat\u00f3rio para avalia\u00e7\u00e3o de rotina.\r\nA paciente estava tomando losartana 100 mg e metformina\r\n1.500 mg, ambas uma vez ao dia, e negava tabagismo e etilismo.\r\nAo exame f\u00edsico, apresentava \u00edndice de massa corp\u00f3rea\r\n(IMC) = 31 kg\/m2, press\u00e3o arterial = 124 mmHg \u00d7 74 mmHg\r\n(m\u00e9dia de tr\u00eas medidas), frequ\u00eancia card\u00edaca = 74 bpm e\r\ncircunfer\u00eancia abdominal = 102 cm. Exames revelaram aspartato\r\naminotransferase (AST) = 60 U\/L, alanina aminotransferase\r\n(ALT) = 70 U\/L, triglicer\u00eddeos = 202 mg\/dL, colesterol\r\ntotal = 204 mg\/dL; HDL colesterol = 36 mg\/dL,\r\nLDL colesterol = 128 mg\/dL, hemoglobina glicada (A1C) = 6,8%\r\ne glicemia de jejum = 108 mg\/dL. Na ocasi\u00e3o, prescreveu-se\r\natorvastatina 20 mg ao dia \u00e0 paciente. Dois meses depois\r\nda avalia\u00e7\u00e3o, os exames revelaram aspartato aminotransferase\r\n(AST) = 84 U\/L, alanina aminotransferase (ALT) = 94 U\/L,\r\ntriglicer\u00eddeos = 152 mg\/dL, colesterol total = 142 mg\/dL;\r\nHDL colesterol = 40 mg\/dL, LDL colesterol = 77 mg\/dL,\r\nhemoglobina glicada (A1C) = 6,7% e glicemia de jejum = 104 mg\/dL.\r\nForam normais os resultados dos testes sorol\u00f3gicos para hepatites\r\nvirais e dos demais exames laboratoriais solicitados. A\r\nultrassonografia de abdome total revelou apenas aumento difuso da\r\necogenicidade hep\u00e1tica, com visualiza\u00e7\u00e3o normal dos vasos\r\nintra-hep\u00e1ticos e do diafragma.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831832","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipercalemia \u00e9 comum nesses pacientes, assim eles ficam impedidos de ingerir alimentos ricos em c\u00e1lcio, como leite e derivados.","provas":[{"id":24576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":833857,"hashId":"da420bb040cfda2afda3828a8426d760","enunciado":"A hipercalemia \u00e9 comum nesses pacientes, assim eles ficam\r\nimpedidos de ingerir alimentos ricos em c\u00e1lcio, como leite e\r\nderivados.","resposta":2880025,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca da dietoterapia para pacientes portadores de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica que iniciem um tratamento com terapia hemodial\u00edtica.","id":340018,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca da dietoterapia para pacientes\r\nportadores de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica que iniciem um tratamento com\r\nterapia hemodial\u00edtica.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/833857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da \u00e1rea muscular do bra\u00e7o em valores menores do que o percentil 15 (P15) para homens e mulheres indica a presen\u00e7a de sarcopenia em pacientes com caquexia.","provas":[{"id":24576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":833876,"hashId":"49bac3e0349f6eac68ce75add69e75c5","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o da \u00e1rea muscular do bra\u00e7o em valores menores\r\ndo que o percentil 15 (P15) para homens e mulheres indica a\r\npresen\u00e7a de sarcopenia em pacientes com caquexia.","resposta":2880063,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 caquexia em pacientes com c\u00e2ncer, julgue os itens que se seguem.","id":340024,"enunciado":"No que concerne \u00e0 caquexia em pacientes com c\u00e2ncer, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/833876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caquexia em pacientes com c\u00e2ncer \u00e9 dividida em tr\u00eas est\u00e1gios: pr\u00e9-caquexia, caquexia e caquexia refrat\u00e1ria; nesse \u00faltimo est\u00e1gio, s\u00e3o comuns a aus\u00eancia de resposta \u00e0 terapia antic\u00e2ncer e a redu\u00e7\u00e3o da expectativa de vida.","provas":[{"id":24576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":833877,"hashId":"009a9cc14a481574ad8fc05d1cf3f2c3","enunciado":"A caquexia em pacientes com c\u00e2ncer \u00e9 dividida em tr\u00eas\r\nest\u00e1gios: pr\u00e9-caquexia, caquexia e caquexia refrat\u00e1ria; nesse\r\n\u00faltimo est\u00e1gio, s\u00e3o comuns a aus\u00eancia de resposta \u00e0 terapia\r\nantic\u00e2ncer e a redu\u00e7\u00e3o da expectativa de vida.","resposta":2880064,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 caquexia em pacientes com c\u00e2ncer, julgue os itens que se seguem.","id":340024,"enunciado":"No que concerne \u00e0 caquexia em pacientes com c\u00e2ncer, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/833877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cirurgia apresentada na figura D, realizam-se gastrectomia vertical e deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica, o que favorece a ocorr\u00eancia de efeitos adversos como diarreia, flatus f\u00e9tidos, desnutri\u00e7\u00e3o e defici\u00eancia de vitaminas lipossol\u00faveis.","provas":[{"id":24576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":833893,"hashId":"bd9145afe2ffc1bb594bc84738126237","enunciado":"Na cirurgia apresentada na figura D, realizam-se gastrectomia\r\nvertical e deriva\u00e7\u00e3o biliopancre\u00e1tica, o que favorece a\r\nocorr\u00eancia de efeitos adversos como diarreia, flatus f\u00e9tidos,\r\ndesnutri\u00e7\u00e3o e defici\u00eancia de vitaminas lipossol\u00faveis.","resposta":2880096,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As figuras precedentes esquematizam diferentes tipos de cirurgias bari\u00e1tricas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas cir\u00fargicas e caracter\u00edsticas a elas associadas, julgue os seguintes itens.","id":340028,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24576\/54.gif\"><\/p><p>As figuras precedentes esquematizam diferentes tipos de cirurgias\r\nbari\u00e1tricas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas cir\u00fargicas e caracter\u00edsticas a\r\nelas associadas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/833893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos da situa\u00e7\u00e3o D a s\u00edndrome do intestino curto, pancreatite aguda grave, doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal grave e isquemia do intestino delgado. Nessas situa\u00e7\u00f5es, a nutri\u00e7\u00e3o parenteral promove repouso digestivo ao mesmo tempo em que fornece aporte de nutrientes.","provas":[{"id":24576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":833906,"hashId":"78fc84fc6670d690779694d8f47d73f9","enunciado":"S\u00e3o exemplos da situa\u00e7\u00e3o D a s\u00edndrome do intestino curto,\r\npancreatite aguda grave, doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal grave\r\ne isquemia do intestino delgado. Nessas situa\u00e7\u00f5es, a nutri\u00e7\u00e3o\r\nparenteral promove repouso digestivo ao mesmo tempo em que\r\nfornece aporte de nutrientes.","resposta":2880122,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algoritmo para decis\u00e3o de terapia nutricional especializada Considerando o algoritmo precedente, julgue os itens que se seguem.","id":340031,"enunciado":"<p>Algoritmo para decis\u00e3o de terapia nutricional especializada <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24576\/55.gif\"><\/p><p>Considerando o algoritmo precedente, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/833906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dos tr\u00eas componentes da formula\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios \u00e9 a que tem maior osmolaridade.","provas":[{"id":24576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":833909,"hashId":"30f2ccefabc681a34af6dc1376f2228a","enunciado":"Dos tr\u00eas componentes da formula\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios \u00e9\r\na que tem maior osmolaridade.","resposta":2880129,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguinte formula\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral total foi recomendada para ser administrada, em sistema 3 em 1, a adulto com cinquenta quilos, metabolicamente est\u00e1vel: amino\u00e1cidos a 10%: 600 mL; glicose a 50%: 460 mL; lip\u00eddios a 20%: 250 mL. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340032,"enunciado":"<p>A seguinte formula\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral total foi\r\nrecomendada para ser administrada, em sistema 3 em 1, a adulto\r\ncom cinquenta quilos, metabolicamente est\u00e1vel:\r\n<\/p><p>amino\u00e1cidos a 10%: 600 mL;\r\n<\/p><p>glicose a 50%: 460 mL;\r\n<\/p><p>lip\u00eddios a 20%: 250 mL.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/833909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o encontra-se com teor proteico acima do recomendado, o que refletiu em uma raz\u00e3o kcal n\u00e3o proteica\/gN inadequada, inferior a oitenta.","provas":[{"id":24576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":833910,"hashId":"b575f666e8aead82bda1a2f91e966fed","enunciado":"A formula\u00e7\u00e3o encontra-se com teor proteico\r\nacima do recomendado, o que refletiu em uma raz\u00e3o\r\nkcal n\u00e3o proteica\/gN inadequada, inferior a oitenta.","resposta":2880131,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguinte formula\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral total foi recomendada para ser administrada, em sistema 3 em 1, a adulto com cinquenta quilos, metabolicamente est\u00e1vel: amino\u00e1cidos a 10%: 600 mL; glicose a 50%: 460 mL; lip\u00eddios a 20%: 250 mL. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340032,"enunciado":"<p>A seguinte formula\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral total foi\r\nrecomendada para ser administrada, em sistema 3 em 1, a adulto\r\ncom cinquenta quilos, metabolicamente est\u00e1vel:\r\n<\/p><p>amino\u00e1cidos a 10%: 600 mL;\r\n<\/p><p>glicose a 50%: 460 mL;\r\n<\/p><p>lip\u00eddios a 20%: 250 mL.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/833910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jonathas apresenta consequ\u00eancias psicol\u00f3gicas t\u00edpicas de um contexto de viol\u00eancia e situa\u00e7\u00e3o familiar disfuncional.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833921,"hashId":"2c9e88fa0a7a12985a250934c27b0216","enunciado":"Jonathas apresenta consequ\u00eancias psicol\u00f3gicas t\u00edpicas de um\r\ncontexto de viol\u00eancia e situa\u00e7\u00e3o familiar disfuncional.","resposta":2880152,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jonathas, crian\u00e7a de seis anos de idade, vivendo em situa\u00e7\u00e3o de abrigo desde os tr\u00eas anos de vida, apresenta um quadro de timidez, agressividade, baixa autoestima e isolamento. A m\u00e3e de Jonathas \u00e9 portadora de transtorno mental severo, com del\u00edrios, alucina\u00e7\u00f5es e desorganiza\u00e7\u00e3o do discurso; \u00e9 usu\u00e1ria de drogas e, atualmente, mora na rua. Jonathas passa meses sem not\u00edcias da m\u00e3e. No per\u00edodo em que esteve sob os cuidados dela, passava boa parte do dia em companhia apenas do irm\u00e3o de dois anos de idade. Comiam o que achavam no ch\u00e3o ou o que os vizinhos ofereciam. A m\u00e3e chegava a ficar dois dias sem aparecer em casa. N\u00e3o havia cuidados com a higiene nem com a alimenta\u00e7\u00e3o. O pai nunca gostou de cuidar dos filhos e passava o dia jogando domin\u00f3 na casa de um colega que residia em um bairro pr\u00f3ximo. Ele e a esposa n\u00e3o se davam bem e viviam trocando ofensas, amea\u00e7as e agress\u00f5es. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":340035,"enunciado":"<p>Jonathas, crian\u00e7a de seis anos de idade, vivendo em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de abrigo desde os tr\u00eas anos de vida, apresenta um quadro\r\nde timidez, agressividade, baixa autoestima e isolamento. A m\u00e3e de\r\nJonathas \u00e9 portadora de transtorno mental severo, com del\u00edrios,\r\nalucina\u00e7\u00f5es e desorganiza\u00e7\u00e3o do discurso; \u00e9 usu\u00e1ria de drogas e,\r\natualmente, mora na rua. Jonathas passa meses sem not\u00edcias da m\u00e3e.\r\nNo per\u00edodo em que esteve sob os cuidados dela, passava boa parte\r\ndo dia em companhia apenas do irm\u00e3o de dois anos de idade.\r\nComiam o que achavam no ch\u00e3o ou o que os vizinhos ofereciam. A\r\nm\u00e3e chegava a ficar dois dias sem aparecer em casa. N\u00e3o havia\r\ncuidados com a higiene nem com a alimenta\u00e7\u00e3o. O pai nunca gostou\r\nde cuidar dos filhos e passava o dia jogando domin\u00f3 na casa de um\r\ncolega que residia em um bairro pr\u00f3ximo. Ele e a esposa n\u00e3o se\r\ndavam bem e viviam trocando ofensas, amea\u00e7as e agress\u00f5es.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/833921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desorganiza\u00e7\u00e3o da hierarquia estrutural familiar pode representar um fator de risco para a viol\u00eancia.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833927,"hashId":"89537655d44fc3f76ae1c449b17102bf","enunciado":"A desorganiza\u00e7\u00e3o da hierarquia estrutural familiar pode\r\nrepresentar um fator de risco para a viol\u00eancia.","resposta":2880164,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","id":340036,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/833927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conflitos conjugais, psicopatologia parental e uso ou abuso de drogas s\u00e3o alguns dos fatores de risco para contextos de viol\u00eancia.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833928,"hashId":"970e0fe8f7c45a4b1e0a1db460c0cb17","enunciado":"Conflitos conjugais, psicopatologia parental e uso ou abuso\r\nde drogas s\u00e3o alguns dos fatores de risco para contextos de\r\nviol\u00eancia.","resposta":2880166,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","id":340036,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/833928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva de Donald Winnicott, o desenvolvimento psicol\u00f3gico estaria associado ao processo de autodetermina\u00e7\u00e3o e autorrealiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833929,"hashId":"e29df99d4c8102f36187b558f0f5b08b","enunciado":"Na perspectiva de Donald Winnicott, o desenvolvimento\r\npsicol\u00f3gico estaria associado ao processo de autodetermina\u00e7\u00e3o\r\ne autorrealiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2880169,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s abordagens te\u00f3ricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340037,"enunciado":"No que se refere \u00e0s abordagens te\u00f3ricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/833929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as contribui\u00e7\u00f5es da teoria cognitivo-comportamental, o comportamento pode ser compreendido a partir de sua associa\u00e7\u00e3o com pensamentos, cogni\u00e7\u00f5es e ideias.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833933,"hashId":"01ab86a4f36de0bb2a25698100cc09e0","enunciado":"De acordo com as contribui\u00e7\u00f5es da teoria\r\ncognitivo-comportamental, o comportamento pode ser\r\ncompreendido a partir de sua associa\u00e7\u00e3o com pensamentos,\r\ncogni\u00e7\u00f5es e ideias.","resposta":2880176,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s abordagens te\u00f3ricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340037,"enunciado":"No que se refere \u00e0s abordagens te\u00f3ricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/833933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia do poder de um l\u00edder de grupo independe da elabora\u00e7\u00e3o e(ou) da manuten\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir metas bem como da habilidade de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833950,"hashId":"048f866495febb42df8f9c47a70e0380","enunciado":"A efic\u00e1cia do poder de um l\u00edder de grupo independe da\r\nelabora\u00e7\u00e3o e(ou) da manuten\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir\r\nmetas bem como da habilidade de comunica\u00e7\u00e3o.","resposta":2880211,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do poder nos grupos sociais, em especial nos ambientes de trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":340041,"enunciado":"Acerca do poder nos grupos sociais, em especial nos ambientes de\r\ntrabalho, julgue os itens subsequentes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/833950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder \u00e9 concebido como uma for\u00e7a negativa que pode mobilizar os grupos positivamente para alcan\u00e7arem os resultados esperados.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833952,"hashId":"e37bbde2f6bbe8a713a59fa393694b72","enunciado":"O poder \u00e9 concebido como uma for\u00e7a negativa que pode\r\nmobilizar os grupos positivamente para alcan\u00e7arem os\r\nresultados esperados.","resposta":2880215,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do poder nos grupos sociais, em especial nos ambientes de trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":340041,"enunciado":"Acerca do poder nos grupos sociais, em especial nos ambientes de\r\ntrabalho, julgue os itens subsequentes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/833952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrevista cl\u00ednica ou em profundidade busca um efeito terap\u00eautico.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833957,"hashId":"2cba743e29f831dbb4727046c90a4b08","enunciado":"A entrevista cl\u00ednica ou em profundidade busca um efeito\r\nterap\u00eautico.","resposta":2880224,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao uso da entrevista psicol\u00f3gica em institui\u00e7\u00f5es.","id":340042,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao uso da entrevista psicol\u00f3gica\r\nem institui\u00e7\u00f5es.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/833957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da viol\u00eancia psicol\u00f3gica garante o poder e o controle absolutos de um indiv\u00edduo sobre um determinado grupo.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833962,"hashId":"88938ea25a9e0db7feebc798d31e82b2","enunciado":"A pr\u00e1tica da viol\u00eancia psicol\u00f3gica garante o poder e o controle\r\nabsolutos de um indiv\u00edduo sobre um determinado grupo.","resposta":2880235,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia psicol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":340043,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia psicol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/833962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor aguda tem curta dura\u00e7\u00e3o e intensidade suport\u00e1vel, o que permite ao paciente desempenhar suas atividades cotidianas sem perda da qualidade e sem comprometimento emocional.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833980,"hashId":"77209694f0a1b6dab697858f9516c514","enunciado":"A dor aguda tem curta dura\u00e7\u00e3o e intensidade suport\u00e1vel, o que\r\npermite ao paciente desempenhar suas atividades cotidianas\r\nsem perda da qualidade e sem comprometimento emocional.","resposta":2880271,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a processo \u00e1lgico, conceitos, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento da dor, julgue os itens a seguir.","id":340047,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a processo \u00e1lgico, conceitos, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento da\r\ndor, julgue os itens a seguir.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/833980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o psic\u00f3logo hospitalar \u00e9 solicitado a realizar uma interconsulta, seu trabalho consiste em analisar a situa\u00e7\u00e3o problema, emitir o parecer e assistir o paciente at\u00e9 a alta ou o \u00f3bito.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833985,"hashId":"32faa9f911d06b77e24ab4ccbbcb0571","enunciado":"Quando o psic\u00f3logo hospitalar \u00e9 solicitado a realizar uma\r\ninterconsulta, seu trabalho consiste em analisar a situa\u00e7\u00e3o\r\nproblema, emitir o parecer e assistir o paciente at\u00e9 a alta ou o\r\n\u00f3bito.","resposta":2880281,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do trabalho do psic\u00f3logo da sa\u00fade e dos modelos de sa\u00fade.","id":340048,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca do trabalho do psic\u00f3logo da sa\u00fade\r\ne dos modelos de sa\u00fade.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/833985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do comportamento alimentar do paciente, deve ser inclu\u00edda uma aprecia\u00e7\u00e3o do impacto de seu trabalho e dos estressores por ele relatados, por ser esta uma poss\u00edvel vari\u00e1vel facilitadora da ingesta excessiva ou inadequada de alimentos.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833989,"hashId":"0106d1dd76ca094fbe5448154af7d40f","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o do comportamento alimentar do paciente, deve\r\nser inclu\u00edda uma aprecia\u00e7\u00e3o do impacto de seu trabalho e dos\r\nestressores por ele relatados, por ser esta uma poss\u00edvel vari\u00e1vel\r\nfacilitadora da ingesta excessiva ou inadequada de alimentos.","resposta":2880288,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do caso cl\u00ednico 3A3AAA, julgue os itens que se seguem.","id":340049,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24578\/02.gif\"><\/p><p>A partir do caso cl\u00ednico 3A3AAA, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/833989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao preparar esse paciente para a cirurgia, o psic\u00f3logo deve priorizar a redu\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o, deixando a modifica\u00e7\u00e3o do comportamento alimentar para o p\u00f3s-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833991,"hashId":"4edae8df7ffda7d150b37a07b9b3cc41","enunciado":"Ao preparar esse paciente para a cirurgia, o psic\u00f3logo deve\r\npriorizar a redu\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o, deixando a modifica\u00e7\u00e3o do\r\ncomportamento alimentar para o p\u00f3s-operat\u00f3rio.","resposta":2880293,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do caso cl\u00ednico 3A3AAA, julgue os itens que se seguem.","id":340049,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24578\/02.gif\"><\/p><p>A partir do caso cl\u00ednico 3A3AAA, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/833991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o de cirurgia para casos de obesidade semelhantes ao apresentado depende de vari\u00e1veis psicol\u00f3gicas, neurol\u00f3gicas e comportamentais que indiquem ou contraindiquem as t\u00e9cnicas a serem utilizadas nos pacientes.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":833995,"hashId":"6d3d4562e266104de186048d2dcb1d64","enunciado":"A indica\u00e7\u00e3o de cirurgia para casos de obesidade semelhantes\r\nao apresentado depende de vari\u00e1veis psicol\u00f3gicas,\r\nneurol\u00f3gicas e comportamentais que indiquem ou\r\ncontraindiquem as t\u00e9cnicas a serem utilizadas nos pacientes.","resposta":2880300,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda no que se refere ao caso cl\u00ednico 3A3AAA, julgue os itens subsequentes.","id":340050,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24578\/02.gif\"><\/p><p>Ainda no que se refere ao caso cl\u00ednico 3A3AAA, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/833995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria sem\u00e2ntica abarca todo o conhecimento processual que o indiv\u00edduo utiliza, por exemplo, para digitar um texto.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834016,"hashId":"e068b1694388c0ba29045b1b240f23e1","enunciado":"A mem\u00f3ria sem\u00e2ntica abarca todo o conhecimento processual\r\nque o indiv\u00edduo utiliza, por exemplo, para digitar um texto.","resposta":2880343,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da mem\u00f3ria, julgue os itens subsequentes.","id":340054,"enunciado":"A respeito da mem\u00f3ria, julgue os itens subsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/834016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A puni\u00e7\u00e3o negativa \u00e9 caracterizada pela ruptura da conting\u00eancia entre comportamento e refor\u00e7o negativo.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834020,"hashId":"6c895b42fd3ab7aa334e6e5499b57352","enunciado":"A puni\u00e7\u00e3o negativa \u00e9 caracterizada pela ruptura da\r\nconting\u00eancia entre comportamento e refor\u00e7o negativo.","resposta":2880351,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":340055,"enunciado":"Acerca dos processos de aprendizagem, julgue os itens a seguir.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/834020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No condicionamento cl\u00e1ssico, dois est\u00edmulos condicionados devem ser emparelhados para que uma resposta condicionada seja instalada.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834021,"hashId":"856179c4f03783edd8b5989920a3644a","enunciado":"No condicionamento cl\u00e1ssico, dois est\u00edmulos condicionados\r\ndevem ser emparelhados para que uma resposta condicionada\r\nseja instalada.","resposta":2880353,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":340055,"enunciado":"Acerca dos processos de aprendizagem, julgue os itens a seguir.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/834021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente sofreu um acidente e perdeu a m\u00e3o dominante. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o intensa de treinos, ele recuperou alguns movimentos e passou a executar os movimentos da m\u00e3o dominante com a m\u00e3o n\u00e3o afetada pelo acidente. Assertiva: Nesse caso, ocorreu uma neuroplasticidade cerebral, processo em que novas conex\u00f5es permitem que o c\u00e9rebro reorganize e amplie circuitarias cerebrais existentes.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834026,"hashId":"49e1d569fe0188d6841230bad9067284","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente sofreu um acidente e perdeu\r\na m\u00e3o dominante. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o intensa de treinos, ele\r\nrecuperou alguns movimentos e passou a executar os\r\nmovimentos da m\u00e3o dominante com a m\u00e3o n\u00e3o afetada pelo\r\nacidente. Assertiva: Nesse caso, ocorreu uma\r\nneuroplasticidade cerebral, processo em que novas conex\u00f5es\r\npermitem que o c\u00e9rebro reorganize e amplie circuitarias\r\ncerebrais existentes.","resposta":2880362,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s bases biol\u00f3gicas do comportamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340056,"enunciado":"No que se refere \u00e0s bases biol\u00f3gicas do comportamento, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/834026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que os neur\u00f4nios disparem, \u00e9 necess\u00e1rio que eles sejam despolarizados em rela\u00e7\u00e3o ao meio extracelular.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834029,"hashId":"9416078faa7764cb8c0387dd9ccdc54c","enunciado":"Para que os neur\u00f4nios disparem, \u00e9 necess\u00e1rio que eles sejam\r\ndespolarizados em rela\u00e7\u00e3o ao meio extracelular.","resposta":2880368,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s bases biol\u00f3gicas do comportamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340056,"enunciado":"No que se refere \u00e0s bases biol\u00f3gicas do comportamento, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/834029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As leis de organiza\u00e7\u00e3o da Gestalt, a qual ressalta uma percep\u00e7\u00e3o mais hol\u00edstica dos eventos, incluem princ\u00edpios de organiza\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834030,"hashId":"c20d2054466260571ec5b2673c592242","enunciado":"As leis de organiza\u00e7\u00e3o da Gestalt, a qual ressalta uma\r\npercep\u00e7\u00e3o mais hol\u00edstica dos eventos, incluem princ\u00edpios de\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos.","resposta":2880370,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":340057,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/834030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A const\u00e2ncia perceptual \u00e9 determinada pela taxa de adapta\u00e7\u00e3o sensorial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intensidade de um determinado est\u00edmulo.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834031,"hashId":"d4f72a2b7dd8b3e6ba2c9fbdc05bdb5f","enunciado":"A const\u00e2ncia perceptual \u00e9 determinada pela taxa de adapta\u00e7\u00e3o\r\nsensorial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intensidade de um determinado\r\nest\u00edmulo.","resposta":2880373,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":340057,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/834031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sono NREM, que transcorre em quatro est\u00e1gios, se aprofunda do primeiro ao \u00faltimo est\u00e1gio, alterando o padr\u00e3o das ondas cerebrais.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834033,"hashId":"8f8090de2c9fe8f2a2f9c94b516920c8","enunciado":"O sono NREM, que transcorre em quatro est\u00e1gios, se\r\naprofunda do primeiro ao \u00faltimo est\u00e1gio, alterando o padr\u00e3o\r\ndas ondas cerebrais.","resposta":2880376,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":340057,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/834033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ritmos circadianos podem ser afetados pelas esta\u00e7\u00f5es do ano, fato que, por sua vez, pode contribuir para a exist\u00eancia de uma maior incid\u00eancia de depress\u00e3o nos meses mais frios do ano.","provas":[{"id":24578,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":834038,"hashId":"af0af44dd3c55acab8dd155880d0cc94","enunciado":"Os ritmos circadianos podem ser afetados pelas esta\u00e7\u00f5es\r\ndo ano, fato que, por sua vez, pode contribuir para a exist\u00eancia\r\nde uma maior incid\u00eancia de depress\u00e3o nos meses mais frios\r\ndo ano.","resposta":2880386,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":340057,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos sensoriais, perceptuais e da consci\u00eancia,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/834038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":7254}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao acompanhar as atividades em sala de aula ou em outro espa\u00e7o da escola, o psic\u00f3logo educacional deve informar aos sujeitos da institui\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o de meios de registro e observa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24494,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":7254},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":830247,"hashId":"471c1a37677ea5c9774f31fea376c90e","enunciado":"Ao acompanhar as atividades em sala de aula ou em outro\r\nespa\u00e7o da escola, o psic\u00f3logo educacional deve informar aos\r\nsujeitos da institui\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o de meios de registro\r\ne observa\u00e7\u00e3o.","resposta":2871079,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do psic\u00f3logo e as perspectivas contempor\u00e2neas da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar, julgue os itens a seguir.","id":339076,"enunciado":"Considerando o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do psic\u00f3logo e as\r\nperspectivas contempor\u00e2neas da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/830247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve haver um propriet\u00e1rio respons\u00e1vel tanto pela aplica\u00e7\u00e3o inventariada quanto pelos ativos a ela associados.","provas":[{"id":24495,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":830251,"hashId":"d25d2a347452c28e9ca734eb29e2d035","enunciado":"Deve haver um propriet\u00e1rio respons\u00e1vel tanto pela aplica\u00e7\u00e3o\r\ninventariada quanto pelos ativos a ela associados.","resposta":2871087,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes de acordo com a norma NBR ISO\/IEC 17799.","id":339077,"enunciado":"A respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes de\r\nacordo com a norma NBR ISO\/IEC 17799.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/830251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente de eventuais custos para sua mitiga\u00e7\u00e3o, todos os riscos relativos \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o devem ser tratados e aceitos, devendo o custo disso fazer parte da avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de qualquer projeto.","provas":[{"id":24495,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":830252,"hashId":"ef5ca09cc7b676d5e4a01082817eacc8","enunciado":"Independentemente de eventuais custos para sua mitiga\u00e7\u00e3o,\r\ntodos os riscos relativos \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o devem ser\r\ntratados e aceitos, devendo o custo disso fazer parte da\r\navalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de qualquer projeto.","resposta":2871090,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes de acordo com a norma NBR ISO\/IEC 17799.","id":339077,"enunciado":"A respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes de\r\nacordo com a norma NBR ISO\/IEC 17799.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO\/IEC 17799","oab":true,"nome":"ISO\/IEC 17799","pai":396237,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395871,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-iec-17799"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/830252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo documento requerido pelo sistema de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI) precisa ter identifica\u00e7\u00e3o e controle de vers\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o, de modo que as diversas vers\u00f5es fiquem dispon\u00edveis nos locais de uso, sem que nada seja descartado.","provas":[{"id":24495,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":830253,"hashId":"f5a9c8c457aa982aacc146f4e85cf5e7","enunciado":"Todo documento requerido pelo sistema de gest\u00e3o de\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI) precisa ter identifica\u00e7\u00e3o\r\ne controle de vers\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o, de modo que as diversas\r\nvers\u00f5es fiquem dispon\u00edveis nos locais de uso, sem que nada\r\nseja descartado.","resposta":2871092,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da norma NBR ISO\/IEC 27001:2006, julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":339078,"enunciado":"\u00c0 luz da norma NBR ISO\/IEC 27001:2006, julgue os itens\r\nsubsecutivos, referentes \u00e0 gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/830253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das abordagens comuns dos sistemas IDS na realiza\u00e7\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 aprender a reconhecer padr\u00f5es de intrus\u00f5es usando m\u00e9todos como redes neurais.","provas":[{"id":24495,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":830291,"hashId":"29e82f497abaa0041ce8b08dfc170b01","enunciado":"Uma das abordagens comuns dos sistemas IDS na realiza\u00e7\u00e3o\r\nde suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 aprender a reconhecer padr\u00f5es de intrus\u00f5es\r\nusando m\u00e9todos como redes neurais.","resposta":2871167,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":339093,"enunciado":"Relativamente a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/830291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o est\u00e1tica de zoneamento, a zona \u00e9 designada ao dispositivo, o que facilita a mobilidade dos dispositivos entre as portas, caso isso se fa\u00e7a necess\u00e1rio.","provas":[{"id":24495,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12485},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":830297,"hashId":"517ab9a0f6cb2637791ba2eb7cdbcf25","enunciado":"Na configura\u00e7\u00e3o est\u00e1tica de zoneamento, a zona \u00e9 designada ao\r\ndispositivo, o que facilita a mobilidade dos dispositivos entre\r\nas portas, caso isso se fa\u00e7a necess\u00e1rio.","resposta":2871180,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do armazenamento de dados e das redes fibre channel SAN, julgue o item a seguir.","id":339095,"enunciado":"Acerca do armazenamento de dados e das redes fibre channel SAN,\r\njulgue o item a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/830297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto do documento apresenta marcas de subjetividade que ferem a impessoalidade requerida nos documentos oficiais.","provas":[{"id":24497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-tecnico-de-gestao-educacional-area-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830424,"hashId":"395e4dc585e7aecb96b6f0d9a787d96a","enunciado":"O texto do documento apresenta marcas de subjetividade que\r\nferem a impessoalidade requerida nos documentos oficiais.","resposta":2871434,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 11A1AAA Ao Senhor Chefe de Departamento de Recursos HumanosAssunto: Encerramento do per\u00edodo de contrata\u00e7\u00f5esEm 12 de novembro de 2015 Xxx 129\/DCO\tSenhor Chefe,Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0s normas estabelecidas pelo Documento Geral de Regras de Contrata\u00e7\u00e3o, informo que est\u00e1 encerrado nesta data o per\u00edodo regular para compras deste \u00f3rg\u00e3o.Deste modo, solicito que todas as contrata\u00e7\u00f5es n\u00e3o realizadas at\u00e9 a presente data sejam informadas ao DCO, a fim de que conjuntamente se possa estabelecer um calend\u00e1rio de compras exequ\u00edvel assim que poss\u00edvel for no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano. Respeitosamente, Carlos Augusto Marcos\tChefe do Departamento de ComprasNo que se refere ao documento oficial hipot\u00e9tico anteriormente apresentado \u2014 texto 11A1AAA \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz das prescri\u00e7\u00f5es do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).","id":339127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 11A1AAA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao Senhor Chefe de Departamento de Recursos Humanos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assunto: Encerramento do per\u00edodo de contrata\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 12 de novembro de 2015 Xxx 129\/DCO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSenhor Chefe,<\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0s normas estabelecidas pelo Documento Geral de Regras de Contrata\u00e7\u00e3o, informo que est\u00e1 encerrado nesta data o per\u00edodo regular para compras deste \u00f3rg\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Deste modo, solicito que todas as contrata\u00e7\u00f5es n\u00e3o realizadas at\u00e9 a presente data sejam informadas ao DCO, a fim de que conjuntamente se possa estabelecer um calend\u00e1rio de compras exequ\u00edvel assim que poss\u00edvel for no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano.<\/li><\/ol><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\tRespeitosamente,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\tCarlos Augusto Marcos<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\tChefe do Departamento de Compras<\/p><p><br><\/p><p>No que se refere ao documento oficial hipot\u00e9tico anteriormente apresentado \u2014 texto 11A1AAA \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz das prescri\u00e7\u00f5es do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/830424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um documento que passou pela atividade de recolhimento n\u00e3o pode mais ser eliminado.","provas":[{"id":24497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-tecnico-de-gestao-educacional-area-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830434,"hashId":"70ac0fa1f5f19363463f77e9d040122c","enunciado":"Um documento que passou pela atividade de recolhimento n\u00e3o\r\npode mais ser eliminado.","resposta":2871453,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de documentos.","id":339130,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o\r\ne \u00e0 gest\u00e3o de documentos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/830434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O invent\u00e1rio, instrumento que descreve a documenta\u00e7\u00e3o a ser descartada e auxilia a realiza\u00e7\u00e3o do processo de avalia\u00e7\u00e3o para reduzir a massa documental produzida, \u00e9 utilizado para preservar apenas a documenta\u00e7\u00e3o essencial e indispens\u00e1vel para a entidade produtora.","provas":[{"id":24497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-tecnico-de-gestao-educacional-area-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830435,"hashId":"fd827bdca26ea7dbdeb98f7ff3dbd9a2","enunciado":"O invent\u00e1rio, instrumento que descreve a documenta\u00e7\u00e3o a ser\r\ndescartada e auxilia a realiza\u00e7\u00e3o do processo de avalia\u00e7\u00e3o para\r\nreduzir a massa documental produzida, \u00e9 utilizado para\r\npreservar apenas a documenta\u00e7\u00e3o essencial e indispens\u00e1vel\r\npara a entidade produtora.","resposta":2871456,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de documentos.","id":339130,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o\r\ne \u00e0 gest\u00e3o de documentos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/830435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A libera\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o ocupado anteriormente por documentos em suporte papel \u00e9 o objetivo primordial da microfilmagem.","provas":[{"id":24497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-tecnico-de-gestao-educacional-area-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830439,"hashId":"13eda8cc37a137ddad4a836bb63d966f","enunciado":"A libera\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o ocupado anteriormente por documentos\r\nem suporte papel \u00e9 o objetivo primordial da microfilmagem.","resposta":2871464,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da microfilmagem de documentos de arquivo, julgue os itens subsequentes.","id":339131,"enunciado":"A respeito da microfilmagem de documentos de arquivo, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/830439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a microfilmagem, os documentos de arquivo podem ser eliminados, salvo os de valor permanente.","provas":[{"id":24497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar","id":12487},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-tecnico-de-gestao-educacional-area-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Secret\u00e1rio Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830440,"hashId":"caf2176a65978402f5de23e65f0e3c12","enunciado":"Ap\u00f3s a microfilmagem, os documentos de arquivo podem ser\r\neliminados, salvo os de valor permanente.","resposta":2871465,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2871465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2871466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da microfilmagem de documentos de arquivo, julgue os itens subsequentes.","id":339131,"enunciado":"A respeito da microfilmagem de documentos de arquivo, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/830440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}