{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":986,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jli sofreu a\u00e7\u00e3o proposta pela sociedade empres\u00e1ria VG, sendo condenado a pagar cem mil reais \u00e0 autora. Transitada em julgado a decis\u00e3o, houve o correto pagamento. Um ano depois, a a\u00e7\u00e3o \u00e9 repetida e, apesar dos argumentos apresentados, com farta prova documental, Jli \u00e9 novamente condenado pelos mesmos fatos. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea situa\u00e7\u00f5es em que o Estado deve indenizar os prejudicados. Dentre essas previs\u00f5es, encontra-se:","provas":[{"id":76939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2318620,"hashId":"258545d161a9692fc389ace37005d82c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jli sofreu a\u00e7\u00e3o proposta pela sociedade empres\u00e1ria VG, sendo condenado a pagar cem mil reais \u00e0 autora. Transitada em julgado a decis\u00e3o, houve o correto pagamento. Um ano depois, a a\u00e7\u00e3o \u00e9 repetida e, apesar dos argumentos apresentados, com farta prova documental, Jli \u00e9 novamente condenado pelos mesmos fatos. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea situa\u00e7\u00f5es em que o Estado deve indenizar os prejudicados. Dentre essas previs\u00f5es, encontra-se:<\/p>","resposta":9154671,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decis\u00e3o de proced\u00eancia","id":9154670,"corpo":"<p>a decis\u00e3o de proced\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o erro judici\u00e1rio","id":9154671,"corpo":"<p>o erro judici\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o ato interlocut\u00f3rio","id":9154672,"corpo":"<p>o ato interlocut\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o","id":9154673,"corpo":"<p>a senten\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/2318620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Servi\u00e7o Social, a documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para oferecer subs\u00eddios para an\u00e1lise e interven\u00e7\u00e3o da realidade, logo representa uma media\u00e7\u00e3o valiosa no processo de materializa\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica no trabalho profissional. Segundo Marconsin (2010), o documento fundamentado na \u00e1rea de conhecimento do Servi\u00e7o Social, decorrente da per\u00edcia social, \u00e9 o:","provas":[{"id":76946,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2318780,"hashId":"db272b0224f49aed08ae04f195a81b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Servi\u00e7o Social, a documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para oferecer subs\u00eddios para an\u00e1lise e interven\u00e7\u00e3o da realidade, logo representa uma media\u00e7\u00e3o valiosa no processo de materializa\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica no trabalho profissional. Segundo Marconsin (2010), o documento fundamentado na \u00e1rea de conhecimento do Servi\u00e7o Social, decorrente da per\u00edcia social, \u00e9 o:<\/p>","resposta":9155356,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00e1rio de campo.","id":9155355,"corpo":"<p>di\u00e1rio de campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"laudo social.","id":9155356,"corpo":"<p>laudo social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"parecer social.","id":9155357,"corpo":"<p>parecer social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de entrevista.","id":9155358,"corpo":"<p>relat\u00f3rio de entrevista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/2318780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto de pesquisa possui alguns elementos constitutivos, dentre eles os objetivos que, de acordo com Deslandes (2016), podem ser compreendidos como:","provas":[{"id":76946,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2318802,"hashId":"c1b6d0b8a6e2150d63c12be60d020269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto de pesquisa possui alguns elementos constitutivos, dentre eles os objetivos que, de acordo com Deslandes (2016), podem ser compreendidos como:<\/p>","resposta":9155446,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de interesse ou o tema a ser pesquisado.","id":9155443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de interesse ou o tema a ser pesquisado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o conjunto de conceitos e teorias utilizado como base de sustenta\u00e7\u00e3o da pesquisa.","id":9155444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de conceitos e teorias utilizado como base de sustenta\u00e7\u00e3o da pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias a respeito do problema apresentado para estudo.","id":9155445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias a respeito do problema apresentado para estudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o que se prop\u00f5e alcan\u00e7ar ao t\u00e9rmino da investiga\u00e7\u00e3o.","id":9155446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que se prop\u00f5e alcan\u00e7ar ao t\u00e9rmino da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2318802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, na qual o particular \u00e9 quem deve provar, em regra, a ilegitimidade do ato administrativo, refere-se a um efeito de:","provas":[{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2318819,"hashId":"2aed718a30d39585a2ad724b795060c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, na qual o particular \u00e9 quem deve provar, em regra, a ilegitimidade do ato administrativo, refere-se a um efeito de:<\/p>","resposta":9155514,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipicidade.","id":9155511,"corpo":"<p>tipicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"publicidade.","id":9155512,"corpo":"<p>publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de anterioridade.","id":9155513,"corpo":"<p>presun\u00e7\u00e3o de anterioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":9155514,"corpo":"<p>presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","oab":true,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404377,"slug":"direito-administrativo-presuncao-de-legitimidade-ou-veracidade"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2318819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de ato enunciativo praticado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9:","provas":[{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2318822,"hashId":"bab99576e6a26103a772a6f06eb86865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de ato enunciativo praticado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9:<\/p>","resposta":9155523,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o parecer.","id":9155523,"corpo":"<p>o parecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a apreens\u00e3o de mercadorias.","id":9155524,"corpo":"<p>a apreens\u00e3o de mercadorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a interdi\u00e7\u00e3o de um estabelecimento.","id":9155525,"corpo":"<p>a interdi\u00e7\u00e3o de um estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a destrui\u00e7\u00e3o de mercadorias estragadas.","id":9155526,"corpo":"<p>a destrui\u00e7\u00e3o de mercadorias estragadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parecer","oab":true,"nome":"Parecer","pai":404386,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408118,"slug":"direito-administrativo-parecer"}],"slug":"direito-administrativo\/2318822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exclu\u00eddas as ressalvas legais, como a do artigo 178, a Lei 14.133\/2021 \u00e9 aplic\u00e1vel:","provas":[{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2318831,"hashId":"3f5c4e65c2914087615a847f19826094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclu\u00eddas as ressalvas legais, como a do artigo 178, a Lei 14.133\/2021 \u00e9 aplic\u00e1vel:<\/p>","resposta":9155561,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresas privadas.","id":9155559,"corpo":"<p>a empresas privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a funda\u00e7\u00f5es privadas.","id":9155560,"corpo":"<p>a funda\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.","id":9155561,"corpo":"<p>\u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos fundos especiais e \u00e0s demais entidades controladas direta ou indiretamente pela administra\u00e7\u00e3o privada.","id":9155562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos fundos especiais e \u00e0s demais entidades controladas direta ou indiretamente pela administra\u00e7\u00e3o privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2318831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o independente:","provas":[{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2318838,"hashId":"7784c1fc043628eb5ea3a2b74b4efd43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o independente:<\/p>","resposta":9155590,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Banco do Brasil S.A.","id":9155587,"corpo":"<p>o Banco do Brasil S.A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":9155588,"corpo":"<p>o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio.","id":9155589,"corpo":"<p>o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":9155590,"corpo":"<p>o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407810,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2318838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de cria\u00e7\u00e3o de um territ\u00f3rio federal, tem-se o fen\u00f4meno da:","provas":[{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2318840,"hashId":"01d0d965b8162849308a1423bbb6ae53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de cria\u00e7\u00e3o de um territ\u00f3rio federal, tem-se o fen\u00f4meno da:<\/p>","resposta":9155597,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avoca\u00e7\u00e3o.","id":9155595,"corpo":"<p>avoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":9155596,"corpo":"<p>desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":9155597,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":9155598,"corpo":"<p>centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2318840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica transfere a outra pessoa a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico, que se materializa por meio de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, como \u00e9 o caso do contrato de concess\u00e3o, est\u00e1-se diante de uma:","provas":[{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2318842,"hashId":"cdc3795d1cc886238fbd6ecda0be511d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica transfere a outra pessoa a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico, que se materializa por meio de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, como \u00e9 o caso do contrato de concess\u00e3o, est\u00e1-se diante de uma:<\/p>","resposta":9155604,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outorga.","id":9155603,"corpo":"<p>outorga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o.","id":9155604,"corpo":"<p>delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia pol\u00edtica","id":9155605,"corpo":"<p>reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia pol\u00edtica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria.","id":9155606,"corpo":"<p>reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante delega\u00e7\u00e3o (descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante delega\u00e7\u00e3o (descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407802,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-delegacao-descentralizacao-por-colaboracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2318842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP), pode-se afirmar que a participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico em sua gest\u00e3o e o instrumento celebrado s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2318849,"hashId":"9a571e639809923d2eeb27aec1f43db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP), pode-se afirmar que a participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico em sua gest\u00e3o e o instrumento celebrado s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9155632,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facultativa e contrato de gest\u00e3o.","id":9155631,"corpo":"<p>facultativa e contrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"facultativa e termo de parceria.","id":9155632,"corpo":"<p>facultativa e termo de parceria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compuls\u00f3ria e contrato de gest\u00e3o.","id":9155633,"corpo":"<p>compuls\u00f3ria e contrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compuls\u00f3ria e termo de parceria.","id":9155634,"corpo":"<p>compuls\u00f3ria e termo de parceria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"}],"slug":"direito-administrativo\/2318849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas precisam de mat\u00e9rias-primas, materiais, m\u00e1quinas, equipamentos, servi\u00e7os e uma grande variedade de insumos que prov\u00eam do ambiente externo, com o objetivo de abastecer suas opera\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, a fun\u00e7\u00e3o compras envolve:","provas":[{"id":76796,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2318971,"hashId":"b7024385de989aa78adc8bf79119ceb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas precisam de mat\u00e9rias-primas, materiais, m\u00e1quinas, equipamentos, servi\u00e7os e uma grande variedade de insumos que prov\u00eam do ambiente externo, com o objetivo de abastecer suas opera\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, a fun\u00e7\u00e3o <u>compras<\/u> envolve:<\/p>","resposta":9156122,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de materiais priorizando os menores pre\u00e7os","id":9156119,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o de materiais priorizando os menores pre\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gerar as especifica\u00e7\u00f5es dos produtos de cada setor da empresa","id":9156120,"corpo":"<p>gerar as especifica\u00e7\u00f5es dos produtos de cada setor da empresa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo de quantidade para suprir estoques","id":9156121,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo de quantidade para suprir estoques<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todo processo de localiza\u00e7\u00e3o de fornecedores e fontes de suprimento","id":9156122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo processo de localiza\u00e7\u00e3o de fornecedores e fontes de suprimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Tipos de Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427665,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-tipos-de-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Quest\u00e3o \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"A Quest\u00e3o \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427663,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-a-questao-etica-na-administracao-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2318971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica utilizada no processo seletivo, em que os candidatos s\u00e3o reunidos numa sala, sob a coordena\u00e7\u00e3o de um profissional especializado e alguns assistentes, para serem submetidos a um exerc\u00edcio que permita avaliar as a\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es de cada um com rela\u00e7\u00e3o a um perfil esperado \u00e9:","provas":[{"id":76796,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2319013,"hashId":"d9fa431eeed5011efe3aa9e3cb1f98be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica utilizada no processo seletivo, em que os candidatos s\u00e3o reunidos numa sala, sob a coordena\u00e7\u00e3o de um profissional especializado e alguns assistentes, para serem submetidos a um exerc\u00edcio que permita avaliar as a\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es de cada um com rela\u00e7\u00e3o a um perfil esperado \u00e9:<\/p>","resposta":9156292,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Makeover","id":9156289,"corpo":"<p><em>Makeover<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise global","id":9156290,"corpo":"<p>An\u00e1lise global<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste grafol\u00f3gico","id":9156291,"corpo":"<p>Teste grafol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Din\u00e2mica de grupo","id":9156292,"corpo":"<p>Din\u00e2mica de grupo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2319013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Word 2010 possui uma ferramenta de busca e localiza\u00e7\u00e3o de texto. Para localizar uma palavra, na guia P\u00e1gina Inicial, deve-se clicar no bot\u00e3o Localizar que se encontra no grupo de op\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76796,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2319042,"hashId":"0b8c8e2dd4ac1875a04002ce74dd810e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Word 2010 possui uma ferramenta de busca e localiza\u00e7\u00e3o de texto. Para localizar uma palavra, na guia <strong>P\u00e1gina Inicial<\/strong>, deve-se clicar no bot\u00e3o <strong>Localizar <\/strong>que se encontra no grupo de op\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9156414,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revis\u00e3o","id":9156412,"corpo":"<p>Revis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formatar","id":9156413,"corpo":"<p>Formatar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edi\u00e7\u00e3o","id":9156414,"corpo":"<p>Edi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fonte","id":9156415,"corpo":"<p>Fonte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420365,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Localizar e Substituir","oab":false,"nome":"Localizar e Substituir","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420380,"slug":"informatica-localizar-e-substituir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2319042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos do Excel 2010 s\u00e3o salvos com a extens\u00e3o:","provas":[{"id":76796,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2319050,"hashId":"8e72ccfa23a77c442c0c579a4e80b16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos do Excel 2010 s\u00e3o salvos com a extens\u00e3o:<\/p>","resposta":9156449,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".docx","id":9156446,"corpo":"<p>.docx<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".ptx","id":9156447,"corpo":"<p>.ptx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":".exc","id":9156448,"corpo":"<p>.exc<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":".xlsx","id":9156449,"corpo":"<p>.xlsx<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/2319050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Power Point 2010, o modo de exibi\u00e7\u00e3o que apresenta slides em forma de miniatura \u00e9 conhecido como modo:","provas":[{"id":76796,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2319059,"hashId":"d1260824a84d4d4ca9bd07a80af16da5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Power Point 2010, o modo de exibi\u00e7\u00e3o que apresenta <em>slides<\/em> em forma de miniatura \u00e9 conhecido como modo:<\/p>","resposta":9156487,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normal","id":9156484,"corpo":"<p>Normal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anota\u00e7\u00f5es","id":9156485,"corpo":"<p>Anota\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Exibi\u00e7\u00e3o de Leitura","id":9156486,"corpo":"<p>de Exibi\u00e7\u00e3o de Leitura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Slides","id":9156487,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o de <em>Slides<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420406,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia de Slides","oab":false,"nome":"Guia de Slides","pai":420406,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420416,"slug":"informatica-guia-de-slides"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/2319059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo ger\u00eancia do cuidado de enfermagem compreende a articula\u00e7\u00e3o entre as esferas gerencial e assistencial que comp\u00f5em o trabalho do enfermeiro nos mais diversos cen\u00e1rios de atua\u00e7\u00e3o. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es gerenciais na pr\u00e1tica profissional do enfermeiro, EXCETO:","provas":[{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2319075,"hashId":"679ea1738f82948b35cd17db0f3d9dc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo ger\u00eancia do cuidado de enfermagem compreende a articula\u00e7\u00e3o entre as esferas gerencial e assistencial que comp\u00f5em o trabalho do enfermeiro nos mais diversos cen\u00e1rios de atua\u00e7\u00e3o. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es gerenciais na pr\u00e1tica profissional do enfermeiro, EXCETO:<\/p>","resposta":9156556,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimensionamento de pessoal de enfermagem.","id":9156552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimensionamento de pessoal de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerenciamento de conflitos e negocia\u00e7\u00e3o.","id":9156553,"corpo":"<p>Gerenciamento de conflitos e negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o continuada \u2013 treinamento e desenvolvimento.","id":9156554,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o continuada \u2013 treinamento e desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho profissional.","id":9156555,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar o cuidado e\/ou procedimentos mais complexos.","id":9156556,"corpo":"<p>Realizar o cuidado e\/ou procedimentos mais complexos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2319075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica) \u00e9 um tratado internacional entre os pa\u00edses-membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) que entrou em vigor em 18 de julho de 1978. O referido documento estabelece que:","provas":[{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2319115,"hashId":"7702d85aa5c9440980b14530f8a837e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica) \u00e9 um tratado internacional entre os pa\u00edses-membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) que entrou em vigor em 18 de julho de 1978. O referido documento estabelece que:<\/p>","resposta":9156727,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena de morte pode ser aplicada a delitos pol\u00edticos e a delitos comuns conexos com delitos pol\u00edticos.","id":9156726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena de morte pode ser aplicada a delitos pol\u00edticos e a delitos comuns conexos com delitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante o processo, o acusado tem direito de defender-se pessoalmente ou de ser assistido por um defensor de sua escolha e de comunicar-se, livremente e em particular, com seu defensor.","id":9156727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo, o acusado tem direito de defender-se pessoalmente ou de ser assistido por um defensor de sua escolha e de comunicar-se, livremente e em particular, com seu defensor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo e entendido como trabalho for\u00e7ado os trabalhos ou servi\u00e7os normalmente exigidos de pessoa reclusa em cumprimento de senten\u00e7a ou resolu\u00e7\u00e3o formal expedida pela autoridade judici\u00e1ria competente.","id":9156728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo e entendido como trabalho for\u00e7ado os trabalhos ou servi\u00e7os normalmente exigidos de pessoa reclusa em cumprimento de senten\u00e7a ou resolu\u00e7\u00e3o formal expedida pela autoridade judici\u00e1ria competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O acusado absolvido por senten\u00e7a transitada em julgado poder\u00e1 ser submetido a novo processo pelos mesmos fatos.","id":9156729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acusado absolvido por senten\u00e7a transitada em julgado poder\u00e1 ser submetido a novo processo pelos mesmos fatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No caso de haver sido condenada em senten\u00e7a transitada em julgado, por erro judici\u00e1rio, a pessoa n\u00e3o tem direito a ser indenizada.","id":9156730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de haver sido condenada em senten\u00e7a transitada em julgado, por erro judici\u00e1rio, a pessoa n\u00e3o tem direito a ser indenizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2319115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o em que h\u00e1 anonimato (IP mascarado), al\u00e9m da rede privada criptografada blindando totalmente os dados entre o computador cliente e o servidor, \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":76943,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2319140,"hashId":"6945676fc354ca7f0885f5c1c6755453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o em que h\u00e1 anonimato (IP mascarado), al\u00e9m da rede privada criptografada blindando totalmente os dados entre o computador cliente e o servidor, \u00e9 conhecido como: <\/p>","resposta":9156838,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTML","id":9156835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HTML<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PROXY","id":9156836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PROXY<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"TCP","id":9156837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TCP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VPN","id":9156838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VPN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN","oab":false,"nome":"VPN","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419889,"slug":"informatica-vpn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"informatica\/2319140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a RDC n\u00ba 67\/2007:I. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico desenvolver e atualizar regularmente as diretrizes e procedimentos relativos aos aspectos operacionais da manipula\u00e7\u00e3o.II. A \u00e1gua purificada pode ser armazenada por um per\u00edodo superior a 24 horas e em condi\u00e7\u00f5es que garantam a manuten\u00e7\u00e3o da sua qualidade, incluindo a sanitiza\u00e7\u00e3o dos recipientes a cada troca de \u00e1gua.III. Na pesagem para dilui\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncia de baixo \u00edndice terap\u00eautico, baixa dosagem e alta pot\u00eancia, deve haver dupla checagem com registro dessa opera\u00e7\u00e3o.IV. A prepara\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de doses unit\u00e1rias ou unitariza\u00e7\u00e3o de doses de mais de um medicamento \u00e9 permitida, desde que existam procedimentos operacionais escritos para a preven\u00e7\u00e3o de trocas ou misturas de medicamentos.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2319160,"hashId":"3c6914fd49d4d4934a188f251af9d45e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a RDC n\u00ba 67\/2007:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico desenvolver e atualizar regularmente as diretrizes e procedimentos relativos aos aspectos operacionais da manipula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A \u00e1gua purificada pode ser armazenada por um per\u00edodo superior a 24 horas e em condi\u00e7\u00f5es que garantam a manuten\u00e7\u00e3o da sua qualidade, incluindo a sanitiza\u00e7\u00e3o dos recipientes a cada troca de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na pesagem para dilui\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncia de baixo \u00edndice terap\u00eautico, baixa dosagem e alta pot\u00eancia, deve haver dupla checagem com registro dessa opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A prepara\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de doses unit\u00e1rias ou unitariza\u00e7\u00e3o de doses de mais de um medicamento \u00e9 permitida, desde que existam procedimentos operacionais escritos para a preven\u00e7\u00e3o de trocas ou misturas de medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9156926,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9156924,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9156925,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9156926,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9156927,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9156928,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/2319160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as Regras de Mandela:I. Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem garantir a continuidade do tratamento e da assist\u00eancia a doen\u00e7as como HIV, tuberculose e depend\u00eancia qu\u00edmica.II. N\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o de presos em experimentos cl\u00ednicos e outras pesquisas de sa\u00fade acess\u00edveis \u00e0 comunidade.III. O preso tem autonomia quanto \u00e0s decis\u00f5es sobre sua pr\u00f3pria sa\u00fade.IV. Os presos t\u00eam o direito de usufruir dos mesmos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis \u00e0 comunidade, os quais devem ser gratuitos e sem discrimina\u00e7\u00e3o motivada pela sua situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2319186,"hashId":"4dde2ffcbe6922868ce41f8ef9435f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as Regras de Mandela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem garantir a continuidade do tratamento e da assist\u00eancia a doen\u00e7as como HIV, tuberculose e depend\u00eancia qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o de presos em experimentos cl\u00ednicos e outras pesquisas de sa\u00fade acess\u00edveis \u00e0 comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O preso tem autonomia quanto \u00e0s decis\u00f5es sobre sua pr\u00f3pria sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os presos t\u00eam o direito de usufruir dos mesmos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis \u00e0 comunidade, os quais devem ser gratuitos e sem discrimina\u00e7\u00e3o motivada pela sua situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9157041,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9157038,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9157039,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9157040,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9157041,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9157042,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","oab":true,"nome":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407092,"slug":"direitos-humanos-regras-minimas-para-o-tratamento-de-presos"}],"slug":"direitos-humanos\/2319186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita proveniente da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos da constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos, e o super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente, \u00e9 classificada como receita:","provas":[{"id":76942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2319739,"hashId":"a6ca39a14362738b10e64f46272b5b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita proveniente da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos da constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos, e o super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente, \u00e9 classificada como receita:<\/p>","resposta":9159599,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de capital","id":9159599,"corpo":"<p>de capital<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"patrimonial","id":9159600,"corpo":"<p>patrimonial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de contribui\u00e7\u00e3o","id":9159601,"corpo":"<p>de contribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1ria","id":9159602,"corpo":"<p>extraor\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2319739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre:","provas":[{"id":76942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"amazul-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-sp-2022-selecon-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2319752,"hashId":"19015afb182d3ee9734587e43ebc4218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre:<\/p>","resposta":9159656,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o, cultura e ensino","id":9159655,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o, cultura e ensino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direito civil, comercial e do trabalho","id":9159656,"corpo":"<p>direito civil, comercial e do trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"florestas, fauna e conserva\u00e7\u00e3o da natureza","id":9159657,"corpo":"<p>florestas, fauna e conserva\u00e7\u00e3o da natureza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"direito tribut\u00e1rio, penitenci\u00e1rio e econ\u00f4mico","id":9159658,"corpo":"<p>direito tribut\u00e1rio, penitenci\u00e1rio e econ\u00f4mico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2319752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O descontrole da hipertens\u00e3o arterial, principalmente quando ocorre de maneira insidiosa, culmina em complica\u00e7\u00f5es hipertensivas agudas.Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponda corretamente a um dos medicamentos utilizados em urg\u00eancias hipertensivas.","provas":[{"id":82746,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2454009,"hashId":"0d014644d97bd0d087a1d974431ae9bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O descontrole da hipertens\u00e3o arterial, principalmente quando ocorre de maneira insidiosa, culmina em complica\u00e7\u00f5es hipertensivas agudas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponda corretamente a um dos medicamentos utilizados em urg\u00eancias hipertensivas.<\/p>","resposta":9736757,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nitroprussiato de s\u00f3dio","id":9736754,"corpo":"<p>nitroprussiato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esmolol","id":9736755,"corpo":"<p>esmolol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"metoprolol","id":9736756,"corpo":"<p>metoprolol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"clonidina","id":9736757,"corpo":"<p>clonidina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/2454009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC 36\/2013 institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No Cap\u00edtulo III, par\u00e1grafo \u00fanico, estabelece que os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em","provas":[{"id":82746,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2454017,"hashId":"72b1c521e6e264fa2e0b71fd21639530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC 36\/2013 institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No Cap\u00edtulo III, par\u00e1grafo \u00fanico, estabelece que os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito devem ser notificados em<\/p>","resposta":9736792,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas a partir do ocorrido.","id":9736791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas a partir do ocorrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 72 (setenta e duas) horas a partir do ocorrido.","id":9736792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 72 (setenta e duas) horas a partir do ocorrido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas a partir do ocorrido.","id":9736793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas a partir do ocorrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 7 (sete) dias a partir do ocorrido.","id":9736794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 7 (sete) dias a partir do ocorrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o - RDC n 36\/2013","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o - RDC n 36\/2013","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413252,"slug":"enfermagem-resolucao-rdc-n-36-2013"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2454017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a norma-padr\u00e3o e com o sentido da tira, a frase final \u2013 N\u00e3o lembro! \u2013 pode ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454042,"hashId":"608b194ed369652a6ad66c26e48d5533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a norma-padr\u00e3o e com o sentido da tira, a frase final \u2013 N\u00e3o lembro! \u2013 pode ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":9736907,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o lembro-me o que voc\u00ea perguntou!","id":9736904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o lembro-me o que voc\u00ea perguntou!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o lembro \u00e0quilo que voc\u00ea perguntou!","id":9736905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o lembro \u00e0quilo que voc\u00ea perguntou!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o lembro-me da sua pergunta!","id":9736906,"corpo":"<p>N\u00e3o lembro-me da sua pergunta!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o me lembra a sua pergunta!","id":9736907,"corpo":"<p>N\u00e3o me lembra a sua pergunta!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o me lembro \u00e0 sua pergunta!","id":9736908,"corpo":"<p>N\u00e3o me lembro \u00e0 sua pergunta!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d. Folha de S.Paulo, 03.03.2022)","id":538468,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>e <strong>02<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84253\/grupo-questao\/538468-20220629164915000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 03.03.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o reduzida em desenvolvida e vice-versa","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o reduzida em desenvolvida e vice-versa","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409571,"slug":"lingua-portuguesa-transformacao-de-oracao-reduzida-em-desenvolvida-e-vice-versa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2454042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase final do texto \u2013 De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. \u2013 permite concluir corretamente que","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454056,"hashId":"0189472cb23d0eb4fa79ba1cbc6f80b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase final do texto \u2013 De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. \u2013 permite concluir corretamente que<\/p>","resposta":9736970,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a possibilidade de erros na economia \u00e9 m\u00ednima, mas pode ocorrer em fun\u00e7\u00e3o da guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia.","id":9736968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de erros na economia \u00e9 m\u00ednima, mas pode ocorrer em fun\u00e7\u00e3o da guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a retomada da economia \u00e9 inevit\u00e1vel, o que certamente refletir\u00e1 em um cen\u00e1rio amistoso e sem erros.","id":9736969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retomada da economia \u00e9 inevit\u00e1vel, o que certamente refletir\u00e1 em um cen\u00e1rio amistoso e sem erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira exige cautela, uma vez que o cen\u00e1rio \u00e9 marcado por muitas incertezas.","id":9736970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira exige cautela, uma vez que o cen\u00e1rio \u00e9 marcado por muitas incertezas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a economia vive \u00e0s voltas com erros, o que dever\u00e1 ser comum principalmente com a press\u00e3o inflacion\u00e1ria.","id":9736971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a economia vive \u00e0s voltas com erros, o que dever\u00e1 ser comum principalmente com a press\u00e3o inflacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ano de 2022 \u00e9 t\u00e3o at\u00edpico na economia que nenhum pa\u00eds do mundo ter\u00e1 espa\u00e7o para toler\u00e2ncia na \u00e1rea.","id":9736972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ano de 2022 \u00e9 t\u00e3o at\u00edpico na economia que nenhum pa\u00eds do mundo ter\u00e1 espa\u00e7o para toler\u00e2ncia na \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538469,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast <\/em>continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10 ","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2454056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se emprego de v\u00edrgula(s) para separar uma express\u00e3o explicativa no trecho:","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454066,"hashId":"a50887ec52354607bb67844252a7acb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica-se emprego de v\u00edrgula(s) para separar uma express\u00e3o explicativa no trecho:<\/p>","resposta":9737016,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso.","id":9737014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.","id":9737015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%...","id":9737016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre.","id":9737017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.","id":9737018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538469,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast <\/em>continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10 ","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2454066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego de voz passiva \u00e9 constatado na passagem:","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454067,"hashId":"53fc0ea18ebc3940d44a01250cf29c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de voz passiva \u00e9 constatado na passagem:<\/p>","resposta":9737019,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio...","id":9737019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida...","id":9737020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta...","id":9737021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar.","id":9737022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano...","id":9737023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538469,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast <\/em>continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10 ","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2454067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comprei um terreno quadrado e em seguida comprei outro, retangular, cuja largura \u00e9 igual ao lado do terreno quadrado, e o comprimento tem 3 metros a mais que a largura. Sabendo que a \u00e1rea total dos dois terrenos \u00e9 de 324 m2, a diferen\u00e7a entre as \u00e1reas desses dois terrenos \u00e9, em metros quadrados, igual a","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454074,"hashId":"000400806cfdb54b25c5bf38e7a489ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprei um terreno quadrado e em seguida comprei outro, retangular, cuja largura \u00e9 igual ao lado do terreno quadrado, e o comprimento tem 3 metros a mais que a largura. Sabendo que a \u00e1rea total dos dois terrenos \u00e9 de 324 m<sup>2<\/sup>, a diferen\u00e7a entre as \u00e1reas desses dois terrenos \u00e9, em metros quadrados, igual a<\/p>","resposta":9737052,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38.","id":9737050,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40.","id":9737051,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36.","id":9737052,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"42.","id":9737053,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"44.","id":9737054,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2454074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, assinale a alternativa que atende aos comandos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo.","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454111,"hashId":"069afd95ef1f7f67fd2a635812d88ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, assinale a alternativa que atende aos comandos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","resposta":9737212,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leis de iniciativa do Poder Legislativo estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":9737209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis de iniciativa do Poder Legislativo estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes do Estado, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":9737210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes do Estado, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Governador enviar\u00e1 \u00e0 Assembleia Legislativa, nos prazos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, a lei dispondo sobre o plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria para o exerc\u00edcio subsequente.","id":9737211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governador enviar\u00e1 \u00e0 Assembleia Legislativa, nos prazos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, a lei dispondo sobre o plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria para o exerc\u00edcio subsequente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1 as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual para as despesas relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","id":9737212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1 as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual para as despesas relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhada de demonstrativo dos efeitos decorrentes de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.","id":9737213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhada de demonstrativo dos efeitos decorrentes de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tributa\u00e7\u00e3o, das Finan\u00e7as e dos Or\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Da Tributa\u00e7\u00e3o, das Finan\u00e7as e dos Or\u00e7amentos","pai":421849,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421907,"slug":"direito-constitucional-da-tributacao-das-financas-e-dos-orcamentos"}],"slug":"direito-constitucional\/2454111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454113,"hashId":"e9297ea7f13520b1c8cea5e9d993c620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9737219,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio administrativo da preval\u00eancia dos direitos humanos imp\u00f5e o respeito por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao nome social de pessoas travestis e transexuais, desconsiderando-se o nome civil para usos administrativos internos.","id":9737218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio administrativo da preval\u00eancia dos direitos humanos imp\u00f5e o respeito por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao nome social de pessoas travestis e transexuais, desconsiderando-se o nome civil para usos administrativos internos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios jur\u00eddicos consistem em esp\u00e9cie de normas jur\u00eddicas por meio da qual s\u00e3o estabelecidos deveres de otimiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis em v\u00e1rios graus, segundo as possibilidades normativas e f\u00e1ticas.","id":9737219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios jur\u00eddicos consistem em esp\u00e9cie de normas jur\u00eddicas por meio da qual s\u00e3o estabelecidos deveres de otimiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis em v\u00e1rios graus, segundo as possibilidades normativas e f\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 relevante para a sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o o entendimento das diferentes esp\u00e9cies normativas existentes no ordenamento jur\u00eddico constitucional.","id":9737220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 relevante para a sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o o entendimento das diferentes esp\u00e9cies normativas existentes no ordenamento jur\u00eddico constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio administrativo da efetividade administrativa resulta da compreens\u00e3o neoliberal de que se pode fazer mais com menos, adotando-se melhores t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o provenientes da pr\u00e1tica empresarial.","id":9737221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio administrativo da efetividade administrativa resulta da compreens\u00e3o neoliberal de que se pode fazer mais com menos, adotando-se melhores t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o provenientes da pr\u00e1tica empresarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios jur\u00eddicos s\u00e3o normas imediatamente descritivas, na medida em que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es mediante a descri\u00e7\u00e3o da conduta a ser adotada ou omitida.","id":9737222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios jur\u00eddicos s\u00e3o normas imediatamente descritivas, na medida em que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es mediante a descri\u00e7\u00e3o da conduta a ser adotada ou omitida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a normativa dos princ\u00edpios","oab":true,"nome":"For\u00e7a normativa dos princ\u00edpios","pai":404360,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408531,"slug":"direito-administrativo-forca-normativa-dos-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2454113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que correlaciona corretamente a esp\u00e9cie de poder da administra\u00e7\u00e3o \u00e0 sua explica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454115,"hashId":"032e85b14e3577286d3451338d74823c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que correlaciona corretamente a esp\u00e9cie de poder da administra\u00e7\u00e3o \u00e0 sua explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9737229,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder regulamentar \u00e9 aquele que o Direito Positivo \u2013 a lei \u2013 confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para a pr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia, determinando os elementos e requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua formaliza\u00e7\u00e3o.","id":9737227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder regulamentar \u00e9 aquele que o Direito Positivo \u2013 a lei \u2013 confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para a pr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia, determinando os elementos e requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua formaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poder de pol\u00edcia \u00e9 o poder atribu\u00eddo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas aos seus agentes pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter funcional.","id":9737228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder de pol\u00edcia \u00e9 o poder atribu\u00eddo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas aos seus agentes pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder hier\u00e1rquico compreende a prerrogativa que tem a Administra\u00e7\u00e3o para coordenar, controlar, ordenar e corrigir as atividades administrativas dos \u00f3rg\u00e3os e agentes no seu \u00e2mbito interno.","id":9737229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder hier\u00e1rquico compreende a prerrogativa que tem a Administra\u00e7\u00e3o para coordenar, controlar, ordenar e corrigir as atividades administrativas dos \u00f3rg\u00e3os e agentes no seu \u00e2mbito interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder disciplinar \u00e9 o poder que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem para editar atos normativos, tais como regulamentos, instru\u00e7\u00f5es, portarias, resolu\u00e7\u00f5es e regimentos.","id":9737230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder disciplinar \u00e9 o poder que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem para editar atos normativos, tais como regulamentos, instru\u00e7\u00f5es, portarias, resolu\u00e7\u00f5es e regimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Poder normativo \u00e9 o poder conferido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o para restringir, frenar, condicionar, limitar o exerc\u00edcio de direitos e atividades econ\u00f4micas dos particulares para preservar os interesses da coletividade.","id":9737231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder normativo \u00e9 o poder conferido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o para restringir, frenar, condicionar, limitar o exerc\u00edcio de direitos e atividades econ\u00f4micas dos particulares para preservar os interesses da coletividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407981,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-decorrentes-do-poder-hierarquico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Normativo","oab":true,"nome":"Poder Normativo","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407857,"slug":"direito-administrativo-poder-normativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/2454115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos s\u00e3o atos jur\u00eddicos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para atingir suas finalidades, devendo apresentar para a sua exist\u00eancia e validade alguns elementos ou requisitos b\u00e1sicos. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454116,"hashId":"587cdb6a332215cf37cd715f6937e89e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos s\u00e3o atos jur\u00eddicos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para atingir suas finalidades, devendo apresentar para a sua exist\u00eancia e validade alguns elementos ou requisitos b\u00e1sicos. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9737232,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"age com excesso de poder o agente que atua fora dos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, sendo poss\u00edvel, em regra, a convalida\u00e7\u00e3o dos seus atos pelo agente legalmente competente.","id":9737232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">age com excesso de poder o agente que atua fora dos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, sendo poss\u00edvel, em regra, a convalida\u00e7\u00e3o dos seus atos pelo agente legalmente competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atua em usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o aquele indiv\u00edduo que, embora investido em cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, exorbita os limites de sua compet\u00eancia legal, podendo seus atos serem imputados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":9737233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua em usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o aquele indiv\u00edduo que, embora investido em cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, exorbita os limites de sua compet\u00eancia legal, podendo seus atos serem imputados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os atos administrativos devem sempre adotar a forma escrita, impressa em papel timbrado, com data e assinatura da autoridade competente, como condi\u00e7\u00e3o de sua validade.","id":9737234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos administrativos devem sempre adotar a forma escrita, impressa em papel timbrado, com data e assinatura da autoridade competente, como condi\u00e7\u00e3o de sua validade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o objeto do ato administrativo consiste nas raz\u00f5es de fato e de direito que imp\u00f5em ou autorizam a pr\u00e1tica do ato administrativo pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9737235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objeto do ato administrativo consiste nas raz\u00f5es de fato e de direito que imp\u00f5em ou autorizam a pr\u00e1tica do ato administrativo pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os atos administrativos podem ou n\u00e3o ter um sujeito, ou seja, aquele a quem a lei atribui compet\u00eancia para a pr\u00e1tica de um dado ato administrativo.","id":9737236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos administrativos podem ou n\u00e3o ter um sujeito, ou seja, aquele a quem a lei atribui compet\u00eancia para a pr\u00e1tica de um dado ato administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso de Poder","oab":true,"nome":"Excesso de Poder","pai":404369,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404370,"slug":"direito-administrativo-excesso-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma","oab":true,"nome":"Forma","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408058,"slug":"direito-administrativo-forma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2454116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nenhuma emenda que modifique os servi\u00e7os da Secretaria da Assembleia ou as condi\u00e7\u00f5es do seu pessoal poder\u00e1 ser submetida \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio sem parecer da Mesa, que ter\u00e1 para tal fim o prazo","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454120,"hashId":"1229ed8bba6ccc8ead7505db94238b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma emenda que modifique os servi\u00e7os da Secretaria da Assembleia ou as condi\u00e7\u00f5es do seu pessoal poder\u00e1 ser submetida \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio sem parecer da Mesa, que ter\u00e1 para tal fim o prazo<\/p>","resposta":9737256,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prorrog\u00e1vel de 05 sess\u00f5es.","id":9737252,"corpo":"<p>prorrog\u00e1vel de 05 sess\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prorrog\u00e1vel de 20 sess\u00f5es.","id":9737253,"corpo":"<p>prorrog\u00e1vel de 20 sess\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"improrrog\u00e1vel de 05 sess\u00f5es.","id":9737254,"corpo":"<p>improrrog\u00e1vel de 05 sess\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"improrrog\u00e1vel de 10 sess\u00f5es.","id":9737255,"corpo":"<p>improrrog\u00e1vel de 10 sess\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"improrrog\u00e1vel de 20 sess\u00f5es.","id":9737256,"corpo":"<p>improrrog\u00e1vel de 20 sess\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2454120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP no 576, de 26 de junho de 1970, n\u00e3o permitir a publica\u00e7\u00e3o de pronunciamentos ou express\u00f5es atentat\u00f3rias ao decoro parlamentar \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454121,"hashId":"04a69040eee852bc76dafa22c2763289","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n<sup>o<\/sup> 576, de 26 de junho de 1970, n\u00e3o permitir a publica\u00e7\u00e3o de pronunciamentos ou express\u00f5es atentat\u00f3rias ao decoro parlamentar \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do<\/p>","resposta":9737258,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouvidor da Mesa.","id":9737257,"corpo":"<p>Ouvidor da Mesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presidente da Assembleia.","id":9737258,"corpo":"<p>Presidente da Assembleia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2o Secret\u00e1rio.","id":9737259,"corpo":"<p>2<sup>o<\/sup> Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1o Secret\u00e1rio.","id":9737260,"corpo":"<p>1<sup>o<\/sup> Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deputado ofendido.","id":9737261,"corpo":"<p>deputado ofendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2454121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que D\u00e9bora \u00e9 deputada do Estado de S\u00e3o Paulo e deseja obter licen\u00e7a para desempenhar miss\u00e3o diplom\u00e1tica. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na Resolu\u00e7\u00e3o ALESP no 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que a licen\u00e7a","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454127,"hashId":"1ab04e17aa19f001ee7192afded2d903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que D\u00e9bora \u00e9 deputada do Estado de S\u00e3o Paulo e deseja obter licen\u00e7a para desempenhar miss\u00e3o diplom\u00e1tica. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n<sup>o<\/sup> 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que a licen\u00e7a<\/p>","resposta":9737283,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 submetida ao Plen\u00e1rio.","id":9737283,"corpo":"<p>ser\u00e1 submetida ao Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 ser\u00e1 deferida se o pedido feito por D\u00e9bora for instru\u00eddo com a resolu\u00e7\u00e3o que regulamenta a miss\u00e3o diplom\u00e1tica.","id":9737284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 ser\u00e1 deferida se o pedido feito por D\u00e9bora for instru\u00eddo com a resolu\u00e7\u00e3o que regulamenta a miss\u00e3o diplom\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser concedida pelo Presidente da Assembleia.","id":9737285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser concedida pelo Presidente da Assembleia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ter dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 120 dias.","id":9737286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ter dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 120 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60 dias e m\u00e1xima de 01 ano.","id":9737287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60 dias e m\u00e1xima de 01 ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2454127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":82736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2454155,"hashId":"7ff05094984f6e893aef4738f6a95139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":9737410,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Aujesky: causada por herpesv\u00edrus su\u00edno tipo 1, transmiss\u00e3o por secre\u00e7\u00e3o, fezes, sangue, leite e monta natural.","id":9737408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Aujesky: causada por herpesv\u00edrus su\u00edno tipo 1, transmiss\u00e3o por secre\u00e7\u00e3o, fezes, sangue, leite e monta natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parvovirose su\u00edna: doen\u00e7a reprodutiva que pode causar reabsor\u00e7\u00e3o fetal, retorno ao cio e mumifica\u00e7\u00e3o, acomete mais as f\u00eameas.","id":9737409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parvovirose su\u00edna: doen\u00e7a reprodutiva que pode causar reabsor\u00e7\u00e3o fetal, retorno ao cio e mumifica\u00e7\u00e3o, acomete mais as f\u00eameas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rinite atr\u00f3fica: doen\u00e7a infectocontagiosa que causa atrofia dos cornetos nasais. Pasteurella multocida causa a vers\u00e3o leve e transit\u00f3ria; quando associada \u00e0 Bordetella bronchiseptica se tem a vers\u00e3o grave por toxina dermonecr\u00f3tica.","id":9737410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rinite atr\u00f3fica: doen\u00e7a infectocontagiosa que causa atrofia dos cornetos nasais. <em>Pasteurella multocida<\/em> causa a vers\u00e3o leve e transit\u00f3ria; quando associada \u00e0 <em>Bordetella bronchiseptica<\/em> se tem a vers\u00e3o grave por toxina dermonecr\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pneumonia enzo\u00f3tica: Mycoplasma hyopneumoniae causa perda dos c\u00edlios do trato respirat\u00f3rio, at\u00e9 alcan\u00e7ar br\u00f4nquios e bronqu\u00edolos; animal apresenta tosse seca, corrimento nasal e desuniformidade.","id":9737411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia enzo\u00f3tica: Mycoplasma hyopneumoniae causa perda dos c\u00edlios do trato respirat\u00f3rio, at\u00e9 alcan\u00e7ar br\u00f4nquios e bronqu\u00edolos; animal apresenta tosse seca, corrimento nasal e desuniformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2454155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Previd\u00eancia Social (PS) inclui em seu Regulamento Geral uma diversidade de dispositivos legais. Assinale a alternativa que se relaciona, corretamente, com um deles.","provas":[{"id":84253,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2454197,"hashId":"99881123a7e311612092f8e9dd55200c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Previd\u00eancia Social (PS) inclui em seu Regulamento Geral uma diversidade de dispositivos legais. Assinale a alternativa que se relaciona, corretamente, com um deles.<\/p>","resposta":9737591,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os assistenciais ou administrativos do INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) devem atender o trabalhador em qualquer situa\u00e7\u00e3o de desemprego, esteja ou n\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de segurado.","id":9737588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os assistenciais ou administrativos do INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) devem atender o trabalhador em qualquer situa\u00e7\u00e3o de desemprego, esteja ou n\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de segurado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As empresas com mais de 200 empregados, obedecendo a uma determinada propor\u00e7\u00e3o, est\u00e3o obrigadas a contratar diretamente, benefici\u00e1rios reabilitados ou pessoas portadoras de defici\u00eancia, habilitadas e os menores aprendizes com defici\u00eancia.","id":9737589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas com mais de 200 empregados, obedecendo a uma determinada propor\u00e7\u00e3o, est\u00e3o obrigadas a contratar diretamente, benefici\u00e1rios reabilitados ou pessoas portadoras de defici\u00eancia, habilitadas e os menores aprendizes com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria \u00e9 um benef\u00edcio que atende o segurado \u201cempregado\u201d e o \u201cdependente\u201d, para os quais outras presta\u00e7\u00f5es como a pens\u00e3o por morte, o sal\u00e1rio-fam\u00edlia e o aux\u00edlio-acidente de qualquer natureza dependem de car\u00eancia de doze contribui\u00e7\u00f5es mensais.","id":9737590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria \u00e9 um benef\u00edcio que atende o segurado \u201cempregado\u201d e o \u201cdependente\u201d, para os quais outras presta\u00e7\u00f5es como a pens\u00e3o por morte, o sal\u00e1rio-fam\u00edlia e o aux\u00edlio-acidente de qualquer natureza dependem de car\u00eancia de doze contribui\u00e7\u00f5es mensais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inserem-se na categoria de segurados \u201cempregados\u201d os trabalhadores tempor\u00e1rios que, sob ordena\u00e7\u00e3o de regras espec\u00edficas, s\u00e3o contratados por at\u00e9 cento e oitenta dias para prestar servi\u00e7o diante de necessidades transit\u00f3rias da empresa.","id":9737591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserem-se na categoria de segurados \u201cempregados\u201d os trabalhadores tempor\u00e1rios que, sob ordena\u00e7\u00e3o de regras espec\u00edficas, s\u00e3o contratados por at\u00e9 cento e oitenta dias para prestar servi\u00e7o diante de necessidades transit\u00f3rias da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sem exigir a filia\u00e7\u00e3o, a PS tem a obriga\u00e7\u00e3o de promover a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, especialmente ao concepto com mais de 4 semanas de vida.","id":9737592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem exigir a filia\u00e7\u00e3o, a PS tem a obriga\u00e7\u00e3o de promover a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, especialmente ao concepto com mais de 4 semanas de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empregado","oab":true,"nome":"Empregado","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407004,"slug":"direito-previdenciario-empregado"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados obrigat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Segurados obrigat\u00f3rios","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios"}],"slug":"direito-previdenciario\/2454197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ouro Branco, analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico ocupar e usar temporariamente bens e servi\u00e7os, na hip\u00f3tese de calamidade, situa\u00e7\u00e3o em que o Munic\u00edpio responder\u00e1 pela indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro e imediatamente ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do evento, dos danos e custos decorrentes. II. A ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria, remunerada ou gratuita, de terreno particular, para dep\u00f3sito de equipamentos e materiais destinados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinada obra ou servi\u00e7o p\u00fablico, na vizinhan\u00e7a da propriedade particular, observada a lei. III. As limita\u00e7\u00f5es administrativas s\u00e3o preceitos de ordem p\u00fablica, derivados do poder de pol\u00edcia local, sob a forma de imposi\u00e7\u00f5es unilaterais, imperativas, gerais e indeniz\u00e1veis, de car\u00e1ter urban\u00edstico, sanit\u00e1rio ou de seguran\u00e7a entre outros itens, destinados a compatibilizar direitos com as exig\u00eancias do interesse p\u00fablico. Assinale","provas":[{"id":82737,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-professor-ii","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Professor II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2454209,"hashId":"e84a9347cd62758fd4f7a2f0f0030b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ouro Branco, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico ocupar e usar temporariamente bens e servi\u00e7os, na hip\u00f3tese de calamidade, situa\u00e7\u00e3o em que o Munic\u00edpio responder\u00e1 pela indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro e imediatamente ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do evento, dos danos e custos decorrentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria, remunerada ou gratuita, de terreno particular, para dep\u00f3sito de equipamentos e materiais destinados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinada obra ou servi\u00e7o p\u00fablico, na vizinhan\u00e7a da propriedade particular, observada a lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As limita\u00e7\u00f5es administrativas s\u00e3o preceitos de ordem p\u00fablica, derivados do poder de pol\u00edcia local, sob a forma de imposi\u00e7\u00f5es unilaterais, imperativas, gerais e indeniz\u00e1veis, de car\u00e1ter urban\u00edstico, sanit\u00e1rio ou de seguran\u00e7a entre outros itens, destinados a compatibilizar direitos com as exig\u00eancias do interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":9737639,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":9737639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":9737640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":9737641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":9737642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2454209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Ouro Branco, analise as afirmativas a seguir. I. Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo podem ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo, quando se referirem a cargos id\u00eanticos e de igual denomina\u00e7\u00e3o, desde que sejam aprovados pela C\u00e2mara Municipal. II. A cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos cargos da C\u00e2mara, bem como a fixa\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de seus vencimentos, depender\u00e3o de decreto municipal de iniciativa da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o. III. Para fins de promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o nas carreiras, al\u00e9m dos crit\u00e9rios estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o pertinente, ser\u00e1 adotado o sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, que ser\u00e1 disciplinado em lei pr\u00f3pria. Assinale","provas":[{"id":82737,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-professor-ii","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Professor II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2454231,"hashId":"1c5d4af5d08802e375a900340bb370cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Ouro Branco, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo podem ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo, quando se referirem a cargos id\u00eanticos e de igual denomina\u00e7\u00e3o, desde que sejam aprovados pela C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos cargos da C\u00e2mara, bem como a fixa\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de seus vencimentos, depender\u00e3o de decreto municipal de iniciativa da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para fins de promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o nas carreiras, al\u00e9m dos crit\u00e9rios estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o pertinente, ser\u00e1 adotado o sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, que ser\u00e1 disciplinado em lei pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":9737727,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":9737727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":9737728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":9737729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":9737730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2454231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a densidade demogr\u00e1fica \u00e9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de habitantes e a \u00e1rea ocupada pela regi\u00e3o. Uma determinada cidade tem uma \u00e1rea igual a 800,00 km2 e uma popula\u00e7\u00e3o igual a 58.000 habitantes. A densidade demogr\u00e1fica dessa cidade \u00e9","provas":[{"id":82126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2454322,"hashId":"c844a42664b39c8e65938e08fe8932f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a densidade demogr\u00e1fica \u00e9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de habitantes e a \u00e1rea ocupada pela regi\u00e3o. Uma determinada cidade tem uma \u00e1rea igual a 800,00 km<sup>2<\/sup> e uma popula\u00e7\u00e3o igual a 58.000 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A densidade demogr\u00e1fica dessa cidade \u00e9<\/p>","resposta":9738144,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,25 hab\/km2 ","id":9738140,"corpo":"<p>7,25 hab\/km<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13,8 hab\/km2 ","id":9738141,"corpo":"<p>13,8 hab\/km<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13,8 hab\/m2 ","id":9738142,"corpo":"<p>13,8 hab\/m<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"72,5 hab\/m2 ","id":9738143,"corpo":"<p>72,5 hab\/m<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"72,5 hab\/km2 ","id":9738144,"corpo":"<p>72,5 hab\/km<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2454322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista que os tipos penais recebem diversas classifica\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a esse respeito. ","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454328,"hashId":"bc46c29c2556e634156a060d7425ba5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que os tipos penais recebem diversas classifica\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a esse respeito. <\/p>","resposta":9738171,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tipos congruentes apresentam simetria entre o elemento objetivo e o subjetivo, como ocorre nos crimes preterdolosos.","id":9738167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos congruentes apresentam simetria entre o elemento objetivo e o subjetivo, como ocorre nos crimes preterdolosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os tipos simples s\u00e3o aqueles cuja conduta nuclear pode ser praticada por apenas um agente, tal como previsto no homic\u00eddio. ","id":9738168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos simples s\u00e3o aqueles cuja conduta nuclear pode ser praticada por apenas um agente, tal como previsto no homic\u00eddio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os tipos fundamentais estabelecem a conduta b\u00e1sica caracterizadora da infra\u00e7\u00e3o penal e s\u00e3o previstos sempre no caput do dispositivo legal.","id":9738169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos fundamentais estabelecem a conduta b\u00e1sica caracterizadora da infra\u00e7\u00e3o penal e s\u00e3o previstos sempre no <em>caput <\/em>do dispositivo legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tipos abertos demandam do operador do direito conhecimento que ultrapasse o teor literal da norma para a sua completa integra\u00e7\u00e3o, como nos casos de leis penais em branco. ","id":9738170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos abertos demandam do operador do direito conhecimento que ultrapasse o teor literal da norma para a sua completa integra\u00e7\u00e3o, como nos casos de leis penais em branco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os tipos preventivos s\u00e3o aqueles que antecipam a tutela penal, punindo condutas que servem, em regra, como prepara\u00e7\u00e3o para outros delitos.","id":9738171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos preventivos s\u00e3o aqueles que antecipam a tutela penal, punindo condutas que servem, em regra, como prepara\u00e7\u00e3o para outros delitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato T\u00edpico","oab":true,"nome":"Fato T\u00edpico","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406258,"slug":"direito-penal-fato-tipico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do tipo","oab":true,"nome":"Teoria do tipo","pai":406258,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406263,"slug":"direito-penal-teoria-do-tipo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos incriminadores e tipos permissivos","oab":true,"nome":"Tipos incriminadores e tipos permissivos","pai":406263,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406264,"slug":"direito-penal-tipos-incriminadores-e-tipos-permissivos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2454328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 9.795\/1999, s\u00e3o apresentados a seguir princ\u00edpios b\u00e1sicos da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":82728,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Analista Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2454398,"hashId":"a74d145c326865cc5fb2795bab5f9a3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 9.795\/1999, s\u00e3o apresentados a seguir princ\u00edpios b\u00e1sicos da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-o.<\/p>","resposta":9738439,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.","id":9738438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"singularidade de ideias e concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias, na perspectiva da manuten\u00e7\u00e3o da soberania nacional.","id":9738439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">singularidade de ideias e concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias, na perspectiva da manuten\u00e7\u00e3o da soberania nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o entre a \u00e9tica, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":9738440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vincula\u00e7\u00e3o entre a \u00e9tica, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reconhecimento e respeito \u00e0 pluralidade e \u00e0 diversidade individual e cultural.","id":9738441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento e respeito \u00e0 pluralidade e \u00e0 diversidade individual e cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/2454398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Mauro \u00e9 propriet\u00e1rio de uma resid\u00eancia localizada nas proximidades de uma lagoa. No lote vizinho, funciona um hospital veterin\u00e1rio, legalmente constitu\u00eddo na forma da lei civil. Em comum acordo, Mauro e o propriet\u00e1rio do hospital veterin\u00e1rio decidiram ampliar os limites dos fundos de ambos os lotes e, para isso, constru\u00edram extens\u00e3o dos respectivos muros, destruindo uma \u00e1rea de Mata Atl\u00e2ntica, raz\u00e3o pela qual o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu den\u00fancia contra ambos.Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454410,"hashId":"51ba0478fef369ddc7e056dbfac20a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> Mauro \u00e9 propriet\u00e1rio de uma resid\u00eancia localizada nas proximidades de uma lagoa. No lote vizinho, funciona um hospital veterin\u00e1rio, legalmente constitu\u00eddo na forma da lei civil. Em comum acordo, Mauro e o propriet\u00e1rio do hospital veterin\u00e1rio decidiram ampliar os limites dos fundos de ambos os lotes e, para isso, constru\u00edram extens\u00e3o dos respectivos muros, destruindo uma \u00e1rea de Mata Atl\u00e2ntica, raz\u00e3o pela qual o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu den\u00fancia contra ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9738496,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena dos agentes criminosos poder\u00e1 ser agravada se a conduta tiver sido praticada em s\u00e1bado, domingo ou feriado.","id":9738493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena dos agentes criminosos poder\u00e1 ser agravada se a conduta tiver sido praticada em s\u00e1bado, domingo ou feriado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pena a ser aplicada \u00e0 pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser atenuada caso ela seja mantida, total ou parcialmente, por verbas p\u00fablicas ou beneficiada por incentivos fiscais.","id":9738494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena a ser aplicada \u00e0 pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser atenuada caso ela seja mantida, total ou parcialmente, por verbas p\u00fablicas ou beneficiada por incentivos fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso o hospital veterin\u00e1rio seja condenado, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel a imposi\u00e7\u00e3o da pena de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, por se tratar de pessoa jur\u00eddica.","id":9738495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o hospital veterin\u00e1rio seja condenado, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel a imposi\u00e7\u00e3o da pena de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, por se tratar de pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mauro poder\u00e1 ter a pena: atenuada, se ficar caracterizado o seu baixo grau de instru\u00e7\u00e3o; agravada, se a conduta houver sido cometida \u00e0 noite.","id":9738496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mauro poder\u00e1 ter a pena: atenuada, se ficar caracterizado o seu baixo grau de instru\u00e7\u00e3o; agravada, se a conduta houver sido cometida \u00e0 noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o total de atividades n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada ao hospital veterin\u00e1rio em caso de condena\u00e7\u00e3o criminal, haja vista a aus\u00eancia de previs\u00e3o legal.","id":9738497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o total de atividades n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada ao hospital veterin\u00e1rio em caso de condena\u00e7\u00e3o criminal, haja vista a aus\u00eancia de previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98","Direito Penal"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98 comentada","lei 9605\/98","Direito Ambiental"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"direito-ambiental\/2454410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s pris\u00f5es preventivas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454418,"hashId":"a7139c7e02a92732a823e6273875cc51","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0s pris\u00f5es preventivas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9738531,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e1 pris\u00e3o preventiva quando houver d\u00favida sobre a identidade civil da pessoa.","id":9738531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 pris\u00e3o preventiva quando houver d\u00favida sobre a identidade civil da pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O transcurso do prazo de 90 dias, sem que haja expressa renova\u00e7\u00e3o do mandado de pris\u00e3o, torna automaticamente ilegal a pris\u00e3o.","id":9738532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transcurso do prazo de 90 dias, sem que haja expressa renova\u00e7\u00e3o do mandado de pris\u00e3o, torna automaticamente ilegal a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o preventiva poder\u00e1 ser decretada com a finalidade de antecipa\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena.","id":9738533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o preventiva poder\u00e1 ser decretada com a finalidade de antecipa\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 permitida pris\u00e3o preventiva caso a pena m\u00e1xima do crime seja inferior ou igual a 4 anos.","id":9738534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 permitida pris\u00e3o preventiva caso a pena m\u00e1xima do crime seja inferior ou igual a 4 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o preventiva pode ser decretada de of\u00edcio pelo juiz, desde que ocorra durante a a\u00e7\u00e3o penal.","id":9738535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o preventiva pode ser decretada de of\u00edcio pelo juiz, desde que ocorra durante a a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00favida sobre a identidade civil da pessoa ou n\u00e3o fornecimento de elementos suficientes para seu esclarecimento","oab":false,"nome":"D\u00favida sobre a identidade civil da pessoa ou n\u00e3o fornecimento de elementos suficientes para seu esclarecimento","pai":414724,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421381,"slug":"direito-processual-penal-duvida-sobre-a-identidade-civil-da-pessoa-ou-nao-fornecimento-de-elementos-suficientes-para-seu-esclarecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos da Pris\u00e3o Preventiva","oab":false,"nome":"Requisitos da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414724,"slug":"direito-processual-penal-requisitos-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2454418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podem participar do mesmo conselho de senten\u00e7a","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454420,"hashId":"220ca0ac77aa1ba060cde71c935d7d20","enunciado":"<p>Podem participar do mesmo conselho de senten\u00e7a<\/p>","resposta":9738545,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiv\u00edduos que sejam cunhados entre si.","id":9738541,"corpo":"<p>indiv\u00edduos que sejam cunhados entre si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sogro e nora.","id":9738542,"corpo":"<p>sogro e nora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"av\u00f4 e neto.","id":9738543,"corpo":"<p>av\u00f4 e neto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"marido e mulher.","id":9738544,"corpo":"<p>marido e mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos que sejam primos entre si.","id":9738545,"corpo":"<p>indiv\u00edduos que sejam primos entre si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sess\u00e3o de julgamento","oab":false,"nome":"Sess\u00e3o de julgamento","pai":406692,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421489,"slug":"direito-processual-penal-sessao-de-julgamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Senten\u00e7a","pai":421489,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421506,"slug":"direito-processual-penal-composicao-do-conselho-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento bif\u00e1sico do tribunal do j\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento bif\u00e1sico do tribunal do j\u00fari","pai":406688,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406692,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-bifasico-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/2454420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quatro indiv\u00edduos, presos condenados a pena privativa de liberdade, participaram de movimento para subverter a disciplina do estabelecimento prisional.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454425,"hashId":"1891fa7aeb6b5b9e6fc5b6a457103ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> Quatro indiv\u00edduos, presos condenados a pena privativa de liberdade, participaram de movimento para subverter a disciplina do estabelecimento prisional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","resposta":9738566,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para evitar tratamento desigual entre os presos, ser\u00e1 permitida san\u00e7\u00e3o coletiva.","id":9738562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para evitar tratamento desigual entre os presos, ser\u00e1 permitida san\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o havendo dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, admitir-se-\u00e1 a san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia ou repreens\u00e3o.","id":9738563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o havendo dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, admitir-se-\u00e1 a san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia ou repreens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os quatro indiv\u00edduos poder\u00e3o ser inclu\u00eddos no regime disciplinar diferenciado por ato motivado do diretor do pres\u00eddio.","id":9738564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os quatro indiv\u00edduos poder\u00e3o ser inclu\u00eddos no regime disciplinar diferenciado por ato motivado do diretor do pres\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 vedado o isolamento dos presos na cela, por essa medida constituir viola\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana.","id":9738565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 vedado o isolamento dos presos na cela, por essa medida constituir viola\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a san\u00e7\u00e3o poder\u00e1 consistir em suspens\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o de direitos, como a de recebimento de correspond\u00eancia e(ou) de visitas.","id":9738566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a san\u00e7\u00e3o poder\u00e1 consistir em suspens\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o de direitos, como a de recebimento de correspond\u00eancia e(ou) de visitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","oab":true,"nome":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411021,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-deveres-dos-direitos-e-da-disciplina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2454425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Liberal do Direito, em contraposi\u00e7\u00e3o ao Estado Constitucional de Direito, caracteriza-se","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454434,"hashId":"95cf00516ffb6703bc9f46149347d01a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Liberal do Direito, em contraposi\u00e7\u00e3o ao Estado Constitucional de Direito, caracteriza-se<\/p>","resposta":9738609,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela exist\u00eancia de Constitui\u00e7\u00e3o r\u00edgida.","id":9738607,"corpo":"<p>pela exist\u00eancia de Constitui\u00e7\u00e3o r\u00edgida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":9738608,"corpo":"<p>pela for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo princ\u00edpio da legalidade como axioma prevalente. ","id":9738609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo princ\u00edpio da legalidade como axioma prevalente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela aplica\u00e7\u00e3o direta das normas constitucionais.","id":9738610,"corpo":"<p>pela aplica\u00e7\u00e3o direta das normas constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pela garantia judicial da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":9738611,"corpo":"<p>pela garantia judicial da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2454434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No julgamento da ADI 815 (Rel. Moreira Alves, DJ 10\/5\/1996), o STF julgou importante quest\u00e3o jur\u00eddica sobre interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais. Observe o seguinte trecho da ementa: A tese de que h\u00e1 hierarquia entre normas constitucionais origin\u00e1rias dando azo a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de umas em face de outras \u00e9 incomposs\u00edvel com o sistema de Constitui\u00e7\u00e3o r\u00edgida. \u2014 Na atual Carta Magna \u201ccompete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d (art. 102, caput), o que implica dizer que essa jurisdi\u00e7\u00e3o lhe \u00e9 atribu\u00edda para impedir que se desrespeite a Constitui\u00e7\u00e3o como um todo, e n\u00e3o para, com rela\u00e7\u00e3o a ela, exercer o papel de fiscal do poder constituinte origin\u00e1rio, a fim de verificar se este teria, ou n\u00e3o, violado os princ\u00edpios de direito suprapositivo que ele pr\u00f3prio havia inclu\u00eddo no texto da mesma Constitui\u00e7\u00e3o. Conforme o excerto acima, \u00e9 correto afirmar que o STF, para concluir pela impossibilidade do controle de constitucionalidade sobre norma constitucional origin\u00e1ria, tendo como par\u00e2metro outra norma constitucional origin\u00e1ria, utilizou o princ\u00edpio de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional denominado","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454435,"hashId":"df6f8eeb9d9bb3f1f3c95f0392ecc7c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No julgamento da ADI 815 (Rel. Moreira Alves, DJ 10\/5\/1996), o STF julgou importante quest\u00e3o jur\u00eddica sobre interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais. Observe o seguinte trecho da ementa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tese de que h\u00e1 hierarquia entre normas constitucionais origin\u00e1rias dando azo a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de umas em face de outras \u00e9 incomposs\u00edvel com o sistema de Constitui\u00e7\u00e3o r\u00edgida. \u2014 Na atual Carta Magna \u201ccompete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d (art. 102, <em>caput<\/em>), o que implica dizer que essa jurisdi\u00e7\u00e3o lhe \u00e9 atribu\u00edda para impedir que se desrespeite a Constitui\u00e7\u00e3o como um todo, e n\u00e3o para, com rela\u00e7\u00e3o a ela, exercer o papel de fiscal do poder constituinte origin\u00e1rio, a fim de verificar se este teria, ou n\u00e3o, violado os princ\u00edpios de direito suprapositivo que ele pr\u00f3prio havia inclu\u00eddo no texto da mesma Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o excerto acima, \u00e9 correto afirmar que o STF, para concluir pela impossibilidade do controle de constitucionalidade sobre norma constitucional origin\u00e1ria, tendo como par\u00e2metro outra norma constitucional origin\u00e1ria, utilizou o princ\u00edpio de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional denominado<\/p>","resposta":9738616,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o das leis conforme a Constitui\u00e7\u00e3o.","id":9738612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o das leis conforme a Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":9738613,"corpo":"<p>princ\u00edpio da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da razoabilidade de proporcionalidade.","id":9738614,"corpo":"<p>princ\u00edpio da razoabilidade de proporcionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da supremacia da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":9738615,"corpo":"<p>princ\u00edpio da supremacia da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da unidade da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":9738616,"corpo":"<p>princ\u00edpio da unidade da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","pai":405208,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407558,"slug":"direito-constitucional-principios-da-interpretacao-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2454435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno da colis\u00e3o de normas constitucionais caracteriza-se pela I insufici\u00eancia de crit\u00e9rios tradicionais de solu\u00e7\u00e3o de conflitos. II adequa\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de subsun\u00e7\u00e3o para decidir casos concretos. III necessidade de pondera\u00e7\u00e3o para encontrar resultado adequado. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454436,"hashId":"0b3385a9420aaa2a8e892077467e09e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno da colis\u00e3o de normas constitucionais caracteriza-se pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I insufici\u00eancia de crit\u00e9rios tradicionais de solu\u00e7\u00e3o de conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II adequa\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de subsun\u00e7\u00e3o para decidir casos concretos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III necessidade de pondera\u00e7\u00e3o para encontrar resultado adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9738620,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":9738617,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":9738618,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9738619,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":9738620,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9738621,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2454436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipificada como medida excepcional, a interven\u00e7\u00e3o de um estado federado em um de seus munic\u00edpios poder\u00e1 ocorrer quando","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454443,"hashId":"ada7d873d86cff370e67e73f78384afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipificada como medida excepcional, a interven\u00e7\u00e3o de um estado federado em um de seus munic\u00edpios poder\u00e1 ocorrer quando<\/p>","resposta":9738652,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houver, sem justo motivo, impontualidade no pagamento de empr\u00e9stimo garantido pelo referido estado.","id":9738649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houver, sem justo motivo, impontualidade no pagamento de empr\u00e9stimo garantido pelo referido estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixar de ser paga, em qualquer hip\u00f3tese, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada do munic\u00edpio.","id":9738650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de ser paga, em qualquer hip\u00f3tese, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tal medida se destinar a garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer um dos poderes municipais. ","id":9738651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tal medida se destinar a garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer um dos poderes municipais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino e nas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","id":9738652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino e nas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"forem praticados, na administra\u00e7\u00e3o municipal, atos de corrup\u00e7\u00e3o devidamente comprovados. ","id":9738653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forem praticados, na administra\u00e7\u00e3o municipal, atos de corrup\u00e7\u00e3o devidamente comprovados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421774,"slug":"direito-constitucional-intervencao-nos-municipios"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2454443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge.(Chargista Lute. Em: www.hojeemdia.com.br. 13.11.2021)Analisando as informa\u00e7\u00f5es da charge e comparando-as com a do texto Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454474,"hashId":"9798436b31c4257bc42568c2079ae182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84246\/questao\/2454474-20220629200442000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Chargista Lute. Em: www.hojeemdia.com.br. 13.11.2021)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as informa\u00e7\u00f5es da charge e comparando-as com a do texto<em> Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas<\/em>, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1<\/p>","resposta":9738787,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproxima\u00e7\u00e3o entre a argumenta\u00e7\u00e3o estabelecida em ambos, no que diz respeito \u00e0s limita\u00e7\u00f5es dos gastos familiares.","id":9738787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproxima\u00e7\u00e3o entre a argumenta\u00e7\u00e3o estabelecida em ambos, no que diz respeito \u00e0s limita\u00e7\u00f5es dos gastos familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pouca rela\u00e7\u00e3o de sentido entre ambos, uma vez que a charge n\u00e3o explicita a que tempos atuais est\u00e1 se referindo.","id":9738788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pouca rela\u00e7\u00e3o de sentido entre ambos, uma vez que a charge n\u00e3o explicita a que tempos atuais est\u00e1 se referindo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pois na charge a situa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia \u00e9 preocupante, ao contr\u00e1rio do texto.","id":9738789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pois na charge a situa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia \u00e9 preocupante, ao contr\u00e1rio do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um argumento comum entre ambos, referente \u00e0 possibilidade da recupera\u00e7\u00e3o da economia mesmo com altos juros.","id":9738790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um argumento comum entre ambos, referente \u00e0 possibilidade da recupera\u00e7\u00e3o da economia mesmo com altos juros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"di\u00e1logo entre ambos, uma vez que mostram a limita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica devido \u00e0s altas taxas de desemprego na ind\u00fastria.","id":9738791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">di\u00e1logo entre ambos, uma vez que mostram a limita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica devido \u00e0s altas taxas de desemprego na ind\u00fastria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast<\/em> continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2454474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o: \u201cTroveja e chove muito, ou o dia est\u00e1 lindo\u201d, \u00e9:","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454482,"hashId":"a90694baf873cf62425e58a05621bd8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o: \u201cTroveja e chove muito, ou o dia est\u00e1 lindo\u201d, \u00e9:<\/p>","resposta":9738831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Troveja ou chove muito, e o dia n\u00e3o est\u00e1 lindo.","id":9738827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Troveja ou chove muito, e o dia n\u00e3o est\u00e1 lindo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o troveja ou chove muito, ou o dia est\u00e1 lindo.","id":9738828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o troveja ou chove muito, ou o dia est\u00e1 lindo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o troveja e n\u00e3o chove muito, ou o dia n\u00e3o est\u00e1 lindo.","id":9738829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o troveja e n\u00e3o chove muito, ou o dia n\u00e3o est\u00e1 lindo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Troveja ou n\u00e3o chove muito, e o dia est\u00e1 lindo.","id":9738830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Troveja ou n\u00e3o chove muito, e o dia est\u00e1 lindo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o troveja ou n\u00e3o chove muito, e o dia n\u00e3o est\u00e1 lindo.","id":9738831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o troveja ou n\u00e3o chove muito, e o dia n\u00e3o est\u00e1 lindo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/2454482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Improbidade Administrativa foi um importante marco para a transpar\u00eancia e melhoria da governan\u00e7a na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Recentemente, por\u00e9m, o texto original vinha sofrendo cr\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua forma de aplica\u00e7\u00e3o, sob a premissa de que haveria excesso de rigor em rela\u00e7\u00e3o a condutas n\u00e3o dolosas de administradores p\u00fablicos, resultando na baixa atratividade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica entre profissionais capacitados. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar com base na Lei no 8.429\/1992 que","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454491,"hashId":"7a2f21321bcd2a30e6c76d6a44cffabf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Improbidade Administrativa foi um importante marco para a transpar\u00eancia e melhoria da governan\u00e7a na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Recentemente, por\u00e9m, o texto original vinha sofrendo cr\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua forma de aplica\u00e7\u00e3o, sob a premissa de que haveria excesso de rigor em rela\u00e7\u00e3o a condutas n\u00e3o dolosas de administradores p\u00fablicos, resultando na baixa atratividade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica entre profissionais capacitados. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar com base na Lei n<sup>o<\/sup> 8.429\/1992 que<\/p>","resposta":9738875,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os s\u00f3cios, os cotistas, os diretores e os colaboradores de pessoa jur\u00eddica de direito privado respondem pelo ato de improbidade que venha a ser imputado \u00e0 pessoa jur\u00eddica.","id":9738872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os s\u00f3cios, os cotistas, os diretores e os colaboradores de pessoa jur\u00eddica de direito privado respondem pelo ato de improbidade que venha a ser imputado \u00e0 pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"configura improbidade a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente de diverg\u00eancia interpretativa da lei, baseada em jurisprud\u00eancia ainda n\u00e3o pacificada que n\u00e3o venha a ser posteriormente prevalecente nas decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de controle ou dos tribunais do Poder Judici\u00e1rio.","id":9738873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura improbidade a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente de diverg\u00eancia interpretativa da lei, baseada em jurisprud\u00eancia ainda n\u00e3o pacificada que n\u00e3o venha a ser posteriormente prevalecente nas decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de controle ou dos tribunais do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei o particular, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, que celebra com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica conv\u00eanio, contrato de repasse, contrato de gest\u00e3o, termo de parceria, termo de coopera\u00e7\u00e3o ou ajuste administrativo equivalente.","id":9738874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei o particular, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, que celebra com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica conv\u00eanio, contrato de repasse, contrato de gest\u00e3o, termo de parceria, termo de coopera\u00e7\u00e3o ou ajuste administrativo equivalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os atos de improbidade violam a probidade na organiza\u00e7\u00e3o do Estado e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es e a integridade do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, bem como da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","id":9738875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos de improbidade violam a probidade na organiza\u00e7\u00e3o do Estado e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es e a integridade do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, bem como da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o sucessor ou o herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que se enriquecer ilicitamente est\u00e3o sujeitos \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de repar\u00e1-lo integralmente independentemente do valor da heran\u00e7a ou do patrim\u00f4nio transferido.","id":9738876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sucessor ou o herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que se enriquecer ilicitamente est\u00e3o sujeitos \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de repar\u00e1-lo integralmente independentemente do valor da heran\u00e7a ou do patrim\u00f4nio transferido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o Constitucional de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o Constitucional de Improbidade Administrativa","pai":404527,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422218,"slug":"direito-administrativo-previsao-constitucional-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422940,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/2454491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Maria \u00e9 a 1a Secret\u00e1ria da Mesa da Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo e, por motivos pessoais, deseja renunciar ao cargo sete meses ap\u00f3s o in\u00edcio do seu mandato na Mesa. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e no disposto na Resolu\u00e7\u00e3o ALESP no 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454493,"hashId":"652b3e486d1b4a9e0be2e46f30f683a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Maria \u00e9 a 1<sup>a<\/sup> Secret\u00e1ria da Mesa da Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo e, por motivos pessoais, deseja renunciar ao cargo sete meses ap\u00f3s o in\u00edcio do seu mandato na Mesa. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e no disposto na Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n<sup>o<\/sup> 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9738884,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quem for eleito para o cargo que Maria ocupava, ter\u00e1 mandato de 02 anos.","id":9738882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quem for eleito para o cargo que Maria ocupava, ter\u00e1 mandato de 02 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"como o mandato dos membros da Mesa \u00e9 de 01 ano, s\u00f3 haver\u00e1 elei\u00e7\u00e3o para o cargo ent\u00e3o ocupado por Maria se n\u00e3o houver substituto.","id":9738883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como o mandato dos membros da Mesa \u00e9 de 01 ano, s\u00f3 haver\u00e1 elei\u00e7\u00e3o para o cargo ent\u00e3o ocupado por Maria se n\u00e3o houver substituto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a elei\u00e7\u00e3o respectiva dever\u00e1 ser marcada dentro de 5 dias, para realizar-se nos 15 dias subsequentes \u00e0 ocorr\u00eancia da vaga.","id":9738884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elei\u00e7\u00e3o respectiva dever\u00e1 ser marcada dentro de 5 dias, para realizar-se nos 15 dias subsequentes \u00e0 ocorr\u00eancia da vaga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enquanto membro efetivo da Mesa, Maria n\u00e3o poderia ser L\u00edder, mas poderia fazer parte de Comiss\u00e3o.","id":9738885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enquanto membro efetivo da Mesa, Maria n\u00e3o poderia ser L\u00edder, mas poderia fazer parte de Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nem Maria nem o seu substituto poderiam integrar a Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia.","id":9738886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nem Maria nem o seu substituto poderiam integrar a Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","pai":399939,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399940,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alesp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2454493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Comiss\u00f5es Permanentes e sua Compet\u00eancia, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP no 576, de 26 de junho de 1970.","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454496,"hashId":"387d2c51068cdfb6890ad2f77326a53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das Comiss\u00f5es Permanentes e sua Compet\u00eancia, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n<sup>o<\/sup> 576, de 26 de junho de 1970.<\/p>","resposta":9738898,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia \u00e9 competente para conceder licen\u00e7a ao Governador e ao Vice-Governador para ausentar-se do Estado por mais de 15 dias, mas n\u00e3o para propor a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Poder Executivo que exorbite do poder regulamentar.","id":9738897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Representativa da Assembleia \u00e9 competente para conceder licen\u00e7a ao Governador e ao Vice-Governador para ausentar-se do Estado por mais de 15 dias, mas n\u00e3o para propor a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Poder Executivo que exorbite do poder regulamentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o compete manifestar-se quanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es nos casos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica de associa\u00e7\u00f5es civis.","id":9738898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o compete manifestar-se quanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es nos casos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica de associa\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e Planejamento \u00e9 composta por 13 (treze) membros, e ela tem compet\u00eancia para tomar depoimento de autoridade e solicitar o de cidad\u00e3o.","id":9738899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e Planejamento \u00e9 composta por 13 (treze) membros, e ela tem compet\u00eancia para tomar depoimento de autoridade e solicitar o de cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encaminhar, por meio da Mesa, requerimento escrito de informa\u00e7\u00e3o ao Governador e aos Secret\u00e1rios de Estado \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o.","id":9738900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, por meio da Mesa, requerimento escrito de informa\u00e7\u00e3o ao Governador e aos Secret\u00e1rios de Estado \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manifestar-se quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o no caso de licen\u00e7a a Governador para interromper o exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9738901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifestar-se quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o no caso de licen\u00e7a a Governador para interromper o exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","pai":399939,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399940,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alesp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2454496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que D\u00e9bora \u00e9 deputada do Estado de S\u00e3o Paulo e deseja obter licen\u00e7a para desempenhar miss\u00e3o diplom\u00e1tica. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na Resolu\u00e7\u00e3o ALESP no 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que a licen\u00e7a","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454497,"hashId":"14b553c59496479ed197df3335c87ba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que D\u00e9bora \u00e9 deputada do Estado de S\u00e3o Paulo e deseja obter licen\u00e7a para desempenhar miss\u00e3o diplom\u00e1tica. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na Resolu\u00e7\u00e3o ALESP n<sup>o<\/sup> 576, de 26 de junho de 1970, \u00e9 correto afirmar que a licen\u00e7a<\/p>","resposta":9738905,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser concedida pelo Presidente da Assembleia.","id":9738902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser concedida pelo Presidente da Assembleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60 dias e m\u00e1xima de 01 ano.","id":9738903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60 dias e m\u00e1xima de 01 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 ser\u00e1 deferida se o pedido feito por D\u00e9bora for instru\u00eddo com a resolu\u00e7\u00e3o que regulamenta a miss\u00e3o diplom\u00e1tica.","id":9738904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 ser\u00e1 deferida se o pedido feito por D\u00e9bora for instru\u00eddo com a resolu\u00e7\u00e3o que regulamenta a miss\u00e3o diplom\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 submetida ao Plen\u00e1rio.","id":9738905,"corpo":"<p>ser\u00e1 submetida ao Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ter dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 120 dias.","id":9738906,"corpo":"<p>dever\u00e1 ter dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 120 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399939,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sao-paulo-alesp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","pai":399939,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399940,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alesp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2454497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tr\u00eas agentes p\u00fablicos do estado do Acre, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, cometeram atos de improbidade administrativa: Frederico praticou ato que importou em enriquecimento il\u00edcito; Rafael, um ato que causou preju\u00edzo ao er\u00e1rio; e Josias, ato que atentou contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, nos termos da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, a penalidade de perda do cargo \u00e9 aplic\u00e1vel a","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454518,"hashId":"6ded5d891a58d5ae8c3cc4158805315a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> Tr\u00eas agentes p\u00fablicos do estado do Acre, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, cometeram atos de improbidade administrativa: Frederico praticou ato que importou em enriquecimento il\u00edcito; Rafael, um ato que causou preju\u00edzo ao er\u00e1rio; e Josias, ato que atentou contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, nos termos da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, a penalidade de perda do cargo \u00e9 aplic\u00e1vel a<\/p>","resposta":9739008,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Josias e Rafael, somente.","id":9739007,"corpo":"<p>Josias e Rafael, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rafael e Frederico, somente.","id":9739008,"corpo":"<p>Rafael e Frederico, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frederico, somente.","id":9739009,"corpo":"<p>Frederico, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Josias, somente.","id":9739010,"corpo":"<p>Josias, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rafael, somente.","id":9739011,"corpo":"<p>Rafael, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2454518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao profissional devidamente registrado no Conselho Regional ser\u00e3o fornecidas a carteira de identidade profissional e a c\u00e9dula de identidade de Bibliotec\u00e1rio, que ter\u00e3o f\u00e9 p\u00fablica, nos termos da Lei. Este artigo consta especificamente","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454533,"hashId":"22a2ad86a497c7b334fc5954c53a4010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao profissional devidamente registrado no Conselho Regional ser\u00e3o fornecidas a carteira de identidade profissional e a c\u00e9dula de identidade de Bibliotec\u00e1rio, que ter\u00e3o f\u00e9 p\u00fablica, nos termos da Lei. Este artigo consta especificamente<\/p>","resposta":9739085,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Decreto-Lei no 56.725, de 16 de agosto de 1965.","id":9739082,"corpo":"<p>do Decreto-Lei n<sup>o<\/sup> 56.725, de 16 de agosto de 1965.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da Lei no 7.504, de 2 de julho de 1986.","id":9739083,"corpo":"<p>da Lei n<sup>o<\/sup> 7.504, de 2 de julho de 1986.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da Lei no 12.244 de 24 de maio de 2010.","id":9739084,"corpo":"<p>da Lei n<sup>o <\/sup>12.244 de 24 de maio de 2010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Lei no 9.674, de 25 de junho de 1998.","id":9739085,"corpo":"<p>da Lei n<sup>o<\/sup> 9.674, de 25 de junho de 1998.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da Lei no 4.084, de 30 de junho de 1962.","id":9739086,"corpo":"<p>da Lei n<sup>o<\/sup> 4.084, de 30 de junho de 1962.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402317,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-674-1998-exercicio-da-profissao-de-bibliotecario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2454533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s contratou uma empresa privada para desenvolver um novo sistema. Como voc\u00ea \u00e9 o analista de gest\u00e3o governamental do setor que realizou essa contrata\u00e7\u00e3o, seu papel \u00e9 acompanhar o desenvolvimento desse sistema. Em contato pr\u00e9vio com a empresa, descobriu-se que ela utiliza a abordagem de desenvolvimento SCRUM e, como voc\u00ea tem conhecimento sobre o processo, foi convidado para exercer o papel de Product Owner. Assinale a alternativa que descreve o papel do Product Owner em uma equipe de desenvolvimento SCRUM.","provas":[{"id":79056,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2364602,"hashId":"c63bd3fa17d91c0d4657df8dc0b55ecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s contratou uma empresa privada para desenvolver um novo sistema. Como voc\u00ea \u00e9 o analista de gest\u00e3o governamental do setor que realizou essa contrata\u00e7\u00e3o, seu papel \u00e9 acompanhar o desenvolvimento desse sistema. Em contato pr\u00e9vio com a empresa, descobriu-se que ela utiliza a abordagem de desenvolvimento SCRUM e, como voc\u00ea tem conhecimento sobre o processo, foi convidado para exercer o papel de <em>Product Owner<\/em>. Assinale a alternativa que descreve o papel do <em>Product Owner<\/em> em uma equipe de desenvolvimento SCRUM.<\/p>","resposta":9354230,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse profissional \u00e9 respons\u00e1vel por direcionar o projeto de acordo com a necessidade do cliente e das demais partes interessadas.","id":9354230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse profissional \u00e9 respons\u00e1vel por direcionar o projeto de acordo com a necessidade do cliente e das demais partes interessadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O papel desse profissional \u00e9 proteger a equipe de desenvolvimento de distra\u00e7\u00f5es externas e atuar como facilitador para potencializar o trabalho da equipe.","id":9354231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel desse profissional \u00e9 proteger a equipe de desenvolvimento de distra\u00e7\u00f5es externas e atuar como facilitador para potencializar o trabalho da equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esse profissional constr\u00f3i o produto que o cliente ir\u00e1 utilizar e tem alto grau de autonomia e responsabilidade.","id":9354232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse profissional constr\u00f3i o produto que o cliente ir\u00e1 utilizar e tem alto grau de autonomia e responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esse profissional desempenha o papel de gerenciar o desenvolvimento de um ou mais projetos estrat\u00e9gicos em uma empresa.","id":9354233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse profissional desempenha o papel de gerenciar o desenvolvimento de um ou mais projetos estrat\u00e9gicos em uma empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esse profissional \u00e9 respons\u00e1vel por identificar e definir os testes exigidos e monitorar o processo de teste em detalhes. ","id":9354234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse profissional \u00e9 respons\u00e1vel por identificar e definir os testes exigidos e monitorar o processo de teste em detalhes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2364602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o detalhada de todos os testes realizados durante o exame vestibular contribuir\u00e1 para o levantamento da hip\u00f3tese diagn\u00f3stica da doen\u00e7a vestibular. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre os achados observados e a conclus\u00e3o do exame vestibular.","provas":[{"id":79010,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2364773,"hashId":"b064e67e352212001d638f8604dfa89e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o detalhada de todos os testes realizados durante o exame vestibular contribuir\u00e1 para o levantamento da hip\u00f3tese diagn\u00f3stica da doen\u00e7a vestibular. Assinale a alternativa <u>correta<\/u> quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre os achados observados e a conclus\u00e3o do exame vestibular.<\/p>","resposta":9355085,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica: nistagmo espont\u00e2neo de olhos fechados maior que 7\u25e6\/s, hiperreflexia de respostas em valor absoluto na prova cal\u00f3rica e preponder\u00e2ncia direcional do nistagmo maior que 33%. ","id":9355085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica: nistagmo espont\u00e2neo de olhos fechados maior que 7\u25e6\/s, hiperreflexia de respostas em valor absoluto na prova cal\u00f3rica e preponder\u00e2ncia direcional do nistagmo maior que 33%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica: nistagmo espont\u00e2neo de olhos fechados maior que 7\u25e6\/s e nistagmo invertido na prova cal\u00f3rica. ","id":9355086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica: nistagmo espont\u00e2neo de olhos fechados maior que 7\u25e6\/s e nistagmo invertido na prova cal\u00f3rica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica deficit\u00e1ria: hipofun\u00e7\u00e3o vestibular em valor absoluto e preponder\u00e2ncia direcional do nistagmo maior que 33%.","id":9355087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica deficit\u00e1ria: hipofun\u00e7\u00e3o vestibular em valor absoluto e preponder\u00e2ncia direcional do nistagmo maior que 33%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica deficit\u00e1ria: hipofun\u00e7\u00e3o vestibular em valor absoluto, predom\u00ednio labir\u00edntico maior que 33% e aus\u00eancia do efeito inibidor de fixa\u00e7\u00e3o ocular.","id":9355088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o vestibular perif\u00e9rica deficit\u00e1ria: hipofun\u00e7\u00e3o vestibular em valor absoluto, predom\u00ednio labir\u00edntico maior que 33% e aus\u00eancia do efeito inibidor de fixa\u00e7\u00e3o ocular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o central: hipofun\u00e7\u00e3o vestibular em valor absoluto, predom\u00ednio labir\u00edntico maior que 33% e rastreio pendular tipo IV.","id":9355089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o central: hipofun\u00e7\u00e3o vestibular em valor absoluto, predom\u00ednio labir\u00edntico maior que 33% e rastreio pendular tipo IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2364773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO _____________________ apresenta-se como um dos mecanismos capazes de contribuir para o desenvolvimento da gest\u00e3o democr\u00e1tica das institui\u00e7\u00f5es escolares. Isso pressup\u00f5e que a sua elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o se consubstanciem mediante uma a\u00e7\u00e3o participativa de todos os envolvidos, direta e indiretamente, com o processo educativo na unidade escolar, o que implica a constru\u00e7\u00e3o de uma nova maneira de compreender a escola e o ato educativo.\u201d O mecanismo de gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica descrito \u00e9 denominado de","provas":[{"id":79018,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2365090,"hashId":"b03e84dd439828ca5f4b2bbe5b847d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO _____________________ apresenta-se como um dos mecanismos capazes de contribuir para o desenvolvimento da gest\u00e3o democr\u00e1tica das institui\u00e7\u00f5es escolares. Isso pressup\u00f5e que a sua elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o se consubstanciem mediante uma a\u00e7\u00e3o participativa de todos os envolvidos, direta e indiretamente, com o processo educativo na unidade escolar, o que implica a constru\u00e7\u00e3o de uma nova maneira de compreender a escola e o ato educativo.\u201d O mecanismo de gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica descrito \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":9356672,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Gest\u00e3o Pedag\u00f3gica.","id":9356670,"corpo":"<p>Plano de Gest\u00e3o Pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas.","id":9356671,"corpo":"<p>Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico.","id":9356672,"corpo":"<p>Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plano de Desenvolvimento Escolar.","id":9356673,"corpo":"<p>Plano de Desenvolvimento Escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Plano de Desenvolvimento Institucional.","id":9356674,"corpo":"<p>Plano de Desenvolvimento Institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2365090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perspectiva neoliberal de curr\u00edculo defende que","provas":[{"id":79018,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2365137,"hashId":"d2d21309d39359ffc48ed925178d64ab","enunciado":"<p>A perspectiva neoliberal de curr\u00edculo defende que<\/p>","resposta":9356909,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os docentes precisam ter s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica com \u00eanfase nas rela\u00e7\u00f5es escola-sociedade.","id":9356905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os docentes precisam ter s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica com \u00eanfase nas rela\u00e7\u00f5es escola-sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as licenciaturas e a forma\u00e7\u00e3o docente orientem a carreira e as formas de organiza\u00e7\u00e3o docente.","id":9356906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as licenciaturas e a forma\u00e7\u00e3o docente orientem a carreira e as formas de organiza\u00e7\u00e3o docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as avalia\u00e7\u00f5es externas n\u00e3o devem ser revertidas em sistema de bonifica\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o na carreira docente. ","id":9356907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as avalia\u00e7\u00f5es externas n\u00e3o devem ser revertidas em sistema de bonifica\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o na carreira docente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inexiste rela\u00e7\u00e3o entre forma\u00e7\u00e3o docente, desempenho, remunera\u00e7\u00e3o dos professores, produtividade e quantitativo de alunos aprovados.","id":9356908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexiste rela\u00e7\u00e3o entre forma\u00e7\u00e3o docente, desempenho, remunera\u00e7\u00e3o dos professores, produtividade e quantitativo de alunos aprovados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os professores devem ser treinados e seguir as t\u00e9cnicas do bem ensinar, as quais s\u00e3o voltadas \u00e0 teoria da qualidade total e ao fortalecimento do empreendedorismo. ","id":9356909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os professores devem ser treinados e seguir as t\u00e9cnicas do bem ensinar, as quais s\u00e3o voltadas \u00e0 teoria da qualidade total e ao fortalecimento do empreendedorismo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/2365137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Felino, macho, sem ra\u00e7a definida, 3 anos de idade, pesando 5 kg, foi levado a um consult\u00f3rio por apresentar ferimentos no focinho, orelhas, membros tor\u00e1cicos e abd\u00f4men. Ap\u00f3s exames complementares (citologia, histologia e cultura), foi observada a presen\u00e7a de Sporothrix sp. na amostra, obtendo-se o diagn\u00f3stico de esporotricose. Por tratar-se de uma zoonose, \u00e9 correto afirmar que a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a dos felinos para humanos ocorre por meio de","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2365335,"hashId":"e5fe8407ddea50edf8a556722ce86f10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Felino, macho, sem ra\u00e7a definida, 3 anos de idade, pesando 5 kg, foi levado a um consult\u00f3rio por apresentar ferimentos no focinho, orelhas, membros tor\u00e1cicos e abd\u00f4men. Ap\u00f3s exames complementares (citologia, histologia e cultura), foi observada a presen\u00e7a de <em>Sporothrix sp<\/em>. na amostra, obtendo-se o diagn\u00f3stico de esporotricose. Por tratar-se de uma zoonose, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a dos felinos para humanos ocorre por meio de<\/p>","resposta":9357899,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contato direto com a urina de gatos positivos para esporotricose.","id":9357895,"corpo":"<p>contato direto com a urina de gatos positivos para esporotricose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contato direto ou indireto com as excretas intestinais dos felinos positivos para esporotricose.","id":9357896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contato direto ou indireto com as excretas intestinais dos felinos positivos para esporotricose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contato direto com a secre\u00e7\u00e3o salivar dos felinos contaminados com o fungo.","id":9357897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contato direto com a secre\u00e7\u00e3o salivar dos felinos contaminados com o fungo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de alimentos mal higienizados que estejam contaminados com oocistos.","id":9357898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingest\u00e3o de alimentos mal higienizados que estejam contaminados com oocistos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contato com les\u00f5es ulceradas e exsudativas, feridas cut\u00e2neas sem secre\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m arranhaduras dos felinos positivos para Sporothrix sp.","id":9357899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contato com les\u00f5es ulceradas e exsudativas, feridas cut\u00e2neas sem secre\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m arranhaduras dos felinos positivos para <em>Sporothrix sp<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2365335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir e indique o que apresenta um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia (Decreto n\u00ba 3.298\/1999).","provas":[{"id":79003,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2365356,"hashId":"7f601e3511deceedb7b12b65bb82d783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas a seguir e indique o que apresenta um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia (Decreto n\u00ba 3.298\/1999).<\/p>","resposta":9358004,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia.","id":9358000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oferta, obrigat\u00f3ria e gratuita, da Educa\u00e7\u00e3o Especial.","id":9358001,"corpo":"<p>Oferta, obrigat\u00f3ria e gratuita, da Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de uma rede de servi\u00e7os especializados em reabilita\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o.","id":9358002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de uma rede de servi\u00e7os especializados em reabilita\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o, no referido sistema educacional, das escolas especiais, privadas e p\u00fablicas.","id":9358003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inser\u00e7\u00e3o, no referido sistema educacional, das escolas especiais, privadas e p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos para atendimento da pessoa portadora de defici\u00eancia.","id":9358004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos para atendimento da pessoa portadora de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418648,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-298-1999-regulamenta-a-lei-no-7-853-de-24-de-outubro-de-1989-dispoe-sobre-a-politica-nacional-para-a-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-consolida-as-normas-de-protecao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2365356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a Uni\u00e3o realiza a reten\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Servi\u00e7os de qualquer natureza, a reten\u00e7\u00e3o deve ser classificada como receita","provas":[{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2365424,"hashId":"dcd6efd99bff009fda2bd2d9ec2fc0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a Uni\u00e3o realiza a reten\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Servi\u00e7os de qualquer natureza, a reten\u00e7\u00e3o deve ser classificada como receita<\/p>","resposta":9358344,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9358340,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efetiva.","id":9358341,"corpo":"<p>efetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corrente.","id":9358342,"corpo":"<p>corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capital.","id":9358343,"corpo":"<p>capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":9358344,"corpo":"<p>extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2365424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os corpos estranhos gastrointestinais em c\u00e3es e gatos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2365538,"hashId":"789b56063d12798f08a18b0d566ce773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os corpos estranhos gastrointestinais em c\u00e3es e gatos, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9358914,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As obstru\u00e7\u00f5es proximais (duodeno ou jejuno proximal) causam v\u00f4mito persistente, perda de secre\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas, desequil\u00edbrios eletrol\u00edticos e desidrata\u00e7\u00e3o.","id":9358910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As obstru\u00e7\u00f5es proximais (duodeno ou jejuno proximal) causam v\u00f4mito persistente, perda de secre\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas, desequil\u00edbrios eletrol\u00edticos e desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ultrassonografia \u00e9 o m\u00e9todo de diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel e pode revelar al\u00e7as intestinais dilatadas ou espessadas.","id":9358911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ultrassonografia \u00e9 o m\u00e9todo de diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel e pode revelar al\u00e7as intestinais dilatadas ou espessadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os sinais cl\u00ednicos de obstru\u00e7\u00e3o intestinal por corpo estranho s\u00e3o inespec\u00edficos.","id":9358912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais cl\u00ednicos de obstru\u00e7\u00e3o intestinal por corpo estranho s\u00e3o inespec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos casos em que h\u00e1 suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal por corpo estranho, a aplica\u00e7\u00e3o de enema \u00e9 contraindicada, pois pode alterar o padr\u00e3o original dos gases e l\u00edquidos intestinais.","id":9358913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que h\u00e1 suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal por corpo estranho, a aplica\u00e7\u00e3o de enema \u00e9 contraindicada, pois pode alterar o padr\u00e3o original dos gases e l\u00edquidos intestinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para a remo\u00e7\u00e3o de corpos estranhos intestinais, a enterostomia \u00e9 o procedimento cir\u00fargico de elei\u00e7\u00e3o, por permitir o acesso direto ao l\u00famen intestinal.","id":9358914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a remo\u00e7\u00e3o de corpos estranhos intestinais, a enterostomia \u00e9 o procedimento cir\u00fargico de elei\u00e7\u00e3o, por permitir o acesso direto ao l\u00famen intestinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2365538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de pesquisadores de uma universidade brasileira submeteu um projeto de pesquisa a um edital do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gica para concorrer a aux\u00edlio financeiro para realizar pesquisas na \u00e1rea de inova\u00e7\u00e3o e tecnologia. As etapas do projeto inclu\u00edam: importar Cannabis sativa L, extrair, beneficiar, preparar, manipular, formular insumo farmac\u00eautico fitoter\u00e1pico e armazenar subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o psicoativas presentes nessa esp\u00e9cie vegetal, bem como importar padr\u00f5es anal\u00edticos obtidos sinteticamente para an\u00e1lises de controle de qualidade. Ao submeter o projeto, os pesquisadores foram alertados da obrigatoriedade de obter todas as autoriza\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do estudo antes de sua submiss\u00e3o. Diante disso, considere as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas a serem estudadas, o disposto na Portaria SVS\/MS no 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79008,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:10:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2365573,"hashId":"d28e1b5cd1904bc2ce944392f2f4a6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de pesquisadores de uma universidade brasileira submeteu um projeto de pesquisa a um edital do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gica para concorrer a aux\u00edlio financeiro para realizar pesquisas na \u00e1rea de inova\u00e7\u00e3o e tecnologia. As etapas do projeto inclu\u00edam: importar <em>Cannabis sativa L<\/em>, extrair, beneficiar, preparar, manipular, formular insumo farmac\u00eautico fitoter\u00e1pico e armazenar subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o psicoativas presentes nessa esp\u00e9cie vegetal, bem como importar padr\u00f5es anal\u00edticos obtidos sinteticamente para an\u00e1lises de controle de qualidade. Ao submeter o projeto, os pesquisadores foram alertados da obrigatoriedade de obter todas as autoriza\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do estudo antes de sua submiss\u00e3o. Diante disso, considere as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas a serem estudadas, o disposto na Portaria SVS\/MS n<sup>o<\/sup> 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9359086,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grupo de pesquisa deve ser coordenado por um profissional m\u00e9dico, m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ou cirurgi\u00e3o-dentista, respons\u00e1vel legal pela aquisi\u00e7\u00e3o\/importa\u00e7\u00e3o, uso, armazenamento e descarte dessas subst\u00e2ncias.","id":9359085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo de pesquisa deve ser coordenado por um profissional m\u00e9dico, m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ou cirurgi\u00e3o-dentista, respons\u00e1vel legal pela aquisi\u00e7\u00e3o\/importa\u00e7\u00e3o, uso, armazenamento e descarte dessas subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mesmo sendo de planta, a Cannabis sativa L consta nas listas do Regulamento T\u00e9cnico aprovado pela Portaria SVS\/MS no 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es. Portanto, est\u00e1 sujeita a controle especial da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":9359086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sendo de planta, a <em>Cannabis sativa L<\/em> consta nas listas do Regulamento T\u00e9cnico aprovado pela Portaria SVS\/MS n<sup>o<\/sup> 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es. Portanto, est\u00e1 sujeita a controle especial da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No transcorrer do estudo, caso os pesquisadores decidam investigar tamb\u00e9m as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas psicoativas presentes na Cannabis sativa L, dever\u00e3o informar prontamente \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias locais e integrar os estudos de farmacovigil\u00e2ncia.","id":9359087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No transcorrer do estudo, caso os pesquisadores decidam investigar tamb\u00e9m as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas psicoativas presentes na <em>Cannabis sativa L<\/em>, dever\u00e3o informar prontamente \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias locais e integrar os estudos de farmacovigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por serem subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o psicoativas, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a controle especial. Portanto, mesmo que essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas estejam presentes na Cannabis sativa L, os estabelecimentos de qualquer natureza est\u00e3o desobrigados de adquirir autoriza\u00e7\u00e3o especial para a sua comercializa\u00e7\u00e3o, uso e armazenamento.","id":9359088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o psicoativas, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a controle especial. Portanto, mesmo que essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas estejam presentes na <em>Cannabis sativa L<\/em>, os estabelecimentos de qualquer natureza est\u00e3o desobrigados de adquirir autoriza\u00e7\u00e3o especial para a sua comercializa\u00e7\u00e3o, uso e armazenamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dada a finalidade, estabelecimentos de ensino e pesquisa est\u00e3o desobrigados de ter autoriza\u00e7\u00e3o especial para extrair, produzir, fabricar, beneficiar, preparar, manipular, fracionar, distribuir, armazenar, importar, exportar, transformar, embalar, reembalar e transportar as subst\u00e2ncias constantes nas listas do Regulamento T\u00e9cnico aprovado pela Portaria SVS\/MS no 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, bem como os medicamentos que as contenham.","id":9359089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a finalidade, estabelecimentos de ensino e pesquisa est\u00e3o desobrigados de ter autoriza\u00e7\u00e3o especial para extrair, produzir, fabricar, beneficiar, preparar, manipular, fracionar, distribuir, armazenar, importar, exportar, transformar, embalar, reembalar e transportar as subst\u00e2ncias constantes nas listas do Regulamento T\u00e9cnico aprovado pela Portaria SVS\/MS n<sup>o<\/sup> 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, bem como os medicamentos que as contenham.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/2365573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do Estado Alfa apreciou as contas de governo apresentadas pelo prefeito do Munic\u00edpio Beta, tendo identificado a presen\u00e7a de v\u00edcios insan\u00e1veis, j\u00e1 que diversas decis\u00f5es tomadas por esse agente destoavam da sistem\u00e1tica constitucional. Considerando os termos dessa narrativa, o Tribunal de Contas do Estado Alfa deve:","provas":[{"id":91910,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:11:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2606623,"hashId":"d19aff2981d792c4b829b9961c37cdcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas do Estado Alfa apreciou as contas de governo apresentadas pelo prefeito do Munic\u00edpio Beta, tendo identificado a presen\u00e7a de v\u00edcios insan\u00e1veis, j\u00e1 que diversas decis\u00f5es tomadas por esse agente destoavam da sistem\u00e1tica constitucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os termos dessa narrativa, o Tribunal de Contas do Estado Alfa deve:<\/p>","resposta":10395182,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgar as contas, mas sem aplicar qualquer penalidade ao prefeito do Munic\u00edpio Beta, o que somente pode ser feito pela C\u00e2mara Municipal de Beta;","id":10395178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar as contas, mas sem aplicar qualquer penalidade ao prefeito do Munic\u00edpio Beta, o que somente pode ser feito pela C\u00e2mara Municipal de Beta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"julgar as contas, cabendo recurso para a C\u00e2mara Municipal de Beta, que somente poder\u00e1 modificar a decis\u00e3o pelo voto de tr\u00eas quintos dos seus membros;","id":10395179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar as contas, cabendo recurso para a C\u00e2mara Municipal de Beta, que somente poder\u00e1 modificar a decis\u00e3o pelo voto de tr\u00eas quintos dos seus membros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"julgar as contas, podendo aplicar ao prefeito municipal as penalidades previstas em lei, n\u00e3o sendo sua decis\u00e3o suscet\u00edvel de ser revista pelo Poder Legislativo;","id":10395180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar as contas, podendo aplicar ao prefeito municipal as penalidades previstas em lei, n\u00e3o sendo sua decis\u00e3o suscet\u00edvel de ser revista pelo Poder Legislativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se limitar a apresentar parecer pr\u00e9vio sobre as contas, cabendo o julgamento \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Beta, que, amparada pela autonomia municipal, aprovar\u00e1 ou rejeitar\u00e1 livremente o parecer;","id":10395181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se limitar a apresentar parecer pr\u00e9vio sobre as contas, cabendo o julgamento \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Beta, que, amparada pela autonomia municipal, aprovar\u00e1 ou rejeitar\u00e1 livremente o parecer;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se limitar a apresentar parecer pr\u00e9vio sobre as contas, cabendo o julgamento \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Beta, sendo que o parecer somente n\u00e3o prevalecer\u00e1 pelo voto de dois ter\u00e7os dos seus membros.","id":10395182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se limitar a apresentar parecer pr\u00e9vio sobre as contas, cabendo o julgamento \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Beta, sendo que o parecer somente n\u00e3o prevalecer\u00e1 pelo voto de dois ter\u00e7os dos seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2606623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com os pressupostos constantes da Base Nacional Comum Curricular para o trabalho com as tecnologias digitais da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o no contexto escolar.","provas":[{"id":91723,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2606747,"hashId":"7c9dc6a4929ddbd3800c3f361dd8150c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1 de acordo com os pressupostos constantes da Base Nacional Comum Curricular para o trabalho com as tecnologias digitais da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o no contexto escolar.<\/p>","resposta":10395669,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cultura digital perpassa todos os campos, fazendo surgir ou modificando g\u00eaneros e pr\u00e1ticas. ","id":10395668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura digital perpassa todos os campos, fazendo surgir ou modificando g\u00eaneros e pr\u00e1ticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cultura digital \u00e9 abordada de forma horizontal, articulada com outras dimens\u00f5es tecnol\u00f3gicas","id":10395669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura digital \u00e9 abordada de forma horizontal, articulada com outras dimens\u00f5es tecnol\u00f3gicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A BNCC procura contemplar a cultura digital, diferentes linguagens e diferentes letramentos.","id":10395670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A BNCC procura contemplar a cultura digital, diferentes linguagens e diferentes letramentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A BNCC indica que \u00e9 preciso saber reconhecer os discursos de \u00f3dio e refletir sobre os limites entre liberdade de express\u00e3o e ataque a direitos.","id":10395671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A BNCC indica que \u00e9 preciso saber reconhecer os discursos de \u00f3dio e refletir sobre os limites entre liberdade de express\u00e3o e ataque a direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segundo o texto da BNCC, \u00e9 importante contemplar o c\u00e2none, o marginal, o culto, o popular, a cultura de massa, a cultura das m\u00eddias, a cultura digital, as culturas infantis e juvenis.","id":10395672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto da BNCC, \u00e9 importante contemplar o c\u00e2none, o marginal, o culto, o popular, a cultura de massa, a cultura das m\u00eddias, a cultura digital, as culturas infantis e juvenis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2606747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25827,"slug":"analista-tecnico-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Universit\u00e1rio de 19 anos apresenta rash cut\u00e2neo maculopapular generalizado ap\u00f3s o uso de amoxicilina para tratamento de faringite exsudativa.Tem maior probabilidade de estar associada a esse efeito adverso:","provas":[{"id":91912,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25827,"slug":"analista-tecnico-area-medico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:11:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606587,"hashId":"67d055c102fc66b3ba85afe16fc5f3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Universit\u00e1rio de 19 anos apresenta <em>rash <\/em>cut\u00e2neo maculopapular generalizado ap\u00f3s o uso de amoxicilina para tratamento de faringite exsudativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem maior probabilidade de estar associada a esse efeito adverso:<\/p>","resposta":10395002,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dengue;","id":10394998,"corpo":"<p>dengue;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"chikungunya;","id":10394999,"corpo":"<p>chikungunya;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"candid\u00edase orofar\u00edngea;","id":10395000,"corpo":"<p>candid\u00edase orofar\u00edngea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o aguda pelo HIV;","id":10395001,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o aguda pelo HIV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mononucleose infecciosa.","id":10395002,"corpo":"<p>mononucleose infecciosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2606587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Word, a op\u00e7\u00e3o de gravar um documento por meio do comando Salvar como, selecionando-se o tipo PDF, far\u00e1 com que","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:13:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606911,"hashId":"8b7f75213bee35a2c028b2e961437895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word, a op\u00e7\u00e3o de gravar um documento por meio do comando Salvar como, selecionando-se o tipo PDF, far\u00e1 com que<\/p>","resposta":10396308,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vers\u00e3o anterior .doc seja apagada e seja gerada uma nova vers\u00e3o .pdf. ","id":10396306,"corpo":"<p>a vers\u00e3o anterior <span class=\"ql-font-monospace\">.doc <\/span>seja apagada e seja gerada uma nova vers\u00e3o .<span class=\"ql-font-monospace\">pdf. <\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um arquivo PDF seja impresso em papel na impressora padr\u00e3o.","id":10396307,"corpo":"<p>um arquivo PDF seja impresso em papel na impressora padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a vers\u00e3o .doc corrente seja mantida e uma c\u00f3pia dela em vers\u00e3o .pdf seja criada.","id":10396308,"corpo":"<p>a vers\u00e3o .<span class=\"ql-font-monospace\">doc<\/span> corrente seja mantida e uma c\u00f3pia dela em vers\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">.pdf <\/span>seja criada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"qualquer altera\u00e7\u00e3o no arquivo .doc gere automaticamente a mesma altera\u00e7\u00e3o no correspondente arquivo .pdf. ","id":10396309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer altera\u00e7\u00e3o no arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">.doc<\/span> gere automaticamente a mesma altera\u00e7\u00e3o no correspondente arquivo .<span class=\"ql-font-monospace\">pdf. <\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"qualquer altera\u00e7\u00e3o no arquivo .pdf gere automaticamente a mesma altera\u00e7\u00e3o no correspondente arquivo .doc.","id":10396310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer altera\u00e7\u00e3o no arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">.pdf <\/span>gere automaticamente a mesma altera\u00e7\u00e3o no correspondente arquivo .<span class=\"ql-font-monospace\">doc.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2606911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres encontrados em decomposi\u00e7\u00e3o cuja face n\u00e3o seja mais reconhec\u00edvel, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de intemp\u00e9ries, fauna cadav\u00e9rica e outros aspectos. ","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:13:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606921,"hashId":"de575f6257db57ec0c3ce33033e38786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres encontrados em decomposi\u00e7\u00e3o cuja face n\u00e3o seja mais reconhec\u00edvel, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de intemp\u00e9ries, fauna cadav\u00e9rica e outros aspectos. <\/p>","resposta":10396358,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o por familiares, atrav\u00e9s de reconhecimento das roupas, joias, sapatos e tatuagens acelera esse processo, pois, a partir de ent\u00e3o, se pode afirmar quem \u00e9, conforme as normas e protocolos vigentes.","id":10396356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o por familiares, atrav\u00e9s de reconhecimento das roupas, joias, sapatos e tatuagens acelera esse processo, pois, a partir de ent\u00e3o, se pode afirmar quem \u00e9, conforme as normas e protocolos vigentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualquer documento com foto \u00e9 h\u00e1bil para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o. ","id":10396357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer documento com foto \u00e9 h\u00e1bil para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o pode ser feita de forma prim\u00e1ria por arcada dent\u00e1ria, mediante compara\u00e7\u00e3o de elementos como radiografias pr\u00e9vias e moldes dent\u00e1rios com os do cad\u00e1ver. ","id":10396358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o pode ser feita de forma prim\u00e1ria por arcada dent\u00e1ria, mediante compara\u00e7\u00e3o de elementos como radiografias pr\u00e9vias e moldes dent\u00e1rios com os do cad\u00e1ver. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A compara\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es datilosc\u00f3picas constantes de arquivos e comparadas com as do cad\u00e1ver constitui identifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. ","id":10396359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compara\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es datilosc\u00f3picas constantes de arquivos e comparadas com as do cad\u00e1ver constitui identifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um dos exemplos de identifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 o caso dos exames gen\u00e9ticos; no entanto, h\u00e1 algumas limita\u00e7\u00f5es, entre elas, o fato de n\u00e3o servirem para estabelecer v\u00ednculos de irmandade, t\u00e3o somente de paternidade e maternidade. ","id":10396360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos exemplos de identifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 o caso dos exames gen\u00e9ticos; no entanto, h\u00e1 algumas limita\u00e7\u00f5es, entre elas, o fato de n\u00e3o servirem para estabelecer v\u00ednculos de irmandade, t\u00e3o somente de paternidade e maternidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 49","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429664,"slug":"medicina-legal-antropologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","pai":429664,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429723,"slug":"medicina-legal-metodos-de-identificacao-humana"}],"slug":"medicina-legal\/2606921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a corpo de delito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:13:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606916,"hashId":"53ac1f9a87f97d6403e0d77435c50367","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a corpo de delito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10396331,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes que deixam vest\u00edgios, segundo as normas jur\u00eddicas vigentes, \u00e9 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito direto ou indireto, n\u00e3o podendo supri-lo a confiss\u00e3o do acusado.","id":10396331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes que deixam vest\u00edgios, segundo as normas jur\u00eddicas vigentes, \u00e9 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito direto ou indireto, n\u00e3o podendo supri-lo a confiss\u00e3o do acusado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O juiz estar\u00e1 adstrito ao laudo do perito, n\u00e3o podendo rejeit\u00e1-lo no todo ou em parte, conforme normas administrativas.","id":10396332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz estar\u00e1 adstrito ao laudo do perito, n\u00e3o podendo rejeit\u00e1-lo no todo ou em parte, conforme normas administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Havendo confiss\u00e3o do acusado, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exame de corpo de delito, uma vez que restar\u00e1 provada a culpa ou dolo deste.","id":10396333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo confiss\u00e3o do acusado, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exame de corpo de delito, uma vez que restar\u00e1 provada a culpa ou dolo deste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cust\u00f3dia dos vest\u00edgios encontrados em um cad\u00e1ver v\u00edtima de morte violenta caber\u00e1 \u00e0 autoridade policial e aos peritos criminais que comparecerem \u00e0 cena do crime, n\u00e3o havendo necessidade de essas normas atingirem os auxiliares de necropsia, uma vez que estes apenas devem transportar o cad\u00e1ver, n\u00e3o havendo atos periciais a\u00ed envolvidos.","id":10396334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cust\u00f3dia dos vest\u00edgios encontrados em um cad\u00e1ver v\u00edtima de morte violenta caber\u00e1 \u00e0 autoridade policial e aos peritos criminais que comparecerem \u00e0 cena do crime, n\u00e3o havendo necessidade de essas normas atingirem os auxiliares de necropsia, uma vez que estes apenas devem transportar o cad\u00e1ver, n\u00e3o havendo atos periciais a\u00ed envolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A per\u00edcia de documentos n\u00e3o poder\u00e1 complementar o exame direto dos vest\u00edgios no corpo, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 essa previs\u00e3o legal.","id":10396335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia de documentos n\u00e3o poder\u00e1 complementar o exame direto dos vest\u00edgios no corpo, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 essa previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 49","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","oab":false,"nome":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429613,"slug":"medicina-legal-exame-do-corpo-de-delito-e-pericias-em-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/2606916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a corpo de delito, per\u00edcia e peritos em medicina legal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:13:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606922,"hashId":"8be5b47a9bb2b82ee48d77b5c1d0a133","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a corpo de delito, per\u00edcia e peritos em medicina legal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10396363,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em medicina legal, s\u00e3o sin\u00f4nimos os termos corpo de delito e exame de corpo de delito, sendo um empregado pelo outro indistintamente.","id":10396361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em medicina legal, s\u00e3o sin\u00f4nimos os termos corpo de delito e exame de corpo de delito, sendo um empregado pelo outro indistintamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os vest\u00edgios criminais podem apresentar car\u00e1ter passageiro (delicta factis transeuntis), como os que resultam de les\u00e3o corporal grav\u00edssima.","id":10396362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vest\u00edgios criminais podem apresentar car\u00e1ter passageiro <em>(delicta factis transeuntis)<\/em>, como os que resultam de les\u00e3o corporal grav\u00edssima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os assistentes t\u00e9cnicos n\u00e3o se sujeitam \u00e0s causas de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o.","id":10396363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os assistentes t\u00e9cnicos n\u00e3o se sujeitam \u00e0s causas de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo delito deixa de ser necess\u00e1rio em face de eventual confiss\u00e3o do acusado de um crime.","id":10396364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo delito deixa de ser necess\u00e1rio em face de eventual confiss\u00e3o do acusado de um crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o for poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de peritos oficiais, o exame de corpo delito n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado por peritos ad hoc, mesmo que estes prestem compromisso com a justi\u00e7a.","id":10396365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o for poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de peritos oficiais, o exame de corpo delito n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado por peritos <em>ad<\/em> <em>hoc<\/em><em class=\"ql-font-serif\">,<\/em> mesmo que estes prestem compromisso com a justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 49","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","oab":false,"nome":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429613,"slug":"medicina-legal-exame-do-corpo-de-delito-e-pericias-em-geral"}],"slug":"medicina-legal\/2606922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o testemunho, sob o ponto de vista psicol\u00f3gico, se forma por meio de um processo de quatro fases, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:14:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606969,"hashId":"ca32d11294131f10a4673b46f84326f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o testemunho, sob o ponto de vista psicol\u00f3gico, se forma por meio de um processo de quatro fases, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10396585,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira fase \u00e9 a da sensa\u00e7\u00e3o, mais fisiol\u00f3gica que f\u00edsica, e representa o est\u00e1gio com menor n\u00famero de erros.","id":10396584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira fase \u00e9 a da sensa\u00e7\u00e3o, mais fisiol\u00f3gica que f\u00edsica, e representa o est\u00e1gio com menor n\u00famero de erros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A quarta fase \u00e9 a da exterioriza\u00e7\u00e3o, que se cristaliza com o processo testemunhal em si, atrav\u00e9s da narra\u00e7\u00e3o de um fato em arguido no depoimento.","id":10396585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quarta fase \u00e9 a da exterioriza\u00e7\u00e3o, que se cristaliza com o processo testemunhal em si, atrav\u00e9s da narra\u00e7\u00e3o de um fato em arguido no depoimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A segunda fase \u00e9 a da fixa\u00e7\u00e3o, que se d\u00e1 atrav\u00e9s dos sentidos (vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, olfato, paladar e tato) e pode ter car\u00e1ter ilus\u00f3rio. ","id":10396586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda fase \u00e9 a da fixa\u00e7\u00e3o, que se d\u00e1 atrav\u00e9s dos sentidos (vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, olfato, paladar e tato) e pode ter car\u00e1ter ilus\u00f3rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A segunda fase \u00e9 a da percep\u00e7\u00e3o, que ocorre quando a impress\u00e3o se projeta no c\u00e9rebro, no campo da consci\u00eancia, e quando as imagens passam a ser recordadas por meio de lembran\u00e7as. ","id":10396587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda fase \u00e9 a da percep\u00e7\u00e3o, que ocorre quando a impress\u00e3o se projeta no c\u00e9rebro, no campo da consci\u00eancia, e quando as imagens passam a ser recordadas por meio de lembran\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A terceira fase \u00e9 a da percep\u00e7\u00e3o, que ocorre quando um pequeno n\u00famero de dados passa para a consci\u00eancia atrav\u00e9s dos sentidos, n\u00e3o havendo ainda a proje\u00e7\u00e3o das lembran\u00e7as no c\u00e9rebro. ","id":10396588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terceira fase \u00e9 a da percep\u00e7\u00e3o, que ocorre quando um pequeno n\u00famero de dados passa para a consci\u00eancia atrav\u00e9s dos sentidos, n\u00e3o havendo ainda a proje\u00e7\u00e3o das lembran\u00e7as no c\u00e9rebro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 70","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Prova Testemunhal","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Prova Testemunhal","pai":406651,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414512,"slug":"direito-processual-penal-caracteristicas-da-prova-testemunhal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos da confiss\u00e3o, acarea\u00e7\u00e3o e testemunho","oab":false,"nome":"Aspectos da confiss\u00e3o, acarea\u00e7\u00e3o e testemunho","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429667,"slug":"medicina-legal-aspectos-da-confissao-acareacao-e-testemunho"}],"slug":"medicina-legal\/2606969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marta \u00e9 propriet\u00e1ria de um terreno urbano n\u00e3o edificado no Centro da cidade de S\u00e3o Paulo. Ao contrair, em janeiro de 2022, uma d\u00edvida vultosa em decorr\u00eancia de um contrato de m\u00fatuo firmado junto ao Banco Alfa Delta S\/A, com vencimento previsto para o m\u00eas de dezembro do mesmo ano, ela ofereceu em hipoteca ao banco credor aquele im\u00f3vel, como garantia da obriga\u00e7\u00e3o. A constitui\u00e7\u00e3o da hipoteca foi v\u00e1lida e levada imediatamente a registro. Logo ap\u00f3s, em fevereiro de 2022, Marta celebrou um novo contrato de m\u00fatuo, desta vez com o Banco Beta Gama S\/A, com vencimento previsto para abril daquele ano. Tamb\u00e9m ao contrair essa segunda obriga\u00e7\u00e3o, Marta instituiu garantia hipotec\u00e1ria sobre o mesmo terreno no Centro de S\u00e3o Paulo. A garantia tamb\u00e9m foi validamente constitu\u00edda e levada ao registro competente em seguida. Vencida a d\u00edvida contra\u00edda junto ao Banco Beta Gama S\/A, em abril de 2022, Marta, embora n\u00e3o esteja insolvente, n\u00e3o a pagou espontaneamente. Nessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":91910,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2606960,"hashId":"91fe7b38bc2e7ce8e1d5ce5620266ecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marta \u00e9 propriet\u00e1ria de um terreno urbano n\u00e3o edificado no Centro da cidade de S\u00e3o Paulo. Ao contrair, em janeiro de 2022, uma d\u00edvida vultosa em decorr\u00eancia de um contrato de m\u00fatuo firmado junto ao Banco Alfa Delta S\/A, com vencimento previsto para o m\u00eas de dezembro do mesmo ano, ela ofereceu em hipoteca ao banco credor aquele im\u00f3vel, como garantia da obriga\u00e7\u00e3o. A constitui\u00e7\u00e3o da hipoteca foi v\u00e1lida e levada imediatamente a registro. Logo ap\u00f3s, em fevereiro de 2022, Marta celebrou um novo contrato de m\u00fatuo, desta vez com o Banco Beta Gama S\/A, com vencimento previsto para abril daquele ano. Tamb\u00e9m ao contrair essa segunda obriga\u00e7\u00e3o, Marta instituiu garantia hipotec\u00e1ria sobre o mesmo terreno no Centro de S\u00e3o Paulo. A garantia tamb\u00e9m foi validamente constitu\u00edda e levada ao registro competente em seguida. Vencida a d\u00edvida contra\u00edda junto ao Banco Beta Gama S\/A, em abril de 2022, Marta, embora n\u00e3o esteja insolvente, n\u00e3o a pagou espontaneamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10396546,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde o momento em que Marta deixou de pagar a d\u00edvida garantida pela segunda hipoteca, deve-se considerar vencida antecipadamente a primeira d\u00edvida, contra\u00edda perante o Banco Alfa Delta S\/A, que poder\u00e1 executar desde logo a primeira hipoteca;","id":10396542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde o momento em que Marta deixou de pagar a d\u00edvida garantida pela segunda hipoteca, deve-se considerar vencida antecipadamente a primeira d\u00edvida, contra\u00edda perante o Banco Alfa Delta S\/A, que poder\u00e1 executar desde logo a primeira hipoteca;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o da segunda hipoteca deve ser considerada nula caso o im\u00f3vel oferecido em garantia n\u00e3o seja mais valioso do que a soma das duas d\u00edvidas garantidas e seus acess\u00f3rios, tornando-se o cr\u00e9dito do Banco Beta Gama S\/A, assim, meramente quirograf\u00e1rio;","id":10396543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o da segunda hipoteca deve ser considerada nula caso o im\u00f3vel oferecido em garantia n\u00e3o seja mais valioso do que a soma das duas d\u00edvidas garantidas e seus acess\u00f3rios, tornando-se o cr\u00e9dito do Banco Beta Gama S\/A, assim, meramente quirograf\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caso a d\u00edvida perante o Banco Beta Gama S\/A permane\u00e7a sem pagamento espont\u00e2neo, essa institui\u00e7\u00e3o financeira poder\u00e1 promover a execu\u00e7\u00e3o da segunda hipoteca mesmo antes do vencimento da d\u00edvida contra\u00edda perante o Banco Alfa Delta S\/A e ainda que Marta continue plenamente solvente;","id":10396544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso a d\u00edvida perante o Banco Beta Gama S\/A permane\u00e7a sem pagamento espont\u00e2neo, essa institui\u00e7\u00e3o financeira poder\u00e1 promover a execu\u00e7\u00e3o da segunda hipoteca mesmo antes do vencimento da d\u00edvida contra\u00edda perante o Banco Alfa Delta S\/A e ainda que Marta continue plenamente solvente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Banco Beta Gama S\/A somente poder\u00e1 promover a execu\u00e7\u00e3o da segunda hipoteca antes do vencimento da d\u00edvida contra\u00edda perante o Banco Alfa Delta S\/A caso o im\u00f3vel hipotecado permita divis\u00e3o c\u00f4moda, pois se considera que a segunda hipoteca apenas gravou a parcela ideal do terreno correspondente ao montante da d\u00edvida por ela garantida;","id":10396545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Banco Beta Gama S\/A somente poder\u00e1 promover a execu\u00e7\u00e3o da segunda hipoteca antes do vencimento da d\u00edvida contra\u00edda perante o Banco Alfa Delta S\/A caso o im\u00f3vel hipotecado permita divis\u00e3o c\u00f4moda, pois se considera que a segunda hipoteca apenas gravou a parcela ideal do terreno correspondente ao montante da d\u00edvida por ela garantida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"caso a primeira obriga\u00e7\u00e3o ven\u00e7a, em dezembro de 2022, sem que Marta pague qualquer das d\u00edvidas e sem que o Banco Alfa Delta S\/A realize qualquer cobran\u00e7a, o Banco Beta Gama S\/A poder\u00e1 promover a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o garantida pela primeira hipoteca, consignando o valor garantido, citando o Banco Alfa Delta S\/A para receb\u00ea-lo e Marta para pag\u00e1-lo.","id":10396546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso a primeira obriga\u00e7\u00e3o ven\u00e7a, em dezembro de 2022, sem que Marta pague qualquer das d\u00edvidas e sem que o Banco Alfa Delta S\/A realize qualquer cobran\u00e7a, o Banco Beta Gama S\/A poder\u00e1 promover a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o garantida pela primeira hipoteca, consignando o valor garantido, citando o Banco Alfa Delta S\/A para receb\u00ea-lo e Marta para pag\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","oab":true,"nome":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406105,"slug":"direito-civil-hipoteca-art-1-473-ao-1-505"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Hipoteca (Art. 1.499 ao 1.501)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Hipoteca (Art. 1.499 ao 1.501)","pai":406105,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406109,"slug":"direito-civil-extincao-da-hipoteca-art-1-499-ao-1-501"}],"slug":"direito-civil\/2606960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tiago \u00e9 o locat\u00e1rio de um im\u00f3vel residencial pertencente a Mariana, que lhe deu o bem em loca\u00e7\u00e3o pelo prazo de dois anos. Como Tiago era um amigo de sua fam\u00edlia, Mariana n\u00e3o exigiu dele a presta\u00e7\u00e3o de nenhuma forma de garantia. Ap\u00f3s adimplir pontualmente os alugu\u00e9is referentes aos primeiros seis meses de loca\u00e7\u00e3o, contudo, Tiago come\u00e7ou a enfrentar dificuldades financeiras e n\u00e3o foi capaz de pagar os alugu\u00e9is referentes ao s\u00e9timo e ao oitavo m\u00eas na data do vencimento. Como a renda oriunda dos alugu\u00e9is era relevante para o or\u00e7amento familiar de Mariana, esta logo buscou assist\u00eancia jur\u00eddica e, pouco ap\u00f3s o segundo m\u00eas de atraso, ingressou com uma a\u00e7\u00e3o de despejo em face de Tiago, pugnando pela concess\u00e3o de liminar determinando a desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel por Tiago no prazo de quinze dias. De acordo com a Lei do Inquilinato (Lei n\u00ba 8.245\/1991), \u00e9 correto afirmar que a medida liminar pretendida por Mariana:","provas":[{"id":91910,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":13297,"slug":"analista-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:14:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2606966,"hashId":"7c9c07bf281cb83e981ca7ab3eabf3ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiago \u00e9 o locat\u00e1rio de um im\u00f3vel residencial pertencente a Mariana, que lhe deu o bem em loca\u00e7\u00e3o pelo prazo de dois anos. Como Tiago era um amigo de sua fam\u00edlia, Mariana n\u00e3o exigiu dele a presta\u00e7\u00e3o de nenhuma forma de garantia. Ap\u00f3s adimplir pontualmente os alugu\u00e9is referentes aos primeiros seis meses de loca\u00e7\u00e3o, contudo, Tiago come\u00e7ou a enfrentar dificuldades financeiras e n\u00e3o foi capaz de pagar os alugu\u00e9is referentes ao s\u00e9timo e ao oitavo m\u00eas na data do vencimento. Como a renda oriunda dos alugu\u00e9is era relevante para o or\u00e7amento familiar de Mariana, esta logo buscou assist\u00eancia jur\u00eddica e, pouco ap\u00f3s o segundo m\u00eas de atraso, ingressou com uma a\u00e7\u00e3o de despejo em face de Tiago, pugnando pela concess\u00e3o de liminar determinando a desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel por Tiago no prazo de quinze dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei do Inquilinato (Lei n\u00ba 8.245\/1991), \u00e9 correto afirmar que a medida liminar pretendida por Mariana:<\/p>","resposta":10396572,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser concedida pelo ju\u00edzo da causa nos termos em que foi requerida;","id":10396570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser concedida pelo ju\u00edzo da causa nos termos em que foi requerida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser concedida tal como requerida, desde que ouvida primeiramente a outra parte;","id":10396571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser concedida tal como requerida, desde que ouvida primeiramente a outra parte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser concedida tal como requerida, desde que Mariana preste cau\u00e7\u00e3o no valor equivalente a tr\u00eas meses de aluguel;","id":10396572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser concedida tal como requerida, desde que Mariana preste cau\u00e7\u00e3o no valor equivalente a tr\u00eas meses de aluguel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser concedida tal como requerida, n\u00e3o assistindo a Tiago, nesse caso, nenhuma provid\u00eancia para elidi-la;","id":10396573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser concedida tal como requerida, n\u00e3o assistindo a Tiago, nesse caso, nenhuma provid\u00eancia para elidi-la;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 ser concedida no caso de inadimplemento, por Tiago, do aluguel do terceiro m\u00eas consecutivo.","id":10396574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente poder\u00e1 ser concedida no caso de inadimplemento, por Tiago, do aluguel do terceiro m\u00eas consecutivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395178,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-245-1991-dispoe-sobre-as-locacoes-dos-imoveis-urbanos-e-os-procedimentos-a-elas-pertinentes"}],"slug":"legislacao-federal\/2606966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma per\u00edcia, o perito dever\u00e1 estar atento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente para evitar nulidade de provas. Acerca dessa tem\u00e1tica e de assuntos ela relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:13:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606923,"hashId":"c69686457b1311d84a4f25065d5b52fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma per\u00edcia, o perito dever\u00e1 estar atento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente para evitar nulidade de provas. Acerca dessa tem\u00e1tica e de assuntos ela relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10396369,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corpo de delito restringe-se a todos os vest\u00edgios encontrados no corpo de um indiv\u00edduo.","id":10396366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo de delito restringe-se a todos os vest\u00edgios encontrados no corpo de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do laudo da per\u00edcia dever\u00e3o constar apenas os aspectos t\u00e9cnicos, n\u00e3o se admitindo subjetividade na an\u00e1lise.","id":10396367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do laudo da per\u00edcia dever\u00e3o constar apenas os aspectos t\u00e9cnicos, n\u00e3o se admitindo subjetividade na an\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O laudo m\u00e9dico-legal resultante da per\u00edcia, em regra, deve ser sigiloso.","id":10396368,"corpo":"<p>O laudo m\u00e9dico-legal resultante da per\u00edcia, em regra, deve ser sigiloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A per\u00edcia sobre outra j\u00e1 realizada (pericia deducendi) tem por objeto fatos pret\u00e9ritos com rela\u00e7\u00e3o aos quais possa existir discord\u00e2ncia das partes ou do julgador.","id":10396369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia sobre outra j\u00e1 realizada (<em>pericia deducendi)<\/em> tem por objeto fatos pret\u00e9ritos com rela\u00e7\u00e3o aos quais possa existir discord\u00e2ncia das partes ou do julgador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 n\u00e3o acatar um laudo no todo ou em parte, assim como poder\u00e1 dispensar a an\u00e1lise do corpo de delito quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios.","id":10396370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz poder\u00e1 n\u00e3o acatar um laudo no todo ou em parte, assim como poder\u00e1 dispensar a an\u00e1lise do corpo de delito quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 49","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","oab":false,"nome":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429613,"slug":"medicina-legal-exame-do-corpo-de-delito-e-pericias-em-geral"}],"slug":"medicina-legal\/2606923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que nos Institutos de Medicina Legal t\u00eam-se v\u00e1rios \u00f3bitos secund\u00e1rios a exposi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de uso ambiental, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica apresentada e aos assuntos correlacionados.","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606982,"hashId":"4ba41bb1f167c6218a95dea30d2e675c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que nos Institutos de Medicina Legal t\u00eam-se v\u00e1rios \u00f3bitos secund\u00e1rios a exposi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de uso ambiental, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica apresentada e aos assuntos correlacionados.<\/p>","resposta":10396645,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cumar\u00ednicos se apresentam, em seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o, como antagonistas estruturais da vitamina K, impedindo a carboxila\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos glut\u00e2micos.","id":10396645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumar\u00ednicos se apresentam, em seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o, como antagonistas estruturais da vitamina K, impedindo a carboxila\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos glut\u00e2micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conforme a classifica\u00e7\u00e3o toxicol\u00f3gica dos praguicidas, considerando os valores de DL50 , segundo a Portaria n\u00famero 03\/1992 \u2013 anexo III do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na classe I est\u00e3o os produtos pouco t\u00f3xicos.","id":10396646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a classifica\u00e7\u00e3o toxicol\u00f3gica dos praguicidas, considerando os valores de DL<sub>50<\/sub> , segundo a Portaria n\u00famero 03\/1992 \u2013 anexo III do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na classe I est\u00e3o os produtos pouco t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estricnina tem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o principal o bloqueio do receptor de glutamato.","id":10396647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estricnina tem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o principal o bloqueio do receptor de glutamato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Brasil, o malation \u00e9 o principal componente da mistura de subst\u00e2ncias denominada chumbinho.","id":10396648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o malation \u00e9 o principal componente da mistura de subst\u00e2ncias denominada chumbinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Malation \u00e9 um organoclorado utilizado como inseticida, acaricida, nematicida e fungicida.","id":10396649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malation \u00e9 um organoclorado utilizado como inseticida, acaricida, nematicida e fungicida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 70","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia forense","oab":false,"nome":"Toxicologia forense","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429661,"slug":"medicina-legal-toxicologia-forense"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/2606982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal cl\u00ednico que mais caracteriza a \u201cBattered Child Syndrome\u201d \u00e9","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:14:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2606972,"hashId":"28ed83cc39fb7c28e4664a0606c958a7","enunciado":"<p>O sinal cl\u00ednico que mais caracteriza a \u201c<em>Battered Child Syndrome<\/em>\u201d \u00e9<\/p>","resposta":10396602,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ferimento contuso.","id":10396598,"corpo":"<p>o ferimento contuso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a fratura dent\u00e1ria por introdu\u00e7\u00e3o violenta de colheres na boca.","id":10396599,"corpo":"<p>a fratura dent\u00e1ria por introdu\u00e7\u00e3o violenta de colheres na boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a queimadura.","id":10396600,"corpo":"<p>a queimadura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a marca de mordida humana.","id":10396601,"corpo":"<p>a marca de mordida humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o hematoma subperi\u00f3stico.","id":10396602,"corpo":"<p>o hematoma subperi\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 70","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia forense","oab":false,"nome":"Psicopatologia forense","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429666,"slug":"medicina-legal-psicopatologia-forense"}],"slug":"medicina-legal\/2606972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais se forem aprovados, em cada casa do Congresso Nacional, em ","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2607029,"hashId":"8cf8c6ab505e9e9b86fb9203d5962232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais se forem aprovados, em cada casa do Congresso Nacional, em <\/p>","resposta":10396868,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros. ","id":10396868,"corpo":"<p>dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um turno, por um ter\u00e7o dos votos dos respectivos membros. ","id":10396869,"corpo":"<p>um turno, por um ter\u00e7o dos votos dos respectivos membros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um turno, por dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos membros. ","id":10396870,"corpo":"<p>um turno, por dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos membros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois turnos, por um ter\u00e7o dos votos dos respectivos membros. ","id":10396871,"corpo":"<p>dois turnos, por um ter\u00e7o dos votos dos respectivos membros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dois turnos, por dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos membros. ","id":10396872,"corpo":"<p>dois turnos, por dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos membros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","oab":true,"nome":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407127,"slug":"direitos-humanos-incorporacao-de-tratados-internacionais-de-direitos-humanos-no-direito-brasileiro-ec-n-o-45"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direitos-humanos\/2607029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word 2013, os temas usam um conjunto exclusivo de cores, fontes e efeitos para criar uma apar\u00eancia consistente. ","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284481,"hashId":"af66ce00b2e36bd05448d169a45ac738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Word 2013, os temas usam um conjunto exclusivo de cores, fontes e efeitos para criar uma apar\u00eancia consistente. <\/p>","resposta":9000764,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000764,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9000765,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. Julgue os itens de 21 a 25 quanto aos conceitos de hardware e de software, ao sistema operacional Windows 7 e ao Microsoft Word 2013. ","id":519548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25 <\/strong>quanto aos conceitos de <em>hardware <\/em>e de <em>software<\/em>, ao sistema operacional Windows 7 e ao Microsoft Word 2013. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2284481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos estados n\u00e3o est\u00e3o sujeitos aos ditames da Lei de Improbidade Administrativa.","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284520,"hashId":"10a8702760c768ea5d12891add6b7a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos estados n\u00e3o est\u00e3o sujeitos aos ditames da Lei de Improbidade Administrativa.<\/p>","resposta":9000868,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000867,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9000868,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do que disp\u00f5e a Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 44 a 48.","id":519557,"enunciado":"<p>\u00c0 luz do que disp\u00f5e a Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>44 <\/strong>a <strong>48<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2284520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preservada as garantias constitucionais ao contribuinte, a luz do sistema tribut\u00e1rio nacional, \u00e9 CORRETO afirmar que a Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir impostos sobre:","provas":[{"id":75630,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2284528,"hashId":"b52f80c9cf1ab54c9ea2e58ec43f58fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservada as garantias constitucionais ao contribuinte, a luz do sistema tribut\u00e1rio nacional, \u00e9 CORRETO afirmar que a Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir impostos sobre:<\/p>","resposta":9000884,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros.","id":9000883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produtos industrializados.","id":9000884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos industrializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado a sua impress\u00e3o.","id":9000885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado a sua impress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Templos de qualquer culto.","id":9000886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Templos de qualquer culto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/2284528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodas as frutas de B\u00e1rbara s\u00e3o suculentas\u201d \u00e9 \u201cNenhuma fruta de B\u00e1rbara \u00e9 suculenta\u201d.","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284537,"hashId":"4a60922c3e26dd68d00a733c41bbcb6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodas as frutas de B\u00e1rbara s\u00e3o suculentas\u201d \u00e9 \u201cNenhuma fruta de B\u00e1rbara \u00e9 suculenta\u201d.<\/p>","resposta":9000904,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000903,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9000904,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"B\u00e1rbara comprou abacaxis, bananas e cajus em uma mercearia, totalizando oitenta e uma frutas. Sabe-se que o n\u00famero de cajus \u00e9 31\u200b do n\u00famero de bananas e que, se B\u00e1rbara tivesse levado 1 caju a mais, o n\u00famero de cajus seria o qu\u00e1druplo do n\u00famero de abacaxis. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 38 a 40. ","id":519561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">B\u00e1rbara comprou abacaxis, bananas e cajus em uma mercearia, totalizando oitenta e uma frutas. Sabe-se que o n\u00famero de cajus \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do n\u00famero de bananas e que, se B\u00e1rbara tivesse levado 1 caju a mais, o n\u00famero de cajus seria o qu\u00e1druplo do n\u00famero de abacaxis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>38 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2284537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos de arquivo, ou seja, aqueles produzidos em decorr\u00eancia das fun\u00e7\u00f5es e atividades de entidades p\u00fablicas ou privadas, ao cumprirem suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, tornam-se objetos de cole\u00e7\u00f5es de biblioteca. ","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284558,"hashId":"7a1b97d8b4455eba2c3019d259808dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de arquivo, ou seja, aqueles produzidos em decorr\u00eancia das fun\u00e7\u00f5es e atividades de entidades p\u00fablicas ou privadas, ao cumprirem suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, tornam-se objetos de cole\u00e7\u00f5es de biblioteca. <\/p>","resposta":9000952,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000951,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9000952,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia e as legisla\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens de 71 a 105. ","id":519564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia e as legisla\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 105","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2284558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da proveni\u00eancia \u00e9 basilar para a arquivologia e sua aplicabilidade mant\u00e9m separados os conjuntos documentais de acordo com o fundo ao qual pertencem.","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284559,"hashId":"e315992dbbf8abb83be341b373ae6ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da proveni\u00eancia \u00e9 basilar para a arquivologia e sua aplicabilidade mant\u00e9m separados os conjuntos documentais de acordo com o fundo ao qual pertencem.<\/p>","resposta":9000953,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000953,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9000954,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia e as legisla\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens de 71 a 105. ","id":519564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia e as legisla\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 105","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","oab":false,"nome":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404766,"slug":"arquivologia-proveniencia-ou-respeito-aos-fundos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para o atendimento do seu mister \u00e9 facultado ao servidor p\u00fablico. ","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284564,"hashId":"9a46772bf8c34054e7a43690c45c98fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para o atendimento do seu mister \u00e9 facultado ao servidor p\u00fablico. <\/p>","resposta":9000964,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000963,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9000964,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens de 41 a 43. ","id":519565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>43<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2284564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.172 de 1966, analise as assertivas e responda. I.A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente. II.A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos. III.A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria. Das assertivas sobre obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal e acess\u00f3ria, \u00e9 CORRETO o indicado na alternativa.","provas":[{"id":75630,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:22","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2284625,"hashId":"2c231c2ef73de75339528b943960460c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.172 de 1966, analise as assertivas e responda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das assertivas sobre obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal e acess\u00f3ria, \u00e9 CORRETO o indicado na alternativa.<\/p>","resposta":9001097,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9001097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9001098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":9001099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e I, apenas.","id":9001100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/2284625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de materiais quanto \u00e0 import\u00e2ncia operacional (XYZ), a classifica\u00e7\u00e3o X abrange materiais de elevada criticidade para o processo produtivo; j\u00e1 os materiais cuja falta n\u00e3o implica a interrup\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o comp\u00f5em a classe Z. ","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284635,"hashId":"7520fef8f36c298992422fd74e0eaef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de materiais quanto \u00e0 import\u00e2ncia operacional (XYZ), a classifica\u00e7\u00e3o X abrange materiais de elevada criticidade para o processo produtivo; j\u00e1 os materiais cuja falta n\u00e3o implica a interrup\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o comp\u00f5em a classe Z. <\/p>","resposta":9001127,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001126,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9001127,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos fundamentais de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 106 a 120. ","id":519571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos fundamentais de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 120","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427672,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-pela-importancia-operacional-classificacao-xyz"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2284635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A percep\u00e7\u00e3o seletiva constitui uma barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o cuja interfer\u00eancia na decodifica\u00e7\u00e3o da mensagem afeta tanto o emissor quanto o receptor. ","provas":[{"id":75675,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2284645,"hashId":"9b22fce1c0261df621ded9bdefbbd4cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A percep\u00e7\u00e3o seletiva constitui uma barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o cuja interfer\u00eancia na decodifica\u00e7\u00e3o da mensagem afeta tanto o emissor quanto o receptor. <\/p>","resposta":9001150,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001150,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9001151,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos fundamentais de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 106 a 120. ","id":519571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos fundamentais de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 120","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/2284645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ser humano acusado de ato delituoso a pena imposta ser\u00e1 de acordo com a data do julgamento. ","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284659,"hashId":"f471f6e15f121c37c47f3889dab4b9c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser humano acusado de ato delituoso a pena imposta ser\u00e1 de acordo com a data do julgamento. <\/p>","resposta":9001195,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001194,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9001195,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, julgue os itens de 71 a 75. ","id":519574,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2284659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Tirei do fundo das gavetas LEMBRAN\u00c7AS que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais\", o termo LEMBRAN\u00c7AS\" est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":75624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2284665,"hashId":"5c748aff1fd7c94796ffea13359e5e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<em>Tirei do fundo das gavetas LEMBRAN\u00c7AS que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais<\/em>\", o termo LEMBRAN\u00c7AS\" est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":9001214,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposto.","id":9001212,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Predicativo do Sujeito.","id":9001213,"corpo":"<p>Predicativo do Sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":9001214,"corpo":"<p>Objeto Direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal.","id":9001215,"corpo":"<p>Adjunto Adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Dia de FaxinaEstava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!(...)Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!(...)Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":519573,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dia de Faxina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2284665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o \"Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!\"?","provas":[{"id":75624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2284667,"hashId":"2a0cac9debcb95eab70ea15a3671ece8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o \"<em>Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!<\/em>\"?<\/p>","resposta":9001223,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito Simples.","id":9001220,"corpo":"<p>Sujeito Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sujeito Indeterminado.","id":9001221,"corpo":"<p>Sujeito Indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito Oculto.","id":9001222,"corpo":"<p>Sujeito Oculto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito Inexistente.","id":9001223,"corpo":"<p>Sujeito Inexistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Dia de FaxinaEstava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!(...)Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!(...)Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":519573,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dia de Faxina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2284667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente considere desnecess\u00e1ria a continuidade do tratamento psicol\u00f3gico, fica ent\u00e3o proibido, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, prolongar a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os profissionais. ","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284670,"hashId":"c8600488ad3a001e51a2040e1542fe82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o paciente considere desnecess\u00e1ria a continuidade do tratamento psicol\u00f3gico, fica ent\u00e3o proibido, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, prolongar a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os profissionais. <\/p>","resposta":9001229,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001228,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9001229,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de 76 a 82. ","id":519575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>82<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 82","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2284670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tamb\u00e9m conhecidas como figuras de linguagem, as figuras de estilo s\u00e3o recursos estil\u00edsticos bastante utilizados na linguagem liter\u00e1ria, na m\u00fasica, na publicidade e tamb\u00e9m na linguagem oral. S\u00e3o empregues com o objetivo de dar \u00eanfase \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, tornando-a mais expressiva e nobre. Assinale a figura de linguagem presente no texto e que produz sentidos figurados por meio de compara\u00e7\u00f5es sem termos comparativos:","provas":[{"id":75624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2284674,"hashId":"dc3602fc20f91abc7bb19b50c3c0964c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m conhecidas como figuras de linguagem, as figuras de estilo s\u00e3o recursos estil\u00edsticos bastante utilizados na linguagem liter\u00e1ria, na m\u00fasica, na publicidade e tamb\u00e9m na linguagem oral. S\u00e3o empregues com o objetivo de dar \u00eanfase \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, tornando-a mais expressiva e nobre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a figura de linguagem presente no texto e que produz sentidos figurados por meio de compara\u00e7\u00f5es sem termos comparativos:<\/p>","resposta":9001240,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9001238,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":9001239,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":9001240,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":9001241,"corpo":"<p>Paradoxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Dia de FaxinaEstava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!(...)Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!(...)Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":519573,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dia de Faxina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2284674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de interrup\u00e7\u00e3o do trabalho do psic\u00f3logo em decorr\u00eancia de demiss\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1 enviar todo o seu material para o Conselho Regional de Psicologia, que manter\u00e1 o sigilo necess\u00e1rio das informa\u00e7\u00f5es at\u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo. ","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284675,"hashId":"f3e5cf9afee5fda3c3be5e6fb2b4260f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de interrup\u00e7\u00e3o do trabalho do psic\u00f3logo em decorr\u00eancia de demiss\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1 enviar todo o seu material para o Conselho Regional de Psicologia, que manter\u00e1 o sigilo necess\u00e1rio das informa\u00e7\u00f5es at\u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo. <\/p>","resposta":9001243,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001242,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9001243,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de 76 a 82. ","id":519575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>82<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 82","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2284675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"... MAS l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!\", a conjun\u00e7\u00e3o \"MAS\" expressa uma ideia de:","provas":[{"id":75624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2284686,"hashId":"903f5548d6b55f3b18ab81bd66e24636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"... MAS l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!\", a conjun\u00e7\u00e3o \"MAS\" expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":9001280,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":9001280,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":9001281,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":9001282,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":9001283,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Dia de FaxinaEstava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!(...)Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!(...)Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":519573,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dia de Faxina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estava precisando fazer uma faxina em mim... Jogar alguns pensamentos indesejados para fora, lavar alguns tesouros que andavam meio enferrujados...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tirei do fundo das gavetas lembran\u00e7as que n\u00e3o uso e n\u00e3o quero mais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora alguns sonhos, algumas ilus\u00f5es... Pap\u00e9is de presente que nunca usei, sorrisos que nunca darei;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei fora a raiva e o rancor das flores murchas que estavam dentro de um livro que n\u00e3o li. Olhei para meus sorrisos futuros e minhas alegrias pretendidas... E as coloquei num cantinho, bem arrumadas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Fiquei sem paci\u00eancia!... Tirei tudo de dentro do arm\u00e1rio e fui jogando no ch\u00e3o: Paix\u00f5es escondidas, desejos reprimidos, palavras horr\u00edveis que nunca queria ter dito, m\u00e1goas de um amigo, lembran\u00e7as de um dia triste... Mas l\u00e1 tamb\u00e9m havia outras coisas... e belas!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Joguei direto no saco de lixo os restos de um amor que me magoou. Peguei as palavras de raiva e de dor que estavam na prateleira de cima, porque quase n\u00e3o as uso, e tamb\u00e9m joguei fora no mesmo instante!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Coloquei nas prateleiras de baixo algumas lembran\u00e7as da inf\u00e2ncia, na gaveta de cima as da minha juventude e, pendurada bem \u00e0 minha frente, coloquei a minha capacidade de amar... e de recome\u00e7ar...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2284686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro de 2020 foi publicada a lei que majorou a al\u00edquota do IPI dos ve\u00edculos automotores. A partir de quando os carros ser\u00e3o vendidos mais caros?","provas":[{"id":75630,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:16:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2284691,"hashId":"ee898995152b75b7933c64f9ea56c550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em setembro de 2020 foi publicada a lei que majorou a al\u00edquota do IPI dos ve\u00edculos automotores. A partir de quando os carros ser\u00e3o vendidos mais caros?<\/p>","resposta":9001297,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dezembro de 2020.","id":9001297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dezembro de 2020.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Outubro de 2021. ","id":9001298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outubro de 2021. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Novembro de 2020.","id":9001299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novembro de 2020.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Janeiro de 2021.","id":9001300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Janeiro de 2021.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2284691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}