{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159599,"perPage":"100","pages":21596,"page":9878,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios end\u00f3crinos e metab\u00f3licos s\u00e3o frequentes em pacientes infectados pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV). Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a esses dist\u00farbios.","provas":[{"id":24637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":835591,"hashId":"cc95f6901f25046bc95a5967f7f51165","enunciado":"Os dist\u00farbios end\u00f3crinos e metab\u00f3licos s\u00e3o frequentes\r\nem pacientes infectados pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia\r\nhumana (HIV). Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o\r\na esses dist\u00farbios.","resposta":2887790,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas elevadas de tiroxina livre (T4L) e de horm\u00f4nio estimulador de tireoide (TSH) \u00e9 frequente","id":2887788,"corpo":"A combina\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas elevadas de\r\ntiroxina livre (T4L) e de horm\u00f4nio estimulador de tireoide\r\n(TSH) \u00e9 frequente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracteristicamente, os pacientes apresentam concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas basais elevadas de horm\u00f4nio do crescimento (GH)","id":2887789,"corpo":"Caracteristicamente, os pacientes apresentam\r\nconcentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas basais elevadas de horm\u00f4nio do\r\ncrescimento (GH)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS), a s\u00edndrome do eutireoideo doente ocorre, mais frequentemente, durante a s\u00edndrome consumptiva","id":2887790,"corpo":"Na s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS),\r\na s\u00edndrome do eutireoideo doente ocorre, mais\r\nfrequentemente, durante a s\u00edndrome consumptiva","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de insufici\u00eancia adrenal prim\u00e1ria, a maior parte dos pacientes com s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS) apresenta diminui\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de cortisol, com correla\u00e7\u00e3o linear positiva do horm\u00f4nio com a contagem de linf\u00f3cito CD4, o que indica associa\u00e7\u00e3o com o estadiamento da infec\u00e7\u00e3o","id":2887791,"corpo":"Na aus\u00eancia de insufici\u00eancia adrenal prim\u00e1ria, a maior\r\nparte dos pacientes com s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia\r\nadquirida (AIDS) apresenta diminui\u00e7\u00e3o das\r\nconcentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de cortisol, com correla\u00e7\u00e3o linear\r\npositiva do horm\u00f4nio com a contagem de linf\u00f3cito CD<sub>4<\/sub>, o\r\nque indica associa\u00e7\u00e3o com o estadiamento da infec\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tireoidite de Hashimoto \u00e9 a causa mais frequente de hipotireoidismo, durante a s\u00edndrome inflamat\u00f3ria de reconstitui\u00e7\u00e3o imune associada \u00e0 terapia antirretroviral","id":2887792,"corpo":"A tireoidite de Hashimoto \u00e9 a causa mais frequente de\r\nhipotireoidismo, durante a s\u00edndrome inflamat\u00f3ria de\r\nreconstitui\u00e7\u00e3o imune associada \u00e0 terapia antirretroviral","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/835591","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hiperparatireoidismo prim\u00e1rio (HPTP) representa a causa mais frequente de eleva\u00e7\u00e3o da calcemia, constatada ambulatorialmente. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos achados laboratoriais do HPTP.","provas":[{"id":24637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":835597,"hashId":"62c532d0425fe57ceeb50e321cf221e1","enunciado":"O hiperparatireoidismo prim\u00e1rio (HPTP) representa\r\na causa mais frequente de eleva\u00e7\u00e3o da calcemia,\r\nconstatada ambulatorialmente. Assinale a alternativa\r\ncorreta em rela\u00e7\u00e3o aos achados laboratoriais do HPTP.","resposta":2887818,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se, laboratorialmente, por hipofosfatasia, hipomagnesemia e hiperfosfatemia","id":2887818,"corpo":"Caracteriza-se, laboratorialmente, por hipofosfatasia,\r\nhipomagnesemia e hiperfosfatemia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hipermagnesemia \u00e9 um achado muito frequente","id":2887819,"corpo":"A hipermagnesemia \u00e9 um achado muito frequente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se, laboratorialmente, por hipocalcemia, eleva\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de paratorm\u00f4nio (PTH) e de f\u00f3sforo","id":2887820,"corpo":"Caracteriza-se, laboratorialmente, por hipocalcemia,\r\neleva\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de paratorm\u00f4nio\r\n(PTH) e de f\u00f3sforo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequentemente, \u00e9 observada alcalose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica","id":2887821,"corpo":"Frequentemente, \u00e9 observada alcalose metab\u00f3lica\r\nhipoclor\u00eamica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se, laboratorialmente, por hipercalcemia, eleva\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de paratorm\u00f4nio (PTH) e diminui\u00e7\u00e3o das de f\u00f3sforo","id":2887822,"corpo":"Caracteriza-se, laboratorialmente, por hipercalcemia,\r\neleva\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de paratorm\u00f4nio\r\n(PTH) e diminui\u00e7\u00e3o das de f\u00f3sforo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/835597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grande parte dos pacientes com Diabetes mellitus tipo 2 (DM2) s\u00e3o assintom\u00e1ticos. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico do DM2.","provas":[{"id":24637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":835602,"hashId":"a1a64e3ecea6e6d6c07a41fde12a6fca","enunciado":"Grande parte dos pacientes com Diabetes mellitus\r\ntipo 2 (DM2) s\u00e3o assintom\u00e1ticos. Assinale a alternativa\r\ncorreta em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico do DM2.","resposta":2887843,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas medidas da glicemia de jejum, obtidas em dias diferentes, com resultados maiores ou iguais a 126 miligramas por decilitro (mg\/dL), s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico","id":2887843,"corpo":"Duas medidas da glicemia de jejum, obtidas em dias\r\ndiferentes, com resultados maiores ou iguais a 126\r\nmiligramas por decilitro (mg\/dL), s\u00e3o suficientes para o\r\ndiagn\u00f3stico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hemoglobina glicada costuma ser falsamente elevada por ingest\u00e3o de altas doses de vitaminas C e E","id":2887844,"corpo":"A hemoglobina glicada costuma ser falsamente elevada\r\npor ingest\u00e3o de altas doses de vitaminas C e E","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste oral de toler\u00e2ncia a glicose (GTT) deve ser realizado com uma carga de 150 gramas (g) de glicose anidra por via oral, dissolvidos em 500 mililitros (mL) de \u00e1gua","id":2887845,"corpo":"O teste oral de toler\u00e2ncia a glicose (GTT) deve ser\r\nrealizado com uma carga de 150 gramas (g) de glicose\r\nanidra por via oral, dissolvidos em 500 mililitros (mL) de\r\n\u00e1gua","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida dos corpos cet\u00f4nicos urin\u00e1rios, por meio de exame de urina tipo 1, representa o teste diagn\u00f3stico padr\u00e3o","id":2887846,"corpo":"A medida dos corpos cet\u00f4nicos urin\u00e1rios, por meio de\r\nexame de urina tipo 1, representa o teste diagn\u00f3stico\r\npadr\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frutosamina \u00e9 uma prote\u00edna glicada, constitu\u00edda, principalmente, de globulina, que reflete a glicemia nos \u00faltimos quatro meses, com valores maiores ou iguais a 6,5%, indicando o diagn\u00f3stico de DM2","id":2887847,"corpo":"A frutosamina \u00e9 uma prote\u00edna glicada, constitu\u00edda,\r\nprincipalmente, de globulina, que reflete a glicemia nos\r\n\u00faltimos quatro meses, com valores maiores ou iguais a\r\n6,5%, indicando o diagn\u00f3stico de DM2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340276,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/835602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes mellitus tipo 1 (DM1) se caracteriza por defici\u00eancia absoluta na produ\u00e7\u00e3o de insulina. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 patog\u00eanese do DM1.","provas":[{"id":24638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835608,"hashId":"83dd397a181e28bef64927031292c167","enunciado":"O Diabetes mellitus tipo 1 (DM1) se caracteriza por\r\ndefici\u00eancia absoluta na produ\u00e7\u00e3o de insulina. Assinale\r\na alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 patog\u00eanese do DM1.","resposta":2887876,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na maioria dos casos, resulta de destrui\u00e7\u00e3o viral das c\u00e9lulas beta das ilhotas de Langerhans pancre\u00e1ticas","id":2887873,"corpo":"Na maioria dos casos, resulta de destrui\u00e7\u00e3o viral das\r\nc\u00e9lulas beta das ilhotas de Langerhans pancre\u00e1ticas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o quanto ao desenvolvimento do DM1, em brancos, \u00e9 conferida, predominantemente, pelos ant\u00edgenos do sistema human leucocyte antigen (HLA) denominados DR3 e DR4","id":2887874,"corpo":"A prote\u00e7\u00e3o quanto ao desenvolvimento do DM1, em\r\nbrancos, \u00e9 conferida, predominantemente, pelos\r\nant\u00edgenos do sistema human leucocyte antigen (HLA)\r\ndenominados DR3 e DR4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O anticorpo antidescarboxilase do \u00e1cido glut\u00e2mico (anti- GAD65), caracteristicamente, n\u00e3o \u00e9 encontrado no momento do diagn\u00f3stico ou durante o seguimento do DM1","id":2887875,"corpo":"O anticorpo antidescarboxilase do \u00e1cido glut\u00e2mico (anti-\r\nGAD65), caracteristicamente, n\u00e3o \u00e9 encontrado no\r\nmomento do diagn\u00f3stico ou durante o seguimento do\r\nDM1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os autoanticorpos identificados como marcadores da destrui\u00e7\u00e3o autoimune das c\u00e9lulas beta das ilhotas de Langerhans pancre\u00e1ticas, geralmente, precedem a hiperglicemia por meses a anos","id":2887876,"corpo":"Os autoanticorpos identificados como marcadores da\r\ndestrui\u00e7\u00e3o autoimune das c\u00e9lulas beta das ilhotas de\r\nLangerhans pancre\u00e1ticas, geralmente, precedem a\r\nhiperglicemia por meses a anos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hiperglicemia permanente se manifesta quando menos de 30% das ilhotas de Langerhans pancre\u00e1ticas encontram-se destru\u00eddas","id":2887877,"corpo":"A hiperglicemia permanente se manifesta quando\r\nmenos de 30% das ilhotas de Langerhans pancre\u00e1ticas\r\nencontram-se destru\u00eddas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340277,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/835608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipotireoidismo cong\u00eanito (HC) pode resultar em graves repercuss\u00f5es para o rec\u00e9m-nascido (RN). Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico do HC no RN.","provas":[{"id":24638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835614,"hashId":"1d77b4c00923cf0499b612c4df69c84d","enunciado":"O hipotireoidismo cong\u00eanito (HC) pode resultar em\r\ngraves repercuss\u00f5es para o rec\u00e9m-nascido (RN).\r\nAssinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao quadro\r\ncl\u00ednico do HC no RN.","resposta":2887903,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria dos casos pode n\u00e3o apresentar manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas cl\u00e1ssicas indicativas da disfun\u00e7\u00e3o","id":2887903,"corpo":"A maioria dos casos pode n\u00e3o apresentar manifesta\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas cl\u00e1ssicas indicativas da disfun\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O choro agudo \u00e9 uma caracter\u00edstica t\u00edpica do HC","id":2887904,"corpo":"O choro agudo \u00e9 uma caracter\u00edstica t\u00edpica do HC","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diarreia \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o digest\u00f3ria mais frequente","id":2887905,"corpo":"A diarreia \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o digest\u00f3ria mais frequente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A agita\u00e7\u00e3o psicomotora e a falta de sono representam as principais manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas","id":2887906,"corpo":"A agita\u00e7\u00e3o psicomotora e a falta de sono representam\r\nas principais manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A idade \u00f3ssea avan\u00e7ada manifesta-se precocemente e evolui de forma r\u00e1pida, caso o HC n\u00e3o seja tratado prontamente","id":2887907,"corpo":"A idade \u00f3ssea avan\u00e7ada manifesta-se precocemente\r\ne evolui de forma r\u00e1pida, caso o HC n\u00e3o seja tratado\r\nprontamente","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340278,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/835614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os carcinomas papil\u00edferos de tireoide (CPT) podem ocorrer em crian\u00e7as. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do CPT em crian\u00e7as.","provas":[{"id":24638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835621,"hashId":"f6c8bfaab4eecdfa3b4e03e7a9701dc4","enunciado":"Os carcinomas papil\u00edferos de tireoide (CPT) podem\r\nocorrer em crian\u00e7as. Assinale a alternativa correta em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao tratamento do CPT em crian\u00e7as.","resposta":2887942,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento oral com sorafenibe est\u00e1 indicado na maioria dos casos","id":2887938,"corpo":"O tratamento oral com sorafenibe est\u00e1 indicado na\r\nmaioria dos casos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o do horm\u00f4nio estimulador da tireoide (TSH) com o uso de levotiroxina est\u00e1 contraindicada","id":2887939,"corpo":"A supress\u00e3o do horm\u00f4nio estimulador da tireoide (TSH)\r\ncom o uso de levotiroxina est\u00e1 contraindicada","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dose terap\u00eautica com iodo radioativo (131I) est\u00e1 contraindicada","id":2887940,"corpo":"A dose terap\u00eautica com iodo radioativo (<sup>131I<\/sup>) est\u00e1\r\ncontraindicada","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O esvaziamento linfonodal cervical total bilateral \u00e9 recomendado na maioria dos casos","id":2887941,"corpo":"O esvaziamento linfonodal cervical total bilateral \u00e9\r\nrecomendado na maioria dos casos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tireoidectomia total \u00e9 recomendada para a maioria dos casos","id":2887942,"corpo":"A tireoidectomia total \u00e9 recomendada para a maioria dos\r\ncasos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340278,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/835621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto a haploinsufici\u00eancia quanto a duplica\u00e7\u00e3o de genes envolvidos na determina\u00e7\u00e3o gonadal podem resultar em anomalias da diferencia\u00e7\u00e3o sexual (ADS). Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que t\u00eam sido relacionados com ADS.","provas":[{"id":24638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835623,"hashId":"8e1ae21600942107cb46b8171750079b","enunciado":"Tanto a haploinsufici\u00eancia quanto a duplica\u00e7\u00e3o de\r\ngenes envolvidos na determina\u00e7\u00e3o gonadal podem\r\nresultar em anomalias da diferencia\u00e7\u00e3o sexual (ADS).\r\nAssinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es\r\ngen\u00e9ticas que t\u00eam sido relacionados com ADS.","resposta":2887952,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edndrome WAGR \u00e9 causada por muta\u00e7\u00e3o no gene WT1 e cursa com s\u00edndrome nefr\u00f3tica em idade precoce e disgenesia gonadal","id":2887948,"corpo":"A s\u00edndrome WAGR \u00e9 causada por muta\u00e7\u00e3o no gene\r\nWT1 e cursa com s\u00edndrome nefr\u00f3tica em idade precoce\r\ne disgenesia gonadal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muta\u00e7\u00f5es homozigotas envolvendo o desert hedge hog levam \u00e0 s\u00edndrome ATRX, com alfatalassemia, retardo mental, dismorfismo facial e disgenesia gonadal","id":2887949,"corpo":"Muta\u00e7\u00f5es homozigotas envolvendo o desert hedge hog\r\nlevam \u00e0 s\u00edndrome ATRX, com alfatalassemia, retardo\r\nmental, dismorfismo facial e disgenesia gonadal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muta\u00e7\u00f5es no gene XH2 levam \u00e0 neuropatia minifascicular e disgenesia gonadal parcial","id":2887950,"corpo":"Muta\u00e7\u00f5es no gene XH2 levam \u00e0 neuropatia minifascicular\r\ne disgenesia gonadal parcial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A duplica\u00e7\u00e3o do gene DAX1 leva \u00e0 hipoplasia adrenal cong\u00eanita, mas n\u00e3o \u00e0 g\u00f4nadas disgen\u00e9ticas","id":2887951,"corpo":"A duplica\u00e7\u00e3o do gene DAX1 leva \u00e0 hipoplasia adrenal\r\ncong\u00eanita, mas n\u00e3o \u00e0 g\u00f4nadas disgen\u00e9ticas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante de disgenesia gonadal envolvendo os test\u00edculos (ADS 46,XY), o SOX9 est\u00e1 entre os genes candidatos a ser considerados como respons\u00e1veis","id":2887952,"corpo":"Diante de disgenesia gonadal envolvendo os test\u00edculos\r\n(ADS 46,XY), o SOX9 est\u00e1 entre os genes candidatos a\r\nser considerados como respons\u00e1veis","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340279,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/835623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A puberdade compreende o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre a inf\u00e2ncia e a idade adulta. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade fisiol\u00f3gica.","provas":[{"id":24638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835626,"hashId":"aeaf733f8ba88e75a1d0dbe0b286c4ae","enunciado":"A puberdade compreende o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre\r\na inf\u00e2ncia e a idade adulta. Assinale a alternativa correta\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade fisiol\u00f3gica.","resposta":2887966,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sexo feminino, o horm\u00f4nio fol\u00edculo-estimulante (FSH) estimula a gametog\u00eanese, n\u00e3o influenciando na s\u00edntese, secre\u00e7\u00e3o ou convers\u00e3o hormonal","id":2887963,"corpo":"No sexo feminino, o horm\u00f4nio fol\u00edculo-estimulante\r\n(FSH) estimula a gametog\u00eanese, n\u00e3o influenciando na\r\ns\u00edntese, secre\u00e7\u00e3o ou convers\u00e3o hormonal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No sexo masculino, o horm\u00f4nio luteinizante (LH) estimula a secre\u00e7\u00e3o de testosterona pelas c\u00e9lulas de Sertoli","id":2887964,"corpo":"No sexo masculino, o horm\u00f4nio luteinizante (LH)\r\nestimula a secre\u00e7\u00e3o de testosterona pelas c\u00e9lulas de\r\nSertoli","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No sexo masculino, o horm\u00f4nio fol\u00edculo-estimulante (FSH) estimula a espermatog\u00eanese pelas c\u00e9lulas de Leydig","id":2887965,"corpo":"No sexo masculino, o horm\u00f4nio fol\u00edculo-estimulante\r\n(FSH) estimula a espermatog\u00eanese pelas c\u00e9lulas de\r\nLeydig","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No sexo feminino, o horm\u00f4nio luteinizante (LH) \u00e9 o principal regulador da bioss\u00edntese de esteroides pelos ov\u00e1rios","id":2887966,"corpo":"No sexo feminino, o horm\u00f4nio luteinizante (LH) \u00e9 o\r\nprincipal regulador da bioss\u00edntese de esteroides pelos\r\nov\u00e1rios","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No sexo masculino, o horm\u00f4nio luteinizante (LH) estimula a convers\u00e3o de colesterol em pregnenolona e a s\u00edntese de andr\u00f3genos nas c\u00e9lulas da teca e instersticiais, promovendo a aromatiza\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas da camada granular","id":2887967,"corpo":"No sexo masculino, o horm\u00f4nio luteinizante (LH)\r\nestimula a convers\u00e3o de colesterol em pregnenolona\r\ne a s\u00edntese de andr\u00f3genos nas c\u00e9lulas da teca e\r\ninstersticiais, promovendo a aromatiza\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas\r\nda camada granular","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340279,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/835626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma menina de 9 anos de idade foi trazida ao prontosocorro pela m\u00e3e com quadro de poli\u00faria e polidipsia h\u00e1 dois dias, com piora nas \u00faltimas 12 horas, acompanhados de dor abdominal, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. A m\u00e3e relatou que a crian\u00e7a apresenta Diabetes mellitus tipo 1 h\u00e1 dois anos, faz uso de insulina em tr\u00eas aplica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e que, h\u00e1 cerca de dois dias, n\u00e3o vinha usando a referida medica\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a se apresentava, visivelmente, desidratada e com h\u00e1lito cet\u00f4nico. Os exames laboratoriais iniciais mostravam urina tipo I com ceton\u00faria e glicos\u00faria, glicemia de 390 miligramas por decilitro (mg\/dL) e pH sangu\u00edneo arterial de 7,12. Assinale a alternativa que apresenta o tratamento inicial mais adequado para a descompensa\u00e7\u00e3o aguda apresentada por essa crian\u00e7a.","provas":[{"id":24638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835629,"hashId":"8da4a10af25731a22cbc673e0768d2ef","enunciado":"Uma menina de 9 anos de idade foi trazida ao prontosocorro\r\npela m\u00e3e com quadro de poli\u00faria e polidipsia\r\nh\u00e1 dois dias, com piora nas \u00faltimas 12 horas,\r\nacompanhados de dor abdominal, n\u00e1useas e v\u00f4mitos.\r\nA m\u00e3e relatou que a crian\u00e7a apresenta Diabetes\r\nmellitus tipo 1 h\u00e1 dois anos, faz uso de insulina em tr\u00eas\r\naplica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e que, h\u00e1 cerca de dois dias, n\u00e3o\r\nvinha usando a referida medica\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico,\r\na crian\u00e7a se apresentava, visivelmente, desidratada e\r\ncom h\u00e1lito cet\u00f4nico. Os exames laboratoriais iniciais\r\nmostravam urina tipo I com ceton\u00faria e glicos\u00faria,\r\nglicemia de 390 miligramas por decilitro (mg\/dL) e pH\r\nsangu\u00edneo arterial de 7,12. Assinale a alternativa que\r\napresenta o tratamento inicial mais adequado para a\r\ndescompensa\u00e7\u00e3o aguda apresentada por essa crian\u00e7a.","resposta":2887980,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bicarbonato de s\u00f3dio, por via endovenosa, na dose de 500 miliequivalentes (mEq\/L), a ser infundido em per\u00edodo inferior a 60 minutos","id":2887978,"corpo":"Bicarbonato de s\u00f3dio, por via endovenosa, na dose\r\nde 500 miliequivalentes (mEq\/L), a ser infundido em\r\nper\u00edodo inferior a 60 minutos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso o pot\u00e1ssio (K) s\u00e9rico esteja entre 6,0 e 7,0 miliequivalentes por litro (mEq\/L), deve ser administrado cloreto de K, por via endovenosa, na dose de 40 mEq de K a cada meia hora","id":2887979,"corpo":"Caso o pot\u00e1ssio (K) s\u00e9rico esteja entre 6,0 e 7,0\r\nmiliequivalentes por litro (mEq\/L), deve ser administrado\r\ncloreto de K, por via endovenosa, na dose de 40 mEq de\r\nK a cada meia hora","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insulina regular, por via endovenosa em esquema de bomba de infus\u00e3o, e reposi\u00e7\u00e3o hidroeletrol\u00edtica por via endovenosa","id":2887980,"corpo":"Insulina regular, por via endovenosa em esquema de\r\nbomba de infus\u00e3o, e reposi\u00e7\u00e3o hidroeletrol\u00edtica por via\r\nendovenosa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glimepirida e hidrata\u00e7\u00e3o por via oral","id":2887981,"corpo":"Glimepirida e hidrata\u00e7\u00e3o por via oral","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metformina por via oral","id":2887982,"corpo":"Metformina por via oral","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340279,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/835629","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes adultos com esofagite eosinof\u00edlica (EE), o sintoma cl\u00ednico que ocorre mais comumente \u00e9\/s\u00e3o:","provas":[{"id":24639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endoscopia-digestiva-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":835634,"hashId":"7ccaa53d010b69c4e60062209b9a3876","enunciado":"Em pacientes adultos com esofagite eosinof\u00edlica (EE), o\r\nsintoma cl\u00ednico que ocorre mais comumente \u00e9\/s\u00e3o:","resposta":2888004,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A impacta\u00e7\u00e3o alimentar","id":2888003,"corpo":"A impacta\u00e7\u00e3o alimentar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A disfagia","id":2888004,"corpo":"A disfagia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As n\u00e1useas","id":2888005,"corpo":"As n\u00e1useas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os v\u00f4mitos","id":2888006,"corpo":"Os v\u00f4mitos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dor tor\u00e1cica","id":2888007,"corpo":"A dor tor\u00e1cica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340280,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/835634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as t\u00e9cnicas de abla\u00e7\u00e3o para tratamento endosc\u00f3pico da neoplasia esofagiana est\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":24639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endoscopia-digestiva-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":835642,"hashId":"3dbbabef66e7456ca5210f1f95628bd5","enunciado":"Dentre as t\u00e9cnicas de abla\u00e7\u00e3o para tratamento\r\nendosc\u00f3pico da neoplasia esofagiana est\u00e3o, EXCETO:","resposta":2888044,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terapia fotodin\u00e2mica","id":2888043,"corpo":"Terapia fotodin\u00e2mica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mucosectomia","id":2888044,"corpo":"Mucosectomia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o com plasma de arg\u00f4nio","id":2888045,"corpo":"Coagula\u00e7\u00e3o com plasma de arg\u00f4nio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nd:YAG-laser","id":2888046,"corpo":"Nd:YAG-laser","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eletrocoagula\u00e7\u00e3o multipolar","id":2888047,"corpo":"Eletrocoagula\u00e7\u00e3o multipolar","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340281,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/835642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De modo geral, dentre as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica, as de maior preval\u00eancia s\u00e3o as:","provas":[{"id":24639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endoscopia-digestiva-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":835648,"hashId":"8f28f66af3e75f7c7ca963828b44c428","enunciado":"De modo geral, dentre as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a\r\nulcerosa p\u00e9ptica, as de maior preval\u00eancia s\u00e3o as:","resposta":2888074,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edstulas gastroc\u00f3licas","id":2888073,"corpo":"F\u00edstulas gastroc\u00f3licas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorragias","id":2888074,"corpo":"Hemorragias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00f5es de sa\u00edda g\u00e1strica","id":2888075,"corpo":"Obstru\u00e7\u00f5es de sa\u00edda g\u00e1strica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfura\u00e7\u00f5es","id":2888076,"corpo":"Perfura\u00e7\u00f5es","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Penetra\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da parede g\u00e1strica","id":2888077,"corpo":"Penetra\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da parede g\u00e1strica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340282,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/835648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica de Paris, o aspecto macrosc\u00f3pico do c\u00e2ncer colorretal precoce, que possui como caracter\u00edstica: superficial e levemente elevado, \u00e9 classificado em:","provas":[{"id":24639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endoscopia-digestiva-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":835653,"hashId":"9e049949c5b32b0f071e8645e2f98b17","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica de Paris,\r\no aspecto macrosc\u00f3pico do c\u00e2ncer colorretal precoce,\r\nque possui como caracter\u00edstica: superficial e levemente\r\nelevado, \u00e9 classificado em:","resposta":2888100,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo I","id":2888098,"corpo":"Tipo I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo Ip","id":2888099,"corpo":"Tipo Ip","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo IIa ","id":2888100,"corpo":"Tipo IIa\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ipo IIb","id":2888101,"corpo":" ipo IIb","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipo IIc","id":2888102,"corpo":"Tipo IIc","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340282,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/835653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":12536}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico diferencial do n\u00f3dulo pulmonar solit\u00e1rio, \u00e9 classificado como granuloma n\u00e3o infeccioso:","provas":[{"id":24640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":12536},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":835662,"hashId":"7d337201543b0d270b62a61ed4b96d56","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico diferencial do n\u00f3dulo\r\npulmonar solit\u00e1rio, \u00e9 classificado como granuloma n\u00e3o\r\ninfeccioso:","resposta":2888143,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite reumat\u00f3ide","id":2888143,"corpo":"Artrite reumat\u00f3ide","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemangioma","id":2888144,"corpo":"Hemangioma","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criptococose","id":2888145,"corpo":"Criptococose","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coccidioidomicose","id":2888146,"corpo":"Coccidioidomicose","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abcesso","id":2888147,"corpo":"Abcesso","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340283,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/835662","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":12536}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. S\u00e3o doen\u00e7as que podem ter seu diagn\u00f3stico realizado atrav\u00e9s do procedimento broncosc\u00f3pico: I. Proteinose alveolar. II. Histiocitose X. III. Fibrose pulmonar idiop\u00e1tica. IV. Pneumonia por drogas. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":24640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":12536},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-endoscopia-respiratoria-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":835672,"hashId":"dea1fb7aa68d3a4482d4402e8aa2c1cb","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa\r\ncorreta. S\u00e3o doen\u00e7as que podem ter seu diagn\u00f3stico\r\nrealizado atrav\u00e9s do procedimento broncosc\u00f3pico:\r\n<\/p><p>I. Proteinose alveolar.\r\n<\/p><p>II. Histiocitose X.\r\n<\/p><p>III. Fibrose pulmonar idiop\u00e1tica.\r\n<\/p><p>IV. Pneumonia por drogas.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":2888197,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III","id":2888193,"corpo":"Apenas I, II e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV","id":2888194,"corpo":"Apenas I, III e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV","id":2888195,"corpo":"Apenas II e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV","id":2888196,"corpo":"Apenas II, III e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":2888197,"corpo":"I, II, III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340284,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/835672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ruptura de varizes esof\u00e1gicas (VE) \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave da hipertens\u00e3o portal (HP). A esofagogastroduodenoscopia (EGD) \u00e9 o m\u00e9todo de escolha tanto para o diagn\u00f3stico de VE quanto para a defini\u00e7\u00e3o do risco de sangramento. Est\u00e1 indicada em todos os pacientes hepatopatas adultos, ao diagn\u00f3stico de cirrose. Em pediatria, o momento de realiza\u00e7\u00e3o da EGD n\u00e3o est\u00e1 estabelecido. A busca por m\u00e9todos n\u00e3o invasivos capazes de diagnosticar a presen\u00e7a de VE e o risco de sangramento \u00e9 um tema atual e interessante. Os estudos envolvendo crian\u00e7as s\u00e3o escassos quando comparados com aqueles na popula\u00e7\u00e3o adulta. Sobre varizes esof\u00e1gicas e hipertens\u00e3o portal assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":24641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterelogia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835693,"hashId":"71ef6987bd6235d2c147d659e275bb75","enunciado":"A ruptura de varizes esof\u00e1gicas (VE) \u00e9 uma\r\ncomplica\u00e7\u00e3o grave da hipertens\u00e3o portal (HP). A\r\nesofagogastroduodenoscopia (EGD) \u00e9 o m\u00e9todo de\r\nescolha tanto para o diagn\u00f3stico de VE quanto para a\r\ndefini\u00e7\u00e3o do risco de sangramento. Est\u00e1 indicada em\r\ntodos os pacientes hepatopatas adultos, ao diagn\u00f3stico\r\nde cirrose. Em pediatria, o momento de realiza\u00e7\u00e3o da\r\nEGD n\u00e3o est\u00e1 estabelecido. A busca por m\u00e9todos n\u00e3o\r\ninvasivos capazes de diagnosticar a presen\u00e7a de VE e\r\no risco de sangramento \u00e9 um tema atual e interessante.\r\nOs estudos envolvendo crian\u00e7as s\u00e3o escassos quando\r\ncomparados com aqueles na popula\u00e7\u00e3o adulta. Sobre\r\nvarizes esof\u00e1gicas e hipertens\u00e3o portal assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":2888301,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o portal (HP) \u00e9 definida como o aumento do gradiente de press\u00e3o porto-sist\u00eamico em qualquer n\u00edvel do sistema venoso portal. Do ponto de vista fisiopatol\u00f3gico h\u00e1 o desenvolvimento de varizes esof\u00e1gicas (VE) e g\u00e1stricas, sendo esta a consequ\u00eancia cl\u00ednica mais direta da HP","id":2888298,"corpo":"A hipertens\u00e3o portal (HP) \u00e9 definida como o aumento\r\ndo gradiente de press\u00e3o porto-sist\u00eamico em qualquer\r\nn\u00edvel do sistema venoso portal. Do ponto de vista\r\nfisiopatol\u00f3gico h\u00e1 o desenvolvimento de varizes\r\nesof\u00e1gicas (VE) e g\u00e1stricas, sendo esta a consequ\u00eancia\r\ncl\u00ednica mais direta da HP","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A HP pode ser indiretamente mensurada pelo gradiente de press\u00e3o venosa hep\u00e1tica (GPVH), cujos valores normais situam-se entre 3 e 5 mmHg","id":2888299,"corpo":"A HP pode ser indiretamente mensurada pelo gradiente\r\nde press\u00e3o venosa hep\u00e1tica (GPVH), cujos valores\r\nnormais situam-se entre 3 e 5 mmHg","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o n\u00edvel anat\u00f4mico do aumento de resist\u00eancia ao fluxo, a HP pode ser classificada em pr\u00e9hep\u00e1tica, intra-hep\u00e1tica e p\u00f3s-hep\u00e1tica, sendo a cirrose (HP intra-hep\u00e1tica) a causa mais comum de HP em adultos. No grupo pedi\u00e1trico as causas mais frequentes de HP s\u00e3o a atresia das vias biliares e a obstru\u00e7\u00e3o extra-hep\u00e1tica da veia porta (OEHVP), o que est\u00e1 em acordo com casu\u00edstica observada no nosso meio","id":2888300,"corpo":"De acordo com o n\u00edvel anat\u00f4mico do aumento de\r\nresist\u00eancia ao fluxo, a HP pode ser classificada em pr\u00e9hep\u00e1tica,\r\nintra-hep\u00e1tica e p\u00f3s-hep\u00e1tica, sendo a cirrose\r\n(HP intra-hep\u00e1tica) a causa mais comum de HP em\r\nadultos. No grupo pedi\u00e1trico as causas mais frequentes\r\nde HP s\u00e3o a atresia das vias biliares e a obstru\u00e7\u00e3o\r\nextra-hep\u00e1tica da veia porta (OEHVP), o que est\u00e1 em\r\nacordo com casu\u00edstica observada no nosso meio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De uma maneira geral, nos est\u00e1gios iniciais, a HP \u00e9 muito sintom\u00e1tica. As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o relacionadas \u00e0s complica\u00e7\u00f5es que s\u00e3o principalmente a esplenomegalia e o sangramento de VE","id":2888301,"corpo":"De uma maneira geral, nos est\u00e1gios iniciais, a HP \u00e9 muito\r\nsintom\u00e1tica. As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o\r\nrelacionadas \u00e0s complica\u00e7\u00f5es que s\u00e3o principalmente a\r\nesplenomegalia e o sangramento de VE","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avaliar as complica\u00e7\u00f5es da HP significa, em \u00faltima an\u00e1lise, avaliar o resultado de uma sequ\u00eancia de eventos que se inicia com a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o portal, seguida pelo desenvolvimento de VE, sua dilata\u00e7\u00e3o e consequente ruptura. Deste modo, a triagem da presen\u00e7a de varizes gastroesof\u00e1gicas \u00e9 extremamente importante, estando indicada em todos os casos de HP","id":2888302,"corpo":"Avaliar as complica\u00e7\u00f5es da HP significa, em \u00faltima\r\nan\u00e1lise, avaliar o resultado de uma sequ\u00eancia de\r\neventos que se inicia com a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o portal,\r\nseguida pelo desenvolvimento de VE, sua dilata\u00e7\u00e3o\r\ne consequente ruptura. Deste modo, a triagem da\r\npresen\u00e7a de varizes gastroesof\u00e1gicas \u00e9 extremamente\r\nimportante, estando indicada em todos os casos de HP","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340287,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835693","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a hep\u00e1tica gordurosa n\u00e3o alco\u00f3lica (NAFLD) compreende um conjunto de doen\u00e7as hep\u00e1ticas diferencialmente graduadas que v\u00e3o desde o ac\u00famulo de gordura intra-hep\u00e1tica (esteatose simples) para necro-inflama\u00e7\u00e3o, baloniza\u00e7\u00e3o de hepat\u00f3citos e fibrose que representam as principais caracter\u00edsticas de esteato-hepatite n\u00e3o alco\u00f3lica (NASH). Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":24641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterelogia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835694,"hashId":"22ba311666ff6b53b5907bcf70e540a5","enunciado":"Doen\u00e7a hep\u00e1tica gordurosa n\u00e3o alco\u00f3lica (NAFLD)\r\ncompreende um conjunto de doen\u00e7as hep\u00e1ticas\r\ndiferencialmente graduadas que v\u00e3o desde o ac\u00famulo\r\nde gordura intra-hep\u00e1tica (esteatose simples) para\r\nnecro-inflama\u00e7\u00e3o, baloniza\u00e7\u00e3o de hepat\u00f3citos e\r\nfibrose que representam as principais caracter\u00edsticas\r\nde esteato-hepatite n\u00e3o alco\u00f3lica (NASH). Assinale a\r\nalternativa incorreta:","resposta":2888307,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a \u00faltima d\u00e9cada, esteatose hep\u00e1tica pedi\u00e1trica alcan\u00e7ou propor\u00e7\u00f5es epid\u00eamicas, tornando-se uma das doen\u00e7as hep\u00e1ticas cr\u00f4nicas mais frequentes na popula\u00e7\u00e3o infantil global. Os dados epidemiol\u00f3gicos obtidos por testes de diagn\u00f3stico n\u00e3o invasivos e invasivos indicam que NAFLD afeta aproximadamente 3-10% das crian\u00e7as magras do Sul e Am\u00e9rica do Norte, Europa, \u00c1sia e Austr\u00e1lia. Um aumento dram\u00e1tico da preval\u00eancia de NAFLD at\u00e9 80%, com uma rela\u00e7\u00e3o homem-mulher de 2:1, foi observada em crian\u00e7as obesas de pa\u00edses industrializados","id":2888303,"corpo":"Durante a \u00faltima d\u00e9cada, esteatose hep\u00e1tica pedi\u00e1trica\r\nalcan\u00e7ou propor\u00e7\u00f5es epid\u00eamicas, tornando-se uma\r\ndas doen\u00e7as hep\u00e1ticas cr\u00f4nicas mais frequentes na\r\npopula\u00e7\u00e3o infantil global. Os dados epidemiol\u00f3gicos\r\nobtidos por testes de diagn\u00f3stico n\u00e3o invasivos e\r\ninvasivos indicam que NAFLD afeta aproximadamente\r\n3-10% das crian\u00e7as magras do Sul e Am\u00e9rica do Norte,\r\nEuropa, \u00c1sia e Austr\u00e1lia. Um aumento dram\u00e1tico da\r\npreval\u00eancia de NAFLD at\u00e9 80%, com uma rela\u00e7\u00e3o\r\nhomem-mulher de 2:1, foi observada em crian\u00e7as\r\nobesas de pa\u00edses industrializados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Esteatose simples tem muitas vezes um curso cl\u00ednico benigno em crian\u00e7as, enquanto NASH pode evoluir para les\u00e3o hep\u00e1tica grave (isto \u00e9 cirrose) aumento da morbidade e mortalidade relacionada com o f\u00edgado, mesmo que a hist\u00f3ria natural da NAFLD pedi\u00e1trica permanece pouco documentada. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 amplamente demonstrado que as crian\u00e7as com NAFLD pode apresentar v\u00e1rias caracter\u00edsticas da s\u00edndrome metab\u00f3lica aumentando o risco para a diabetes tipo 2 e doen\u00e7a cardiovascular","id":2888304,"corpo":" Esteatose simples tem muitas vezes um curso cl\u00ednico\r\nbenigno em crian\u00e7as, enquanto NASH pode evoluir\r\npara les\u00e3o hep\u00e1tica grave (isto \u00e9 cirrose) aumento da\r\nmorbidade e mortalidade relacionada com o f\u00edgado,\r\nmesmo que a hist\u00f3ria natural da NAFLD pedi\u00e1trica\r\npermanece pouco documentada. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9\r\namplamente demonstrado que as crian\u00e7as com NAFLD\r\npode apresentar v\u00e1rias caracter\u00edsticas da s\u00edndrome\r\nmetab\u00f3lica aumentando o risco para a diabetes tipo 2 e\r\ndoen\u00e7a cardiovascular","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas histol\u00f3gicas cl\u00e1ssicas que caracterizam NAFLD pedi\u00e1trica incluem esteatose, baloniza\u00e7\u00e3o, inflama\u00e7\u00e3o e fibrose","id":2888305,"corpo":"Caracter\u00edsticas histol\u00f3gicas cl\u00e1ssicas que caracterizam\r\nNAFLD pedi\u00e1trica incluem esteatose, baloniza\u00e7\u00e3o,\r\ninflama\u00e7\u00e3o e fibrose","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baloniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o sinal morfol\u00f3gico mais relevante de hepat\u00f3citos danificados, enquanto que a fibrose \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o com danos mais graves em NASH. Crian\u00e7as com NASH predominantemente apresentam um padr\u00e3o de fibrose portal-periportal, com a poss\u00edvel presen\u00e7a de fibrose perissinusoidal","id":2888306,"corpo":"Baloniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o sinal morfol\u00f3gico mais relevante de\r\nhepat\u00f3citos danificados, enquanto que a fibrose \u00e9 a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o com danos mais graves em\r\nNASH. Crian\u00e7as com NASH predominantemente\r\napresentam um padr\u00e3o de fibrose portal-periportal, com\r\na poss\u00edvel presen\u00e7a de fibrose perissinusoidal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metformina, um dos sensibilizadores de insulina mais utilizados, \u00e9 mais eficaz do que a interven\u00e7\u00e3o de estilo de vida na melhoria dos testes de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica (isto \u00e9 ALT), esteatose e histologia hep\u00e1tica em crian\u00e7as com NAFLD. Vitamina E leva a uma melhoria significativa da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, do metabolismo da glicose e um efeito ben\u00e9fico moderado sobre baloniza\u00e7\u00e3o dos hepat\u00f3citos em compara\u00e7\u00e3o com a interven\u00e7\u00e3o do estilo de vida","id":2888307,"corpo":"Metformina, um dos sensibilizadores de insulina mais\r\nutilizados, \u00e9 mais eficaz do que a interven\u00e7\u00e3o de estilo\r\nde vida na melhoria dos testes de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica (isto\r\n\u00e9 ALT), esteatose e histologia hep\u00e1tica em crian\u00e7as com\r\nNAFLD. Vitamina E leva a uma melhoria significativa da\r\nfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, do metabolismo da glicose e um efeito\r\nben\u00e9fico moderado sobre baloniza\u00e7\u00e3o dos hepat\u00f3citos\r\nem compara\u00e7\u00e3o com a interven\u00e7\u00e3o do estilo de vida","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340287,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835694","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Displasia Neuronal Intestinal (DNI) \u00e9 uma entidade patol\u00f3gica, do grupo das doen\u00e7as neuromusculares gastrointestinais, caracterizada por complexas altera\u00e7\u00f5es do sistema nervoso ent\u00e9rico. Seu diagn\u00f3stico depende fundamentalmente da an\u00e1lise histopatol\u00f3gica de bi\u00f3psias do reto, sendo definida pela presen\u00e7a de ao menos 15% de g\u00e2nglios nervosos gigantes na submucosa, com mais do que 8 c\u00e9lulas ganglionares cada um, nas 30 se\u00e7\u00f5es histol\u00f3gicas que devem ser analisadas. Sobre essa entidade podemos afirmar:","provas":[{"id":24641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterelogia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835697,"hashId":"89f9104c53a958ed63c53eef0f3b9836","enunciado":"A Displasia Neuronal Intestinal (DNI) \u00e9 uma entidade\r\npatol\u00f3gica, do grupo das doen\u00e7as neuromusculares\r\ngastrointestinais, caracterizada por complexas\r\naltera\u00e7\u00f5es do sistema nervoso ent\u00e9rico. Seu diagn\u00f3stico\r\ndepende fundamentalmente da an\u00e1lise histopatol\u00f3gica\r\nde bi\u00f3psias do reto, sendo definida pela presen\u00e7a\r\nde ao menos 15% de g\u00e2nglios nervosos gigantes na\r\nsubmucosa, com mais do que 8 c\u00e9lulas ganglionares\r\ncada um, nas 30 se\u00e7\u00f5es histol\u00f3gicas que devem ser\r\nanalisadas. Sobre essa entidade podemos afirmar:","resposta":2888319,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A DNI pode ser tratada exclusivamente de forma cir\u00fargica, n\u00e3o sendo doen\u00e7a de compet\u00eancia do gastroenterologista pedi\u00e1trico devendo por isso ser transferida em 100% dos casos ao colega cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico","id":2888318,"corpo":"A DNI pode ser tratada exclusivamente de forma\r\ncir\u00fargica, n\u00e3o sendo doen\u00e7a de compet\u00eancia do\r\ngastroenterologista pedi\u00e1trico devendo por isso ser\r\ntransferida em 100% dos casos ao colega cirurgi\u00e3o\r\npedi\u00e1trico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es histopatol\u00f3gicas que caracterizam a DNI poderiam se originar de uma altera\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, exercendo influ\u00eancia direta no desenvolvimento embriol\u00f3gico dos tecidos derivados da crista neural ou de uma altera\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica secund\u00e1ria a fen\u00f4menos intestinais obstrutivos ou inflamat\u00f3rios, ocorridos no per\u00edodo fetal, perinatal ou p\u00f3s-natal em humanos. H\u00e1, ainda, evid\u00eancias de que estas altera\u00e7\u00f5es histopatol\u00f3gicas que caracterizam a DNI possam fazer parte do desenvolvimento normal do sistema nervoso ent\u00e9rico, a partir de um processo fisiol\u00f3gico de matura\u00e7\u00e3o e apoptose. Em meio a tantas incertezas quanto a defini\u00e7\u00e3o, etiopatogenia e diagn\u00f3stico da DNI, n\u00e3o \u00e9 surpreendente a falta de consenso quanto ao seu tratamento. As duas modalidades terap\u00eauticas s\u00e3o representadas pelo tratamento cl\u00ednico conservador e pelo tratamento cir\u00fargico","id":2888319,"corpo":"As altera\u00e7\u00f5es histopatol\u00f3gicas que caracterizam a\r\nDNI poderiam se originar de uma altera\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria,\r\nexercendo influ\u00eancia direta no desenvolvimento\r\nembriol\u00f3gico dos tecidos derivados da crista neural\r\nou de uma altera\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica secund\u00e1ria a\r\nfen\u00f4menos intestinais obstrutivos ou inflamat\u00f3rios,\r\nocorridos no per\u00edodo fetal, perinatal ou p\u00f3s-natal em\r\nhumanos. H\u00e1, ainda, evid\u00eancias de que estas altera\u00e7\u00f5es\r\nhistopatol\u00f3gicas que caracterizam a DNI possam\r\nfazer parte do desenvolvimento normal do sistema\r\nnervoso ent\u00e9rico, a partir de um processo fisiol\u00f3gico\r\nde matura\u00e7\u00e3o e apoptose. Em meio a tantas incertezas\r\nquanto a defini\u00e7\u00e3o, etiopatogenia e diagn\u00f3stico da DNI,\r\nn\u00e3o \u00e9 surpreendente a falta de consenso quanto ao\r\nseu tratamento. As duas modalidades terap\u00eauticas s\u00e3o\r\nrepresentadas pelo tratamento cl\u00ednico conservador e\r\npelo tratamento cir\u00fargico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A DNI \u00e9 de tratamento exclusivo por laxantes, principalmente o picossulfato de s\u00f3dio que atua como laxante de alta potencia mobilizando as ondas de grande peristalse do intestino","id":2888320,"corpo":"A DNI \u00e9 de tratamento exclusivo por laxantes,\r\nprincipalmente o picossulfato de s\u00f3dio que atua como\r\nlaxante de alta potencia mobilizando as ondas de\r\ngrande peristalse do intestino","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A DNI tem um tratamento amplo cir\u00fargico com progn\u00f3stico reservado, mas tem tratamento definitivo e feito de rotina em todos os centros atrav\u00e9s do transplante intestinal","id":2888321,"corpo":"A DNI tem um tratamento amplo cir\u00fargico com\r\nprogn\u00f3stico reservado, mas tem tratamento definitivo e\r\nfeito de rotina em todos os centros atrav\u00e9s do transplante\r\nintestinal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A DNI \u00e9 de tratamento exclusivo diet\u00e9tico pois as fibras alimentares modulam a entrada de \u00e1gua no intestino grosso e consequentemente melhoram e aumentam o bolo fecal podendo deixar o paciente sem tratamentos com laxativos potentes e livra o paciente de futuras cirurgias","id":2888322,"corpo":"A DNI \u00e9 de tratamento exclusivo diet\u00e9tico pois as fibras\r\nalimentares modulam a entrada de \u00e1gua no intestino\r\ngrosso e consequentemente melhoram e aumentam o\r\nbolo fecal podendo deixar o paciente sem tratamentos\r\ncom laxativos potentes e livra o paciente de futuras\r\ncirurgias","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340287,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o professor doutor Mauro Sergio Toporovski, m\u00e9dico respons\u00e1vel pela Disciplina de Gastroenterologia Pedi\u00e1trica da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Santa Casa de S\u00e3o Paulo e diretor de cursos da Associa\u00e7\u00e3o Paulista Pedi\u00e1trica de Gastroenterologia, Hepatologia e Nutri\u00e7\u00e3o (APPGHN), n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel precisar se os n\u00fameros refletem mesmo o aumento de casos de Doen\u00e7a Inflamat\u00f3ria Intestinal (DII) na inf\u00e2ncia ou se os casos, atualmente, t\u00eam sido mais e melhor diagnosticados. \u201cInfelizmente, a maioria dos pacientes chega aos servi\u00e7os de sa\u00fade com grande comprometimento nutricional, porque as crian\u00e7as j\u00e1 est\u00e3o sofrendo com dores abdominais h\u00e1 dois ou tr\u00eas anos sem que o problema tenha sido diagnosticado e tratado corretamente\u201d, lamenta. Sobre DII em pediatria assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterelogia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835698,"hashId":"b20bec364b8f71ec3e32c2e43a3a816b","enunciado":"Segundo o professor doutor Mauro Sergio\r\nToporovski, m\u00e9dico respons\u00e1vel pela Disciplina\r\nde Gastroenterologia Pedi\u00e1trica da Faculdade de\r\nCi\u00eancias M\u00e9dicas da Santa Casa de S\u00e3o Paulo e\r\ndiretor de cursos da Associa\u00e7\u00e3o Paulista Pedi\u00e1trica de\r\nGastroenterologia, Hepatologia e Nutri\u00e7\u00e3o (APPGHN),\r\nn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel precisar se os n\u00fameros refletem mesmo\r\no aumento de casos de Doen\u00e7a Inflamat\u00f3ria Intestinal\r\n(DII) na inf\u00e2ncia ou se os casos, atualmente, t\u00eam sido\r\nmais e melhor diagnosticados. \u201cInfelizmente, a maioria\r\ndos pacientes chega aos servi\u00e7os de sa\u00fade com grande\r\ncomprometimento nutricional, porque as crian\u00e7as j\u00e1\r\nest\u00e3o sofrendo com dores abdominais h\u00e1 dois ou tr\u00eas\r\nanos sem que o problema tenha sido diagnosticado e\r\ntratado corretamente\u201d, lamenta. Sobre DII em pediatria\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2888324,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento de DII em pediatria \u00e9 de f\u00e1cil realiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 que atualmente podemos indicar somente dieta enteral \u00fanica como terapia fundamental para Doen\u00e7a de Crohn e Colite ulcerativa, e se n\u00e3o houver resposta h\u00e1 dispon\u00edvel duas medica\u00e7\u00f5es principais que s\u00e3o infliximabe para Colite Ulcerativa e adalibumab para Doen\u00e7a de Crohn","id":2888323,"corpo":"O tratamento de DII em pediatria \u00e9 de f\u00e1cil realiza\u00e7\u00e3o\r\nj\u00e1 que atualmente podemos indicar somente dieta\r\nenteral \u00fanica como terapia fundamental para Doen\u00e7a\r\nde Crohn e Colite ulcerativa, e se n\u00e3o houver resposta\r\nh\u00e1 dispon\u00edvel duas medica\u00e7\u00f5es principais que s\u00e3o\r\ninfliximabe para Colite Ulcerativa e adalibumab para\r\nDoen\u00e7a de Crohn","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral os pediatras diagnosticam primeiramente as dores abdominais e diarreias como verminose, embora a preval\u00eancia desse problema seja de menos de 1% na popula\u00e7\u00e3o infantil, devido \u00e0 melhor infraestrutura urbana e de saneamento b\u00e1sico. At\u00e9 hoje, tamb\u00e9m h\u00e1 receio em solicitar o exame de colonoscopia, fundamental para o diagn\u00f3stico","id":2888324,"corpo":"Em geral os pediatras diagnosticam primeiramente as\r\ndores abdominais e diarreias como verminose, embora\r\na preval\u00eancia desse problema seja de menos de 1% na\r\npopula\u00e7\u00e3o infantil, devido \u00e0 melhor infraestrutura urbana\r\ne de saneamento b\u00e1sico. At\u00e9 hoje, tamb\u00e9m h\u00e1 receio\r\nem solicitar o exame de colonoscopia, fundamental para\r\no diagn\u00f3stico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de escolha para o diagn\u00f3stico de DII atualmente em pediatria \u00e9 a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica podendo-se atualmente excluir a colonoscopia da rotina do gastroenterologista pedi\u00e1trico, sendo que \u00e9 um exame altamente invasivo, dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o devido a necessidade de seda\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a por anestesista e somente com a visualiza\u00e7\u00e3o da mucosa pela resson\u00e2ncia \u00e9 poss\u00edvel desprezar as bi\u00f3psias colonosc\u00f3picas","id":2888325,"corpo":"O m\u00e9todo de escolha para o diagn\u00f3stico de DII\r\natualmente em pediatria \u00e9 a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica\r\npodendo-se atualmente excluir a colonoscopia da rotina\r\ndo gastroenterologista pedi\u00e1trico, sendo que \u00e9 um\r\nexame altamente invasivo, dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o devido a\r\nnecessidade de seda\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a por anestesista e\r\nsomente com a visualiza\u00e7\u00e3o da mucosa pela resson\u00e2ncia\r\n\u00e9 poss\u00edvel desprezar as bi\u00f3psias colonosc\u00f3picas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar da terapia de suporte cl\u00ednico, a maioria dos pacientes evoluem para cirurgia de retirada do col\u00f3n ainda na idade jovem","id":2888326,"corpo":"Apesar da terapia de suporte cl\u00ednico, a maioria dos\r\npacientes evoluem para cirurgia de retirada do col\u00f3n\r\nainda na idade jovem","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar da terapia de suporte cl\u00ednico, a maioria dos pacientes evoluem para cirurgia de retirada do col\u00f3n ainda na idade jovem","id":2888327,"corpo":"Apesar da terapia de suporte cl\u00ednico, a maioria dos\r\npacientes evoluem para cirurgia de retirada do col\u00f3n\r\nainda na idade jovem","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340288,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esofagite eosinof\u00edlica (EoE) se caracteriza por apresentar sintomas similares aos da doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE) e infiltrado eosinof\u00edlico no epit\u00e9lio esof\u00e1gico. EoE \u00e9 uma doen\u00e7a emergente no mundo inteiro, como documentada em muitos pa\u00edses. Artigos recentes indicam que a EoE est\u00e1 sendo cada vez mais diagnosticada em pacientes pedi\u00e1tricos e adultos, embora a epidemiologia dessa doen\u00e7a ainda n\u00e3o seja bem conhecida. Sobre essa entidade assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":24641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterelogia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835700,"hashId":"47225a973275a9aba47dfbca927d3b48","enunciado":"Esofagite eosinof\u00edlica (EoE) se caracteriza por\r\napresentar sintomas similares aos da doen\u00e7a do\r\nrefluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE) e infiltrado eosinof\u00edlico\r\nno epit\u00e9lio esof\u00e1gico. EoE \u00e9 uma doen\u00e7a emergente no\r\nmundo inteiro, como documentada em muitos pa\u00edses.\r\nArtigos recentes indicam que a EoE est\u00e1 sendo cada\r\nvez mais diagnosticada em pacientes pedi\u00e1tricos e\r\nadultos, embora a epidemiologia dessa doen\u00e7a ainda\r\nn\u00e3o seja bem conhecida. Sobre essa entidade assinale\r\na alternativa incorreta.","resposta":2888337,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As novas evid\u00eancias promovem dados, mostrando que a EoE parece ser um processo imunol\u00f3gico, dirigido por ant\u00edgenos, com m\u00faltiplos caminhos patog\u00eanicos. Uma nova defini\u00e7\u00e3o conceitual foi proposta, apresentando a EoE como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, imunomediada, caracterizada clinicamente por sintomas relacionados \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica e histologicamente por inflama\u00e7\u00e3o eosinof\u00edlicas","id":2888333,"corpo":"As novas evid\u00eancias promovem dados, mostrando que\r\na EoE parece ser um processo imunol\u00f3gico, dirigido por\r\nant\u00edgenos, com m\u00faltiplos caminhos patog\u00eanicos. Uma\r\nnova defini\u00e7\u00e3o conceitual foi proposta, apresentando\r\na EoE como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, imunomediada,\r\ncaracterizada clinicamente por sintomas relacionados \u00e0\r\ndisfun\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica e histologicamente por inflama\u00e7\u00e3o\r\neosinof\u00edlicas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sintomas da EoE s\u00e3o tamb\u00e9m observados em pacientes com esofagite p\u00e9ptica cr\u00f4nica, mas ao contr\u00e1rio da DRGE, a EoE \u00e9 associada com pHmetria normal, ocorre mais frequentemente em homens (75 a 80%), parece ter uma incid\u00eancia familiar aumentada e associa\u00e7\u00e3o com doen\u00e7as at\u00f3picas","id":2888334,"corpo":"Os sintomas da EoE s\u00e3o tamb\u00e9m observados em\r\npacientes com esofagite p\u00e9ptica cr\u00f4nica, mas ao\r\ncontr\u00e1rio da DRGE, a EoE \u00e9 associada com pHmetria\r\nnormal, ocorre mais frequentemente em homens (75 a\r\n80%), parece ter uma incid\u00eancia familiar aumentada e\r\nassocia\u00e7\u00e3o com doen\u00e7as at\u00f3picas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afeta todos os grupos et\u00e1rios, mas foi descrita primeiramente em crian\u00e7as, pois fazer bi\u00f3psias de rotina \u00e9 pr\u00e1tica comum em pediatria. Os estudos recentes mostram que cada vez mais se diagnostica EoE em crian\u00e7as e em adultos, mas a real epidemiologia da doen\u00e7a \u00e9 desconhecida. Dados epidemiol\u00f3gicos indicam que EoE \u00e9 atualmente a segunda causa de esofagite cr\u00f4nica, depois da DRGE, e causa frequente de disfagia","id":2888335,"corpo":"Afeta todos os grupos et\u00e1rios, mas foi descrita\r\nprimeiramente em crian\u00e7as, pois fazer bi\u00f3psias de rotina\r\n\u00e9 pr\u00e1tica comum em pediatria. Os estudos recentes\r\nmostram que cada vez mais se diagnostica EoE em\r\ncrian\u00e7as e em adultos, mas a real epidemiologia da\r\ndoen\u00e7a \u00e9 desconhecida. Dados epidemiol\u00f3gicos\r\nindicam que EoE \u00e9 atualmente a segunda causa de\r\nesofagite cr\u00f4nica, depois da DRGE, e causa frequente\r\nde disfagia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento da EoE, na maioria das crian\u00e7as, \u00e9 baseado em dieta elementar ou na elimina\u00e7\u00e3o de um ou de v\u00e1rios ant\u00edgenos alimentares. Nas crian\u00e7as mais velhas e nos adultos, o tratamento usualmente envolve corticoides t\u00f3picos. A monitoriza\u00e7\u00e3o do tratamento requer endoscopias seriadas com bi\u00f3psias esof\u00e1gicas","id":2888336,"corpo":"O tratamento da EoE, na maioria das crian\u00e7as, \u00e9\r\nbaseado em dieta elementar ou na elimina\u00e7\u00e3o de um\r\nou de v\u00e1rios ant\u00edgenos alimentares. Nas crian\u00e7as mais\r\nvelhas e nos adultos, o tratamento usualmente envolve\r\ncorticoides t\u00f3picos. A monitoriza\u00e7\u00e3o do tratamento\r\nrequer endoscopias seriadas com bi\u00f3psias esof\u00e1gicas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com os guidelines, a EoE s\u00f3 pode ser diagnosticada por endoscopia e bi\u00f3psias, com o achado de 30 ou mais eosin\u00f3filos por campo de grande aumento de tecido esof\u00e1gico, depois de tratamento agressivo para DRGE. Um novo e recente consenso relata importantes detalhes adicionais desde 2007: ele inclui um novo fen\u00f3tipo potencial de EoE \u2013 eosinofilia esof\u00e1gica responsiva a inibidores de bomba de pr\u00f3tons (IBP) \u2013 e relata modifica\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, que incluem a suscetibilidade da EoE causada por polimorfismos no gene da linfopoetina estromal t\u00edmica","id":2888337,"corpo":"De acordo com os guidelines, a EoE s\u00f3 pode ser\r\ndiagnosticada por endoscopia e bi\u00f3psias, com o\r\nachado de 30 ou mais eosin\u00f3filos por campo de grande\r\naumento de tecido esof\u00e1gico, depois de tratamento\r\nagressivo para DRGE. Um novo e recente consenso\r\nrelata importantes detalhes adicionais desde 2007: ele\r\ninclui um novo fen\u00f3tipo potencial de EoE \u2013 eosinofilia\r\nesof\u00e1gica responsiva a inibidores de bomba de pr\u00f3tons\r\n(IBP) \u2013 e relata modifica\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, que incluem a\r\nsuscetibilidade da EoE causada por polimorfismos no\r\ngene da linfopoetina estromal t\u00edmica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340288,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835700","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento alimentar se define como \u201crespostas comportamentais ou sequenciais associadas ao ato de alimentar-se, maneira ou modos de se alimentar, padr\u00f5es r\u00edtmicos da alimenta\u00e7\u00e3o\u201d. Segundo Koster, 2009, esse tipo de comportamento \u00e9 influenciado por condi\u00e7\u00f5es sociais, demogr\u00e1ficas e culturais, pela percep\u00e7\u00e3o individual e dos alimentos, por experi\u00eancias pr\u00e9vias e pelo estado nutricional. Sobre os transtornos alimentares Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":24641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica","id":12537},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterelogia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterelogia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":835705,"hashId":"18bd15493ede0b512ae32d982ccb8f8e","enunciado":"O comportamento alimentar se define como \u201crespostas\r\ncomportamentais ou sequenciais associadas ao ato\r\nde alimentar-se, maneira ou modos de se alimentar,\r\npadr\u00f5es r\u00edtmicos da alimenta\u00e7\u00e3o\u201d. Segundo Koster,\r\n2009, esse tipo de comportamento \u00e9 influenciado por\r\ncondi\u00e7\u00f5es sociais, demogr\u00e1ficas e culturais, pela\r\npercep\u00e7\u00e3o individual e dos alimentos, por experi\u00eancias\r\npr\u00e9vias e pelo estado nutricional. Sobre os transtornos\r\nalimentares Assinale a alternativa incorreta.","resposta":2888358,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anorexia \u00e9 o grande medo de ganhar peso e frequentemente tem uma vis\u00e3o distorcida do pr\u00f3prio corpo. Ap\u00f3s a compuls\u00e3o, o anor\u00e9tico procura compensar a alta ingest\u00e3o cal\u00f3rica com m\u00e9todos purgativo ou n\u00e3o purgativos","id":2888358,"corpo":"Anorexia \u00e9 o grande medo de ganhar peso e\r\nfrequentemente tem uma vis\u00e3o distorcida do pr\u00f3prio\r\ncorpo. Ap\u00f3s a compuls\u00e3o, o anor\u00e9tico procura compensar\r\na alta ingest\u00e3o cal\u00f3rica com m\u00e9todos purgativo ou n\u00e3o\r\npurgativos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bul\u00edmico tamb\u00e9m sente um grande medo de ganhar peso e frequentemente tem uma vis\u00e3o distorcida do pr\u00f3prio corpo. Esses indiv\u00edduos tamb\u00e9m tendem a restringir sua ingest\u00e3o alimentar, por\u00e9m, ap\u00f3s certo tempo seguindo uma dieta restritiva, perdem o controle e t\u00eam epis\u00f3dios de compuls\u00e3o alimentar. Ap\u00f3s a compuls\u00e3o, o bul\u00edmico procura compensar a alta ingest\u00e3o cal\u00f3rica","id":2888359,"corpo":"O bul\u00edmico tamb\u00e9m sente um grande medo de ganhar\r\npeso e frequentemente tem uma vis\u00e3o distorcida do\r\npr\u00f3prio corpo. Esses indiv\u00edduos tamb\u00e9m tendem a\r\nrestringir sua ingest\u00e3o alimentar, por\u00e9m, ap\u00f3s certo\r\ntempo seguindo uma dieta restritiva, perdem o controle\r\ne t\u00eam epis\u00f3dios de compuls\u00e3o alimentar. Ap\u00f3s a\r\ncompuls\u00e3o, o bul\u00edmico procura compensar a alta\r\ningest\u00e3o cal\u00f3rica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A bulimia nervosa pode ser classificada de acordo com o m\u00e9todo compensat\u00f3rio adotado em purgativa ou n\u00e3o purgativa. O subtipo n\u00e3o purgativo \u00e9 marcado pela pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica intensa ou por jejuns; j\u00e1 o purgativo, mais prevalente no estudo de Keski- Rahkonen et al, caracteriza-se pela indu\u00e7\u00e3o do v\u00f4mito ou pelo abuso de laxantes e diur\u00e9ticos","id":2888360,"corpo":"A bulimia nervosa pode ser classificada de acordo\r\ncom o m\u00e9todo compensat\u00f3rio adotado em purgativa\r\nou n\u00e3o purgativa. O subtipo n\u00e3o purgativo \u00e9 marcado\r\npela pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica intensa ou por jejuns;\r\nj\u00e1 o purgativo, mais prevalente no estudo de Keski-\r\nRahkonen et al, caracteriza-se pela indu\u00e7\u00e3o do v\u00f4mito\r\nou pelo abuso de laxantes e diur\u00e9ticos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que o indiv\u00edduo seja diagnosticado com bulimia nervosa deve apresentar epis\u00f3dios de compuls\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o duas vezes por semana por no m\u00ednimo tr\u00eas meses","id":2888361,"corpo":"Para que o indiv\u00edduo seja diagnosticado com bulimia\r\nnervosa deve apresentar epis\u00f3dios de compuls\u00e3o e\r\ncompensa\u00e7\u00e3o duas vezes por semana por no m\u00ednimo\r\ntr\u00eas meses","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compuls\u00e3o alimentar \u00e9 um dist\u00farbio alimentar que se caracteriza pela ingest\u00e3o de uma quantidade de alimentos maior que a maioria das pessoas ingeriria em um pequeno intervalo de tempo, ao menos duas vezes por semana, por seis meses seguidos, acompanhado do sentimento de falta de autocontrole. Durante esses epis\u00f3dios, os indiv\u00edduos sentem uma perda do controle sobre o qu\u00ea ou o quanto comem e, ao final, sentem-se culpados e depressivos","id":2888362,"corpo":"A compuls\u00e3o alimentar \u00e9 um dist\u00farbio alimentar que\r\nse caracteriza pela ingest\u00e3o de uma quantidade de\r\nalimentos maior que a maioria das pessoas ingeriria em\r\num pequeno intervalo de tempo, ao menos duas vezes\r\npor semana, por seis meses seguidos, acompanhado\r\ndo sentimento de falta de autocontrole. Durante esses\r\nepis\u00f3dios, os indiv\u00edduos sentem uma perda do controle\r\nsobre o qu\u00ea ou o quanto comem e, ao final, sentem-se\r\nculpados e depressivos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340288,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835705","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer g\u00e1strico, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":24642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":835723,"hashId":"b7a794347e2f428526dca78945c37a5f","enunciado":"Sobre o c\u00e2ncer g\u00e1strico, assinale a alternativa incorreta:","resposta":2888448,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se indica duodenopancreatectomia no c\u00e2ncer g\u00e1strico localmente avan\u00e7ado T4, N0,1 ou 2, M0, com bom estado geral e doente jovem","id":2888448,"corpo":"N\u00e3o se indica duodenopancreatectomia no c\u00e2ncer\r\ng\u00e1strico localmente avan\u00e7ado T4, N0,1 ou 2, M0, com\r\nbom estado geral e doente jovem","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No adenocarcinoma bem diferenciado, limitado \u00e0 mucosa e menor que 3 cm de di\u00e2metro, pode-se indicar a resse\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica","id":2888449,"corpo":"No adenocarcinoma bem diferenciado, limitado \u00e0\r\nmucosa e menor que 3 cm de di\u00e2metro, pode-se indicar\r\na resse\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No c\u00e2ncer precoce multic\u00eantrico est\u00e1 indicada gastrectomia total","id":2888450,"corpo":"No c\u00e2ncer precoce multic\u00eantrico est\u00e1 indicada\r\ngastrectomia total","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No c\u00e2ncer g\u00e1strico precoce, quando o aspecto endosc\u00f3pico deixar d\u00favida de seu car\u00e1ter intramucoso, a ecoendoscopia est\u00e1 indicada","id":2888451,"corpo":"No c\u00e2ncer g\u00e1strico precoce, quando o aspecto\r\nendosc\u00f3pico deixar d\u00favida de seu car\u00e1ter intramucoso,\r\na ecoendoscopia est\u00e1 indicada","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A laparoscopia diagn\u00f3stica no pr\u00e9-operat\u00f3rio n\u00e3o est\u00e1 indicada nos tumores T1 e T2","id":2888452,"corpo":"A laparoscopia diagn\u00f3stica no pr\u00e9-operat\u00f3rio n\u00e3o est\u00e1\r\nindicada nos tumores T1 e T2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340291,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835723","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento da paciente do caso citado deve ser iniciado com:","provas":[{"id":24642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-gastroenterologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":835725,"hashId":"8c84aba4ced13ef11b88481359a78963","enunciado":"O tratamento da paciente do caso citado deve ser\r\niniciado com:","resposta":2888460,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesalazina","id":2888458,"corpo":"Mesalazina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corticosteroides","id":2888459,"corpo":"Corticosteroides","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sulfassalazina","id":2888460,"corpo":"Sulfassalazina","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azatioprina","id":2888461,"corpo":"Azatioprina","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corticosteroides mais mesalazina","id":2888462,"corpo":"Corticosteroides mais mesalazina","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340292,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24642\/08.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/835725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes associadas \u00e0s doen\u00e7as monog\u00eanicas com heran\u00e7a ligada ao cromossomo X recessiva \u00e9 que elas afetam somente homens, uma vez que estes s\u00e3o hemizigotos para o alelo alterado em quest\u00e3o. Por\u00e9m, na pr\u00e1tica cl\u00ednica, \u00e9 relativamente comum identificar mulheres heterozigotas com manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da doen\u00e7a. Assinale a alternativa que apresenta uma poss\u00edvel justificativa para esta varia\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o de heran\u00e7a:","provas":[{"id":24643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-genetica-medica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":835746,"hashId":"54036b36b068bd8341fba35ff20e63da","enunciado":"Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes associadas\r\n\u00e0s doen\u00e7as monog\u00eanicas com heran\u00e7a ligada ao\r\ncromossomo X recessiva \u00e9 que elas afetam somente\r\nhomens, uma vez que estes s\u00e3o hemizigotos para\r\no alelo alterado em quest\u00e3o. Por\u00e9m, na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica, \u00e9 relativamente comum identificar mulheres\r\nheterozigotas com manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da doen\u00e7a.\r\nAssinale a alternativa que apresenta uma poss\u00edvel\r\njustificativa para esta varia\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o de heran\u00e7a:","resposta":2888566,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imprinting gen\u00f4mico no cromossomo X","id":2888563,"corpo":"Imprinting gen\u00f4mico no cromossomo X","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Splicing alternativo no cromossomo Y","id":2888564,"corpo":"Splicing alternativo no cromossomo Y","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Penetr\u00e2ncia incompleta do gene mutado","id":2888565,"corpo":"Penetr\u00e2ncia incompleta do gene mutado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desequil\u00edbrio de inativa\u00e7\u00e3o do cromossomo X","id":2888566,"corpo":"Desequil\u00edbrio de inativa\u00e7\u00e3o do cromossomo X","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transloca\u00e7\u00e3o envolvendo o gene SRY","id":2888567,"corpo":"Transloca\u00e7\u00e3o envolvendo o gene SRY","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340295,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/835746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a de Huntington \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico progressivo, de heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante, causado por muta\u00e7\u00f5es no gene da huntingtina. As alternativas abaixo apresentam caracter\u00edsticas associadas \u00e0 Doen\u00e7a de Huntington, exceto: ","provas":[{"id":24643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-genetica-medica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":835752,"hashId":"9e59f27f4d875d04bcd4c60e04bc42e8","enunciado":"A Doen\u00e7a de Huntington \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico\r\nprogressivo, de heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante,\r\ncausado por muta\u00e7\u00f5es no gene da huntingtina.\r\nAs alternativas abaixo apresentam caracter\u00edsticas\r\nassociadas \u00e0 Doen\u00e7a de Huntington, exceto:\r\n","resposta":2888593,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heterogeneidade gen\u00e9tica","id":2888593,"corpo":"Heterogeneidade gen\u00e9tica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penetr\u00e2ncia incompleta","id":2888594,"corpo":"Penetr\u00e2ncia incompleta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expressividade vari\u00e1vel","id":2888595,"corpo":"Expressividade vari\u00e1vel","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o de trinucleot\u00eddeos","id":2888596,"corpo":"Expans\u00e3o de trinucleot\u00eddeos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antecipa\u00e7\u00e3o","id":2888597,"corpo":"Antecipa\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340296,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/835752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente idoso, sexo masculino, iniciou quadro de rigidez e quedas frequentes. Ap\u00f3s 3 meses, iniciou quadro de decl\u00ednio cognitivo, apresentando flutua\u00e7\u00f5es do quadro neuropsiqui\u00e1trico, alucina\u00e7\u00f5es visuais recorrentes detalhadas e estruturadas. Devido \u00e0s alucina\u00e7\u00f5es foi medicado com antipsic\u00f3ticos, por\u00e9m apresentou piora do quadro r\u00edgido-acin\u00e9tico, apresentando hipersensibilidade a esse tipo de medica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o quadro acima:","provas":[{"id":24644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":835763,"hashId":"8abb9421c60ef90792d5f5628750b722","enunciado":"Paciente idoso, sexo masculino, iniciou quadro de\r\nrigidez e quedas frequentes. Ap\u00f3s 3 meses, iniciou\r\nquadro de decl\u00ednio cognitivo, apresentando flutua\u00e7\u00f5es\r\ndo quadro neuropsiqui\u00e1trico, alucina\u00e7\u00f5es visuais\r\nrecorrentes detalhadas e estruturadas. Devido\r\n\u00e0s alucina\u00e7\u00f5es foi medicado com antipsic\u00f3ticos,\r\npor\u00e9m apresentou piora do quadro r\u00edgido-acin\u00e9tico,\r\napresentando hipersensibilidade a esse tipo de\r\nmedica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o quadro acima:","resposta":2888650,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Parkinson","id":2888648,"corpo":"Doen\u00e7a de Parkinson","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrofia de m\u00faltiplos sistema","id":2888649,"corpo":"Atrofia de m\u00faltiplos sistema","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia com corpos de Lewy","id":2888650,"corpo":"Dem\u00eancia com corpos de Lewy","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Degenera\u00e7\u00e3o corticobasal","id":2888651,"corpo":"Degenera\u00e7\u00e3o corticobasal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paralisia","id":2888652,"corpo":"Paralisia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340298,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/835763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Realizar testes cognitivos e rastreio de depress\u00e3o, iniciar tratamento emp\u00edrico com memantina, sorologia para v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV)","provas":[{"id":24644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":835766,"hashId":"f32cf34e4f026f8f4e58d16b3c964c5a","enunciado":"Realizar testes cognitivos e rastreio de depress\u00e3o,\r\niniciar tratamento emp\u00edrico com memantina, sorologia\r\npara v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV)","resposta":2888665,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Associar antidepressivo tric\u00edclico a donepezila","id":2888663,"corpo":"Associar antidepressivo tric\u00edclico a donepezila","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trocar donepezila por rivastigmina que \u00e9 outro inibidor de aceticolinesterase, por\u00e9m mais efetivo","id":2888664,"corpo":"Trocar donepezila por rivastigmina que \u00e9 outro inibidor\r\nde aceticolinesterase, por\u00e9m mais efetivo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Associar memantina a donepezila","id":2888665,"corpo":"Associar memantina a donepezila","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associar benzodiazep\u00ednico a donepezila para melhorar quadro comportamental","id":2888666,"corpo":"Associar benzodiazep\u00ednico a donepezila para melhorar\r\nquadro comportamental","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trocar donepezila por memantina, j\u00e1 que paciente apresenta quadro de doen\u00e7a de Alzheimer avan\u00e7ada","id":2888667,"corpo":"Trocar donepezila por memantina, j\u00e1 que paciente\r\napresenta quadro de doen\u00e7a de Alzheimer avan\u00e7ada","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340298,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/835766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A flacidez das p\u00e1lpebras inferiores leva a uma limita\u00e7\u00e3o do campo visual lateral, podendo a pessoa n\u00e3o ver objetos ao seu lado, n\u00e3o ver um ve\u00edculo se aproximar ao atravessar a rua, aumentando o risco de sofrer acidentes","provas":[{"id":24644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":835772,"hashId":"64e07f0b9744d76df1c834aaa9a79bc2","enunciado":"A flacidez das p\u00e1lpebras inferiores leva a uma limita\u00e7\u00e3o\r\ndo campo visual lateral, podendo a pessoa n\u00e3o ver\r\nobjetos ao seu lado, n\u00e3o ver um ve\u00edculo se aproximar\r\nao atravessar a rua, aumentando o risco de sofrer\r\nacidentes","resposta":2888693,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As principais complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas da fase aguda do AVE s\u00e3o: edema cerebral, com ou sem hipertens\u00e3o intracraniana, podendo ser assintom\u00e1tico ou manifestarse com piora do n\u00edvel de consci\u00eancia, agravamento dos sinais focais ou sinais de hernia\u00e7\u00e3o; convuls\u00f5es e transforma\u00e7\u00e3o em infarto hemorr\u00e1gico","id":2888693,"corpo":"As principais complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas da fase aguda\r\ndo AVE s\u00e3o: edema cerebral, com ou sem hipertens\u00e3o\r\nintracraniana, podendo ser assintom\u00e1tico ou manifestarse\r\ncom piora do n\u00edvel de consci\u00eancia, agravamento\r\ndos sinais focais ou sinais de hernia\u00e7\u00e3o; convuls\u00f5es e\r\ntransforma\u00e7\u00e3o em infarto hemorr\u00e1gico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos casos de transforma\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica do infarto cerebral \u00e9 assintom\u00e1tica e demanda tratamento espec\u00edfico","id":2888694,"corpo":"A maioria dos casos de transforma\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica do\r\ninfarto cerebral \u00e9 assintom\u00e1tica e demanda tratamento\r\nespec\u00edfico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elevar, rotineiramente, a cabeceira do leito a 30 graus durante a fase aguda do AVE pode piorar a press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral","id":2888695,"corpo":"Elevar, rotineiramente, a cabeceira do leito a 30 graus\r\ndurante a fase aguda do AVE pode piorar a press\u00e3o de\r\nperfus\u00e3o cerebral","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HElevar, rotineiramente, a cabeceira do leito a 30 graus durante a fase aguda do AVE pode piorar a press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral","id":2888696,"corpo":"HElevar, rotineiramente, a cabeceira do leito a 30 graus\r\ndurante a fase aguda do AVE pode piorar a press\u00e3o de\r\nperfus\u00e3o cerebral","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complica\u00e7\u00f5es como infec\u00e7\u00f5es pulmonares e urin\u00e1rias em pacientes idosos s\u00e3o causas incomuns de morte ap\u00f3s AVE","id":2888697,"corpo":"Complica\u00e7\u00f5es como infec\u00e7\u00f5es pulmonares e urin\u00e1rias\r\nem pacientes idosos s\u00e3o causas incomuns de morte\r\nap\u00f3s AVE","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340298,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/835772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da anemia da insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta: I. Na uremia severa os eritr\u00f3citos apresentam anomalias como c\u00e9lulas com esp\u00edculas irregulares (acant\u00f3citos) e burr cells (equin\u00f3citos). II. A anemia normalmente \u00e9 normoc\u00edtica normocr\u00f4mica. III. A causa da anemia \u00e9 multifatorial, mas a causa preponderante est\u00e1 relacionada a diminui\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de eritropoietina. IV. \u00c9 hiperproliferativa, com aumento da produ\u00e7\u00e3o de reticul\u00f3citos. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835809,"hashId":"e3e5df158f0c722a4a07e44838f391cb","enunciado":"<p>A respeito da anemia da insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica,\r\nanalise as afirmativas e assinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p>I. Na uremia severa os eritr\u00f3citos apresentam anomalias\r\ncomo c\u00e9lulas com esp\u00edculas irregulares (acant\u00f3citos) e\r\nburr cells (equin\u00f3citos).\r\n<\/p><p>II. A anemia normalmente \u00e9 normoc\u00edtica normocr\u00f4mica.\r\n<\/p><p>III. A causa da anemia \u00e9 multifatorial, mas a causa\r\npreponderante est\u00e1 relacionada a diminui\u00e7\u00e3o da s\u00edntese\r\nde eritropoietina.\r\n<\/p><p>IV. \u00c9 hiperproliferativa, com aumento da produ\u00e7\u00e3o de\r\nreticul\u00f3citos.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":2888878,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III","id":2888878,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV","id":2888879,"corpo":"Apenas as afirmativas II, III e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV","id":2888880,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV","id":2888881,"corpo":"Apenas as afirmativas I, III e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":2888882,"corpo":"Todas as afirmativas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340303,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Dentre as porfirias listadas abaixo, aquela que, caracteristicamente, apresenta manifesta\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, mas que n\u00e3o apresenta manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas \u00e9 a:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835819,"hashId":"767571debaf26dcd2d7e4a56746a35f6","enunciado":"Assinale a alternativa correta. Dentre as porfirias\r\nlistadas abaixo, aquela que, caracteristicamente,\r\napresenta manifesta\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, mas que n\u00e3o\r\napresenta manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas \u00e9 a:","resposta":2888931,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porfiria eritropo\u00e9tica cong\u00eanita","id":2888928,"corpo":"Porfiria eritropo\u00e9tica cong\u00eanita","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protoporfiria eritropo\u00e9tica","id":2888929,"corpo":"Protoporfiria eritropo\u00e9tica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protoporfiria dominante ligada ao X","id":2888930,"corpo":"Protoporfiria dominante ligada ao X","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porfiria aguda intermitente","id":2888931,"corpo":"Porfiria aguda intermitente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coproporfiria heredit\u00e1ria","id":2888932,"corpo":"Coproporfiria heredit\u00e1ria","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340304,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Dentre as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas frequentes da protoporfiria eritropo\u00e9tica apresentadas abaixo, a que ocorre com maior incid\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835820,"hashId":"b6074cea8d3fe2dcce0cb13dd5665703","enunciado":"Assinale a alternativa correta. Dentre as caracter\u00edsticas\r\ncl\u00ednicas frequentes da protoporfiria eritropo\u00e9tica\r\napresentadas abaixo, a que ocorre com maior\r\nincid\u00eancia \u00e9:","resposta":2888934,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia","id":2888933,"corpo":"Anemia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edema","id":2888934,"corpo":"Edema","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colelit\u00edase","id":2888935,"corpo":"Colelit\u00edase","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prurido","id":2888936,"corpo":"Prurido","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eritema","id":2888937,"corpo":"Eritema","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340304,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da protoporfiria eritropo\u00e9tica, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835821,"hashId":"93dc6c2e76f42892663c75d41a85f0f1","enunciado":"A respeito da protoporfiria eritropo\u00e9tica, est\u00e1 correto o\r\nque se afirma em:","resposta":2888942,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a porfiria mais comum em adultos, e raramente acomete pacientes pedi\u00e1tricos","id":2888938,"corpo":"\u00c9 a porfiria mais comum em adultos, e raramente\r\nacomete pacientes pedi\u00e1tricos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma porfiria de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva","id":2888939,"corpo":"\u00c9 uma porfiria de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geralmente o ferro s\u00e9rico est\u00e1 elevado","id":2888940,"corpo":"Geralmente o ferro s\u00e9rico est\u00e1 elevado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ocorre comprometimento hep\u00e1tico","id":2888941,"corpo":"N\u00e3o ocorre comprometimento hep\u00e1tico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de bolhas e ulcera\u00e7\u00f5es na pele s\u00e3o incomuns","id":2888942,"corpo":"A forma\u00e7\u00e3o de bolhas e ulcera\u00e7\u00f5es na pele s\u00e3o\r\nincomuns","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340304,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. A porfiria que est\u00e1 associada \u00e0 defici\u00eancia de protoporfirinog\u00eanio oxidase \u00e9:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835822,"hashId":"022fe47ba67fd7db358d854bb4996019","enunciado":"Assinale a alternativa correta. A porfiria que est\u00e1\r\nassociada \u00e0 defici\u00eancia de protoporfirinog\u00eanio oxidase \u00e9:","resposta":2888944,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porfiria aguda intermitente","id":2888943,"corpo":"Porfiria aguda intermitente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porfiria variegata","id":2888944,"corpo":"Porfiria variegata","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porfiria cut\u00e2nea tardia","id":2888945,"corpo":"Porfiria cut\u00e2nea tardia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porfiria eritropo\u00e9tica cong\u00eanita","id":2888946,"corpo":"Porfiria eritropo\u00e9tica cong\u00eanita","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protoporfiria eritropo\u00e9tica","id":2888947,"corpo":"Protoporfiria eritropo\u00e9tica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340304,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Dentre os sintomas e sinais cl\u00ednicos do mieloma m\u00faltiplo (MM) apresentados abaixo, o que ocorre, mais frequentemente, \u00e9 a:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835829,"hashId":"13c2c8bc908364d4c0c74ea49f48500d","enunciado":"Assinale a alternativa correta. Dentre os sintomas e\r\nsinais cl\u00ednicos do mieloma m\u00faltiplo (MM) apresentados\r\nabaixo, o que ocorre, mais frequentemente, \u00e9 a:","resposta":2888981,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiloidose","id":2888978,"corpo":"Amiloidose","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipercalcemia","id":2888979,"corpo":"Hipercalcemia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal","id":2888980,"corpo":"Insufici\u00eancia renal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor \u00f3ssea","id":2888981,"corpo":"Dor \u00f3ssea","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca","id":2888982,"corpo":"Insufici\u00eancia card\u00edaca","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da hemofilia tipo A, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta: I. A doen\u00e7a \u00e9 de transmiss\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva, ligada ao cromossomo X e, todos os pacientes apresentam hist\u00f3rico familiar. II. Os defeitos gen\u00e9ticos da hemofilia A compreendem dele\u00e7\u00f5es, inser\u00e7\u00f5es e muta\u00e7\u00f5es no gene do fator VIII. III. Os sangramentos, geralmente, acometem uma articula\u00e7\u00e3o, por\u00e9m acometimento de m\u00faltiplos locais pode ocorrer. IV. A maioria dos epis\u00f3dios hemorr\u00e1gicos dos hemof\u00edlicos ocorrem nas articula\u00e7\u00f5es e nos m\u00fasculos, mas podem ocorrer manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas de sangramento em tecidos moles, sangramentos associados \u00e0 inje\u00e7\u00e3o intramuscular e cirurgia, bem como sangramento da cavidade oral por les\u00e3o de l\u00edngua ou l\u00e1bios. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835830,"hashId":"00b9f877edb370d20ed30d8f9ab6bb78","enunciado":"<p>A respeito da hemofilia tipo A, analise as afirmativas e\r\nassinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p>I. A doen\u00e7a \u00e9 de transmiss\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva,\r\nligada ao cromossomo X e, todos os pacientes\r\napresentam hist\u00f3rico familiar.\r\n<\/p><p>II. Os defeitos gen\u00e9ticos da hemofilia A compreendem\r\ndele\u00e7\u00f5es, inser\u00e7\u00f5es e muta\u00e7\u00f5es no gene do fator VIII.\r\n<\/p><p>III. Os sangramentos, geralmente, acometem uma\r\narticula\u00e7\u00e3o, por\u00e9m acometimento de m\u00faltiplos locais\r\npode ocorrer.\r\n<\/p><p>IV. A maioria dos epis\u00f3dios hemorr\u00e1gicos dos hemof\u00edlicos\r\nocorrem nas articula\u00e7\u00f5es e nos m\u00fasculos, mas podem\r\nocorrer manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas de sangramento\r\nem tecidos moles, sangramentos associados \u00e0 inje\u00e7\u00e3o\r\nintramuscular e cirurgia, bem como sangramento da\r\ncavidade oral por les\u00e3o de l\u00edngua ou l\u00e1bios.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":2888984,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III","id":2888983,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV","id":2888984,"corpo":"Apenas as afirmativas II, III e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV","id":2888985,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirmativas I, II e IV","id":2888986,"corpo":"as afirmativas I, II e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":2888987,"corpo":"Todas as afirmativas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na leucemia mieloide aguda (LMA), os fatores progn\u00f3sticos favor\u00e1veis podem estar associados \u00e0s anomalias citogen\u00e9ticas. Os cari\u00f3tipos que est\u00e3o associados a fatores progn\u00f3sticos adversos ou desfavor\u00e1veis s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835831,"hashId":"819ebbae2cd0bd894e6807b9983df587","enunciado":"Na leucemia mieloide aguda (LMA), os fatores\r\nprogn\u00f3sticos favor\u00e1veis podem estar associados\r\n\u00e0s anomalias citogen\u00e9ticas. Os cari\u00f3tipos que est\u00e3o\r\nassociados a fatores progn\u00f3sticos adversos ou\r\ndesfavor\u00e1veis s\u00e3o, EXCETO:","resposta":2888991,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Del(5q)","id":2888988,"corpo":"Del(5q)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t(6;9)","id":2888989,"corpo":"t(6;9)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t(6;11)","id":2888990,"corpo":"t(6;11)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t(15;17)","id":2888991,"corpo":"t(15;17)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t(11;19)","id":2888992,"corpo":"t(11;19)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na leucemia mieloide aguda (LMA), o acometimento da mucosa gengival, da pele e do sistema nervoso central (SNC) est\u00e1, comumente, relacionado \u00e0s formas de LMA: Analise as alternativas e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":835832,"hashId":"bcdba9176921bb2183ff45800b7a5072","enunciado":"<p>Na leucemia mieloide aguda (LMA), o acometimento da\r\nmucosa gengival, da pele e do sistema nervoso central\r\n(SNC) est\u00e1, comumente, relacionado \u00e0s formas de LMA:\r\n<\/p><p>Analise as alternativas e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2888995,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Megacarioc\u00edtica e eritroleuc\u00eamica","id":2888993,"corpo":"Megacarioc\u00edtica e eritroleuc\u00eamica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promieloc\u00edtica e monoc\u00edtica","id":2888994,"corpo":"Promieloc\u00edtica e monoc\u00edtica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mielomonoc\u00edtica e monoc\u00edtica","id":2888995,"corpo":"Mielomonoc\u00edtica e monoc\u00edtica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Megacarioc\u00edtica e Promieloc\u00edtica","id":2888996,"corpo":"Megacarioc\u00edtica e Promieloc\u00edtica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eosinof\u00edlica e Mielomonoc\u00edtica","id":2888997,"corpo":"Eosinof\u00edlica e Mielomonoc\u00edtica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/835832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defici\u00eancia de alfa-1-antitripsina (DAAT) \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de heran\u00e7a autoss\u00f4mica co-dominante associada a determinadas variantes al\u00e9licas do gene Pi. Dentre as principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o doen\u00e7a hep\u00e1tica neonatal, enfisema pulmonar e cirrose hep\u00e1tica de instala\u00e7\u00e3o precoce. As manifesta\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas compreendem, entre outras: I. Hemorragia digestiva alta. II. Hepatomegalia. III. Prurido. IV. Hipertens\u00e3o portal. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":24647,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-hepatologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":835836,"hashId":"df5764f28b2b4fccaf5888f6bad707c3","enunciado":"<p>A defici\u00eancia de alfa-1-antitripsina (DAAT) \u00e9 condi\u00e7\u00e3o\r\nde heran\u00e7a autoss\u00f4mica co-dominante associada a\r\ndeterminadas variantes al\u00e9licas do gene Pi. Dentre\r\nas principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o doen\u00e7a\r\nhep\u00e1tica neonatal, enfisema pulmonar e cirrose\r\nhep\u00e1tica de instala\u00e7\u00e3o precoce. As manifesta\u00e7\u00f5es\r\nhep\u00e1ticas compreendem, entre outras:\r\n<\/p><p>I. Hemorragia digestiva alta.\r\n<\/p><p>II. Hepatomegalia.\r\n<\/p><p>III. Prurido.\r\n<\/p><p>IV. Hipertens\u00e3o portal.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2889017,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":2889013,"corpo":"I, II e IV, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":2889014,"corpo":"II, III e IV, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas","id":2889015,"corpo":"I, III e IV, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas","id":2889016,"corpo":"II e IV, apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":2889017,"corpo":"I, II, III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340306,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/835836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vidrarias e aos equipamentos b\u00e1sicos usados em laborat\u00f3rio, a finalidade dada ao Almofariz com pistilo \u00e9","provas":[{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901799,"hashId":"1be70e34c39525f1c921ac5118a75119","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vidrarias e aos equipamentos b\u00e1sicos usados em laborat\u00f3rio, a finalidade dada ao Almofariz com pistilo \u00e9","resposta":3155067,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquecer subst\u00e2ncias.","id":3155065,"corpo":"aquecer subst\u00e2ncias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filtrar sob press\u00e3o reduzida.","id":3155066,"corpo":"filtrar sob press\u00e3o reduzida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"macerar subst\u00e2ncias s\u00f3lidas.","id":3155067,"corpo":"macerar subst\u00e2ncias s\u00f3lidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determinar a densidade dos l\u00edquidos.","id":3155068,"corpo":"determinar a densidade dos l\u00edquidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evaporar l\u00edquidos em solu\u00e7\u00f5es.","id":3155069,"corpo":"evaporar l\u00edquidos em solu\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351401,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/901799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rotas metab\u00f3licas anab\u00f3licas, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901800,"hashId":"864d8751d01dcae5756e2d7878b9168a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rotas metab\u00f3licas anab\u00f3licas, \u00e9 correto afirmar-se que","resposta":3155072,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"degradam macromol\u00e9culas e requerem energia para as rea\u00e7\u00f5es.","id":3155070,"corpo":"degradam macromol\u00e9culas e requerem energia para as rea\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sintetizam macromol\u00e9culas e liberam energia nas rea\u00e7\u00f5es.","id":3155071,"corpo":"sintetizam macromol\u00e9culas e liberam energia nas rea\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sintetizam macromol\u00e9culas e requerem energia para as rea\u00e7\u00f5es.","id":3155072,"corpo":"sintetizam macromol\u00e9culas e requerem energia para as rea\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"degradam macromol\u00e9culas e liberam energia nas rea\u00e7\u00f5es.","id":3155073,"corpo":"degradam macromol\u00e9culas e liberam energia nas rea\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o relacionadas com nenhum dos processos acima.","id":3155074,"corpo":"n\u00e3o est\u00e3o relacionadas com nenhum dos processos acima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351401,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/901800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as senten\u00e7as em verdadeiras (V) ou falsas (F). I. O voleibol foi criado pelo norte-americano William George Morgan, professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da Associa\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 de Mo\u00e7os \u2013 ACM de Massachusetts (EUA), em 1895. II. O v\u00f4lei se tornou conhecido na Am\u00e9rica Latina, a partir de 1910, no Peru, trazido por uma miss\u00e3o norte-americana especializada em educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. III. No Brasil, n\u00e3o se tem a data oficial em que esse esporte foi introduzido, o que se sabe \u00e9 que chegou atrav\u00e9s da Associa\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 de Mo\u00e7os (ACM) na cidade do Rio de Janeiro. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901803,"hashId":"2ba347e35d5a72013a56723782c12d1d","enunciado":"<p>Julgue as senten\u00e7as em verdadeiras (V) ou falsas (F).<\/p><p>\r\nI. O voleibol foi criado pelo norte-americano William George Morgan, professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da Associa\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 de Mo\u00e7os \u2013 ACM de Massachusetts (EUA), em 1895.<\/p><p>\r\nII. O v\u00f4lei se tornou conhecido na Am\u00e9rica Latina, a partir de 1910, no Peru, trazido por uma miss\u00e3o norte-americana especializada em educa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.\r\n<\/p><p>III. No Brasil, n\u00e3o se tem a data oficial em que esse esporte foi introduzido, o que se sabe \u00e9 que chegou atrav\u00e9s da Associa\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 de Mo\u00e7os (ACM) na cidade do Rio de Janeiro.<\/p><p>\r\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":3155085,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3155085,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3155086,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3155087,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I.","id":3155088,"corpo":"apenas I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":3155089,"corpo":"apenas III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351402,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/901803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voleibol foi criado com a denomina\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901804,"hashId":"c24dafd0147148603b531df2bd2b31a9","enunciado":"O voleibol foi criado com a denomina\u00e7\u00e3o","resposta":3155092,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voleibol de quadra.","id":3155090,"corpo":"voleibol de quadra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"spalding.","id":3155091,"corpo":"spalding.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mintonette.","id":3155092,"corpo":"mintonette.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peteca.","id":3155093,"corpo":"peteca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"queimada.","id":3155094,"corpo":"queimada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351402,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/901804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada esporte, o n\u00famero de atletas est\u00e1 determinado em suas regras espec\u00edficas, assim como o n\u00famero de vezes que cada treinador tem, para solicitar que o jogo seja parado, com a inten\u00e7\u00e3o de dar orienta\u00e7\u00f5es a seus jogadores. A este tipo de parada, d\u00e1-se o nome de tempo solicitado. Na modalidade de voleibol, durante um jogo de cinco set\u2019s, o n\u00famero de tempos e o n\u00famero de atletas, que uma equipe tem, s\u00e3o","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901806,"hashId":"6597df2991e6d2f3c38d188a3a51097f","enunciado":"Para cada esporte, o n\u00famero de atletas est\u00e1 determinado em suas regras espec\u00edficas, assim como o n\u00famero de vezes que cada treinador tem, para solicitar que o jogo seja parado, com a inten\u00e7\u00e3o de dar orienta\u00e7\u00f5es a seus jogadores. A este tipo de parada, d\u00e1-se o nome de tempo solicitado. Na modalidade de voleibol, durante um jogo de cinco set\u2019s, o n\u00famero de tempos e o n\u00famero de atletas, que uma equipe tem, s\u00e3o","resposta":3155104,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 tempos e 11 atletas.","id":3155100,"corpo":"10 tempos e 11 atletas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 tempos e 12 atletas.","id":3155101,"corpo":"5 tempos e 12 atletas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 tempos e 14 atletas.","id":3155102,"corpo":"5 tempos e 14 atletas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 tempos e 10 atletas.","id":3155103,"corpo":"10 tempos e 10 atletas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 tempos e 12 atletas.","id":3155104,"corpo":"10 tempos e 12 atletas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351402,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/901806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica esportiva do handebol, que \u00e9 um processo de treinamento a longo prazo, n\u00e3o \u00e9 objetivo para uma turma de iniciantes:","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901810,"hashId":"a836a7a29754eede4d6d5f9bdff9a0f4","enunciado":"Em um projeto de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica esportiva do handebol, que \u00e9 um processo de treinamento a longo prazo, n\u00e3o \u00e9 objetivo para uma turma de iniciantes:","resposta":3155123,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver a vidades l\u00fadicas com jogos pr\u00e9-desportivos.","id":3155120,"corpo":"desenvolver a vidades l\u00fadicas com jogos pr\u00e9-desportivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreender, discutir e construir as regras aplicadas ao handebol.","id":3155121,"corpo":"compreender, discutir e construir as regras aplicadas ao handebol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer metas individuais poss\u00edveis de serem alcan\u00e7adas.","id":3155122,"corpo":"estabelecer metas individuais poss\u00edveis de serem alcan\u00e7adas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atingir um desempenho t\u00e9cnico e t\u00e1tico de alto n\u00edvel.","id":3155123,"corpo":"atingir um desempenho t\u00e9cnico e t\u00e1tico de alto n\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerar o conhecimento preestabelecido para organizar as atividades.","id":3155124,"corpo":"considerar o conhecimento preestabelecido para organizar as atividades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351402,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/901810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As corridas com barreiras s\u00e3o provas de velocidade, cujo objetivo \u00e9 coordenar, com a m\u00e1xima rapidez, a corrida e a transposi\u00e7\u00e3o das barreiras. S\u00e3o realizadas em pistas individuais, onde os atletas permanecem na sua raia at\u00e9 ao final da prova. Os atletas competem em corridas com barreiras curtas e longas. A primeira tem 110 metros para homens e 100 metros para mulheres. J\u00e1 a corrida com barreiras longa-padr\u00e3o tem 400 metros para homens e mulheres. As barreiras, nas provas de 110 e 400 metros, s\u00e3o","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901815,"hashId":"5227a4276dadbace4322bdcc3dfb765f","enunciado":"As corridas com barreiras s\u00e3o provas de velocidade, cujo objetivo \u00e9 coordenar, com a m\u00e1xima rapidez, a corrida e a transposi\u00e7\u00e3o das barreiras. S\u00e3o realizadas em pistas individuais, onde os atletas permanecem na sua raia at\u00e9 ao final da prova. Os atletas competem em corridas com barreiras curtas e longas. A primeira tem 110 metros para homens e 100 metros para mulheres. J\u00e1 a corrida com barreiras longa-padr\u00e3o tem 400 metros para homens e mulheres. As barreiras, nas provas de 110 e 400 metros, s\u00e3o","resposta":3155147,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 e 40.","id":3155145,"corpo":"10 e 40.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 e 40.","id":3155146,"corpo":"40 e 40.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 e 10.","id":3155147,"corpo":"10 e 10.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 e 40.","id":3155148,"corpo":"11 e 40.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 e 10.","id":3155149,"corpo":"11 e 10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351403,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/901815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se um \u00e1rbitro de futebol, conhecedor das regras que regem a modalidade. Diante de algumas situa\u00e7\u00f5es ocorridas em campo, analise as quest\u00f5es a seguir, considerando como v\u00e1lidas ou n\u00e3o durante uma partida. I. \u00c9 v\u00e1lido um gol feito atrav\u00e9s de um arremesso lateral, sem que o mesmo toque em algum jogado. II. Poder\u00e1 um goleiro fazer um cobran\u00e7a de uma penalidade m\u00e1xima. III. Quando ocorre um impedimento, \u00e9 concedido ao advers\u00e1rio um tiro livre indireto, cobrado no local da ocorr\u00eancia. IV. O Juiz poder\u00e1 determinar uma penalidade m\u00e1xima, quando um jogador da defesa, dentro da \u00e1rea penal, agride o advers\u00e1rio de ataque que est\u00e1 conduzindo a bola. V. \u00c9 permitido na defesa, durante uma partida, empurrar, segurar ou dar trancos, segurar a bola com as m\u00e3os fora da \u00e1rea penal. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901819,"hashId":"90dc40451903da3b3e34c7f8ca99b406","enunciado":"<p>Considere-se um \u00e1rbitro de futebol, conhecedor das regras que regem a modalidade. Diante de algumas situa\u00e7\u00f5es ocorridas em campo, analise as quest\u00f5es a seguir, considerando como v\u00e1lidas ou n\u00e3o durante uma partida.\r\n<\/p><p>I. \u00c9 v\u00e1lido um gol feito atrav\u00e9s de um arremesso lateral, sem que o mesmo toque em algum jogado.\r\n<\/p><p>II. Poder\u00e1 um goleiro fazer um cobran\u00e7a de uma penalidade m\u00e1xima.\r\n<\/p><p>III. Quando ocorre um impedimento, \u00e9 concedido ao advers\u00e1rio um tiro livre indireto, cobrado no local da ocorr\u00eancia.\r\n<\/p><p>IV. O Juiz poder\u00e1 determinar uma penalidade m\u00e1xima, quando um jogador da defesa, dentro da \u00e1rea penal, agride o advers\u00e1rio de ataque que est\u00e1 conduzindo a bola.\r\n<\/p><p>V. \u00c9 permitido na defesa, durante uma partida, empurrar, segurar ou dar trancos, segurar a bola com as m\u00e3os fora da \u00e1rea penal.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":3155169,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3155165,"corpo":"I, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3155166,"corpo":"III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3155167,"corpo":"II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3155168,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3155169,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351403,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/901819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica esportiva tem import\u00e2ncia significativa para os seus praticantes, pois, numa pr\u00e1tica bem orientada, podem-se aprender valores fundamentais \u00e0 vida, como uni\u00e3o, respeito, amizade e honestidade. Al\u00e9m de aprenderem a lidar com as vit\u00f3rias e as derrotas que o esporte proporciona, aprendem a vencer atrav\u00e9s do esfor\u00e7o pessoal, desenvolvendo a independ\u00eancia, o sentido de responsabilidade e a confian\u00e7a em si mesmos. Voleibol, basquetebol, futebol, handebol, atletismo e nata\u00e7\u00e3o s\u00e3o pr\u00e1ticas esportivas, que contribuem para o desenvolvimento socioeducativo dos seus praticantes. Leia os itens.I. Aumentar a for\u00e7a muscular e melhorar a flexibilidade e a resist\u00eancia cardiorrespirat\u00f3ria. II. Utilizar situa\u00e7\u00f5es vividas na pr\u00e1tica, para se aprender a conviv\u00eancia com outras pessoas no dia a dia. III. Melhorar as habilidades motoras b\u00e1sicas, como correr, saltar, rebater e segurar. IV. Desenvolver valores como lideran\u00e7a, trabalho em equipe e respeito \u00e0s regras e \u00e0s individualidades dos companheiros. V. Aprender aspectos t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos que ser\u00e3o utilizados em situa\u00e7\u00e3o de jogo. Est\u00e3o relacionados com os aspectos socioeducativos da pr\u00e1tica esportiva:","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901821,"hashId":"0b4d999e935fdc0bf08c683040c2409f","enunciado":"<p>A pr\u00e1tica esportiva tem import\u00e2ncia significativa para os seus praticantes, pois, numa pr\u00e1tica bem orientada, podem-se aprender valores fundamentais \u00e0 vida, como uni\u00e3o, respeito, amizade e honestidade. Al\u00e9m de aprenderem a lidar com as vit\u00f3rias e as derrotas que o esporte proporciona, aprendem a vencer atrav\u00e9s do esfor\u00e7o pessoal, desenvolvendo a independ\u00eancia, o sentido de responsabilidade e a confian\u00e7a em si mesmos. Voleibol, basquetebol, futebol, handebol, atletismo e nata\u00e7\u00e3o s\u00e3o pr\u00e1ticas esportivas, que contribuem para o desenvolvimento socioeducativo dos seus praticantes. Leia os itens.<\/p><p>I. Aumentar a for\u00e7a muscular e melhorar a flexibilidade e a resist\u00eancia cardiorrespirat\u00f3ria.\r\n<\/p><p>II. Utilizar situa\u00e7\u00f5es vividas na pr\u00e1tica, para se aprender a conviv\u00eancia com outras pessoas no dia a dia.\r\n<\/p><p>III. Melhorar as habilidades motoras b\u00e1sicas, como correr, saltar, rebater e segurar.\r\n<\/p><p>IV. Desenvolver valores como lideran\u00e7a, trabalho em equipe e respeito \u00e0s regras e \u00e0s individualidades dos companheiros.\r\n<\/p><p>V. Aprender aspectos t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos que ser\u00e3o utilizados em situa\u00e7\u00e3o de jogo.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o relacionados com os aspectos socioeducativos da pr\u00e1tica esportiva:<\/p>","resposta":3155176,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3155175,"corpo":"I, III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3155176,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3155177,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3155178,"corpo":"III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":3155179,"corpo":"somente II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351403,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/901821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um desfile de olimp\u00edadas, v\u00e1rios s\u00e3o os preparativos e as sequ\u00eancias de apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas que o Pa\u00eds-sede deve utilizar. Quanto organiza\u00e7\u00e3o do des le de abertura, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901828,"hashId":"3d8dbb42fb2bcaf1e750f3d1ec39d145","enunciado":"<p>Para um desfile de olimp\u00edadas, v\u00e1rios s\u00e3o os preparativos e as sequ\u00eancias de apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas que o Pa\u00eds-sede deve utilizar.\r\n<\/p><p>Quanto organiza\u00e7\u00e3o do des le de abertura, \u00e9 correto afirmar-se que<\/p>","resposta":3155210,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Pa\u00eds-sede da Olimp\u00edada desfila por \u00faltimo.","id":3155210,"corpo":"o Pa\u00eds-sede da Olimp\u00edada desfila por \u00faltimo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Comit\u00ea Ol\u00edmpico define o n\u00famero de participantes da delega\u00e7\u00e3o.","id":3155211,"corpo":"o Comit\u00ea Ol\u00edmpico define o n\u00famero de participantes da delega\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Pa\u00eds-sede da Olimp\u00edada \u00e9 o primeiro a desfilar; e os demais, por ordem alfab\u00e9tica.","id":3155212,"corpo":"o Pa\u00eds-sede da Olimp\u00edada \u00e9 o primeiro a desfilar; e os demais, por ordem alfab\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 organizado por blocos de continente.","id":3155213,"corpo":"\u00e9 organizado por blocos de continente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desfila primeiro o vencedor de maior n\u00famero de medalhas na Olimp\u00edada anterior.","id":3155214,"corpo":"desfila primeiro o vencedor de maior n\u00famero de medalhas na Olimp\u00edada anterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351404,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/901828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e na atividade f\u00edsica, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para o estabelecimento de metas, acompanhamento do progresso dos alunos, detec\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias, reorganiza\u00e7\u00e3o do programa de aulas e treinamento e para o alcance dos objetivos do aluno. Sobre medidas e avalia\u00e7\u00e3o, enumere as quest\u00f5es como (V) verdadeiras ou (F) falsas. I. ( ) Bateria de testes s\u00e3o um conjunto de procedimentos destinados a quantificar vari\u00e1veis de aptid\u00e3o, relacionada \u00e0 sa\u00fade ou ao desempenho motor. II. ( ) Os componentes respons\u00e1veis pelo peso corporal, no indiv\u00edduo, s\u00e3o massa gorda e massa isenta de gordura (m\u00fasculos, ossos e res\u00edduos: sangue, v\u00edsceras e l\u00edquidos corporais). III. ( ) Teste \u00e9 uma t\u00e9cnica que fornece, atrav\u00e9s de processos precisos e objetivos, dados quantitativos que exprimem, em bases num\u00e9ricas, as quantidades que se desejam medir. IV. ( ) Medida pode ser considerada um instrumento, procedimento ou t\u00e9cnica, para se obter uma informa\u00e7\u00e3o. V. ( ) Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo pelo qual, utilizando-se as medidas, se pode, subjetiva e objetivamente, exprimir e comparar crit\u00e9rios. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901830,"hashId":"c61990c1817853f36d4b230a37e0993c","enunciado":"<p>Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e na atividade f\u00edsica, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para o estabelecimento de metas, acompanhamento do progresso dos alunos, detec\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias, reorganiza\u00e7\u00e3o do programa de aulas e treinamento e para o alcance dos objetivos do aluno. Sobre medidas e avalia\u00e7\u00e3o, enumere as quest\u00f5es como (V) verdadeiras ou (F) falsas.\r\n<\/p><p>I. ( ) Bateria de testes s\u00e3o um conjunto de procedimentos destinados a quantificar vari\u00e1veis de aptid\u00e3o, relacionada \u00e0 sa\u00fade ou ao desempenho motor.\r\n<\/p><p>II. ( ) Os componentes respons\u00e1veis pelo peso corporal, no indiv\u00edduo, s\u00e3o massa gorda e massa isenta de gordura (m\u00fasculos, ossos e res\u00edduos: sangue, v\u00edsceras e l\u00edquidos corporais).<\/p><p>\r\nIII. ( ) Teste \u00e9 uma t\u00e9cnica que fornece, atrav\u00e9s de processos precisos e objetivos, dados quantitativos que exprimem, em bases num\u00e9ricas, as quantidades que se desejam medir.\r\n<\/p><p>IV. ( ) Medida pode ser considerada um instrumento, procedimento ou t\u00e9cnica, para se obter uma informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V. ( ) Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo pelo qual, utilizando-se as medidas, se pode, subjetiva e objetivamente, exprimir e comparar crit\u00e9rios.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3155220,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":3155220,"corpo":"V, V, F, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, V, F, V, V.","id":3155221,"corpo":" V, V, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":3155222,"corpo":"F, F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, F, V, F, F.","id":3155223,"corpo":" V, F, V, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":3155224,"corpo":"F, V, F, F, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351404,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/901830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os partidos pol\u00edticos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"},{"id":58906,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - IFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":58907,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-economista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Economista - 2017"},{"id":58911,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2017"},{"id":59139,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-tecnologo-em-cooperativismo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Tecn\u00f3logo em Cooperativismo - 2017"},{"id":58909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":901874,"hashId":"6ce1454a8d31fe327365e46ec107a1cd","enunciado":"<p>Sobre os partidos pol\u00edticos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que<\/p>","resposta":3155443,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o paramilitar.","id":3155440,"corpo":"<p>\u00e9 admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o paramilitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultativa a presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.","id":3155441,"corpo":"<p>\u00e9 facultativa a presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam direito a recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso oneroso ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o.","id":3155442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam direito a recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso oneroso ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado o recebimento de recursos financeiros de entidade ou de governos estrangeiros ou de subordina\u00e7\u00e3o a estes.","id":3155443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>\u00e9 vedado o recebimento de recursos financeiros de entidade ou de governos estrangeiros ou de subordina\u00e7\u00e3o a estes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o registrar seus estatutos no Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s adquirirem personalidade jur\u00eddica, na forma da lei civil.","id":3155444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o registrar seus estatutos no Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s adquirirem personalidade jur\u00eddica, na forma da lei civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/901874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo reportagem divulgada pela Globo, no dia 17\/05\/2017, menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsica, segundo dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad)\/2015. Al\u00e9m disso, concluiu-se que o n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridade.(Fonte: http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/menos-de-40-dos-brasileiros-dizem-praticaresporte-ou-atividade-fisica-futebol-e-caminhada-lideram-praticas.ghtml. Acesso em: 23 abr. 2017).Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as proposi\u00e7\u00f5es p e q abaixo:p: Menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsicaq: O n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridadeI- p \u2227 q \u00e9 verdadeiroII- ~p \u2228 ~q \u00e9 falsoIII- p \u2228 q \u00e9 falsoIV- ~p \u2227 q \u00e9 verdadeiroEst\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901887,"hashId":"be45aad87b09abfa12fd6481e4a834da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo reportagem divulgada pela Globo, no dia 17\/05\/2017, menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsica, segundo dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad)\/2015. Al\u00e9m disso, concluiu-se que o n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Fonte: http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/menos-de-40-dos-brasileiros-dizem-praticaresporte-ou-atividade-fisica-futebol-e-caminhada-lideram-praticas.ghtml. Acesso em: 23 abr. 2017).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as proposi\u00e7\u00f5es <em>p<\/em> e <em>q<\/em> abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>p<\/em>: Menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>q<\/em>: O n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-<em> p <\/em>\u2227<em> q<\/em> \u00e9 verdadeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- <em>~p <\/em>\u2228<em> ~q<\/em> \u00e9 falso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- <em>p <\/em>\u2228<em> q<\/em> \u00e9 falso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-<em> ~p <\/em>\u2227<em> q <\/em>\u00e9 verdadeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3155505,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3155505,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3155506,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3155507,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3155508,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3155509,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/901887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formul\u00e1rios XHTML permitem que p\u00e1ginas Web coletem dados dos usu\u00e1rios e os enviem para serem processados por um servidor Web. A um programador foi solicitado desenvolver um c\u00f3digo monol\u00edtico que pudesse receber dados de alunos, tais como nome e curso, de modo a transmiti-los a um servidor Web. O c\u00f3digo desenvolvido ficou tal como ilustrado abaixo.&lt;html&gt;&lt;head&gt;\t&lt;meta http-equiv=\"content-type\" content=\"text\/html\" charset=\u201dUTF-8\u201d\/&gt;\t&lt;title&gt;Cadastro de Alunos&gt;&lt;\/title&gt;\t&lt;script type=\"text\/JavaScript\"&gt;\tfunction Enviar(form) {\tstr = form.nome.value + form.curso.value;\tstr = str.replace(\/^\\s+|\\s+$\/gm,'');\tif(str.length != 0)\tdocument.getElementById('Formulario').submit();\telse\talert(\"Preencha pelo menos um campo!\");\t}\t&lt;\/script&gt;&lt;\/head&gt;&lt;body&gt;\t&lt;p&gt;Informe nome e curso do aluno: &lt;\/p&gt;\t&lt;form id=\"Formulario\" method=\"post\" name=\"Servidor_php\"&gt;\tNome: &lt;input type=\"text\" id=\"nome\" name=\"nome\"\/&gt;&lt;\/br&gt;\tCurso: &lt;input type=\"text\" id=\"curso\" name=\"curso\"\/&gt;&lt;\/br&gt;&lt;\/br&gt;\t&lt;input type=\"button\" onclick=\"Enviar(Formulario);\" value=\"Enviar\"\/&gt;\t&lt;\/form&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriores, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que os dados","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901889,"hashId":"6f5acbdef2dbcebcafe86f6b365c6513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Formul\u00e1rios XHTML permitem que p\u00e1ginas Web coletem dados dos usu\u00e1rios e os enviem para serem processados por um servidor Web. A um programador foi solicitado desenvolver um c\u00f3digo monol\u00edtico que pudesse receber dados de alunos, tais como nome e curso, de modo a transmiti-los a um servidor Web. O c\u00f3digo desenvolvido ficou tal como ilustrado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 455px;\"><colgroup><col width=\"455\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2mw1\"><td data-row=\"row-2mw1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;html&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;head&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t&lt;meta http-equiv=\"content-type\" content=\"text\/html\" charset=\u201dUTF-8\u201d\/&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t&lt;title&gt;Cadastro de Alunos&gt;&lt;\/title&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t&lt;script type=\"text\/JavaScript\"&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tfunction Enviar(form) {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\">\tstr = form.nome.value + form.curso.value;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\">\tstr = str.replace(\/^\\s+|\\s+$\/gm,'');<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\">\tif(str.length != 0)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 5em;\">\tdocument.getElementById('Formulario').submit();<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\telse<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 5em;\">\talert(\"Preencha pelo menos um campo!\");<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t&lt;\/script&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;\/head&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;body&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t&lt;p&gt;Informe nome e curso do aluno: &lt;\/p&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t&lt;form id=\"Formulario\" method=\"post\" name=\"Servidor_php\"&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\">\tNome: &lt;input type=\"text\" id=\"nome\" name=\"nome\"\/&gt;&lt;\/br&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\">\tCurso: &lt;input type=\"text\" id=\"curso\" name=\"curso\"\/&gt;&lt;\/br&gt;&lt;\/br&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\">\t&lt;input type=\"button\" onclick=\"Enviar(Formulario);\" value=\"Enviar\"\/&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t&lt;\/form&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;\/body&gt;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2mw1\" data-cell=\"cell-z6q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;\/html&gt;<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriores, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que os dados<\/p>","resposta":3155515,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e3o transmitidos.","id":3155515,"corpo":"<p>n\u00e3o ser\u00e3o transmitidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos campos n\u00e3o preenchidos n\u00e3o ser\u00e3o transmitidos.","id":3155516,"corpo":"<p>dos campos n\u00e3o preenchidos n\u00e3o ser\u00e3o transmitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o transmitidos somente ap\u00f3s se clicar no bot\u00e3o \u201cEnviar\u201d.","id":3155517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o transmitidos somente ap\u00f3s se clicar no bot\u00e3o \u201cEnviar\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos campos n\u00e3o preenchidos ser\u00e3o transmitidos com valor null.","id":3155518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos campos n\u00e3o preenchidos ser\u00e3o transmitidos com valor <em>null<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"digitados somente ser\u00e3o transmitidos, quando todos forem preenchidos.","id":3155519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">digitados somente ser\u00e3o transmitidos, quando todos forem preenchidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/901889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na seguinte express\u00e3o alg\u00e9brica relacional:\u03a0numf (Funcionarios) \u2229 \u03a0numf (Dependentes)a express\u00e3o SQL correspondente \u00e9","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901894,"hashId":"1d7bdd1f298fe18cc983590b29bbb133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na seguinte express\u00e3o alg\u00e9brica relacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u03a0<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">numf<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span>(Funcionarios) \u2229 \u03a0<sub>numf<\/sub> (Dependentes)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o SQL correspondente \u00e9<\/p>","resposta":3155543,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"select func from (Funcionarios left outer join Dependentes)","id":3155540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select func from (Funcionarios left outer join Dependentes)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"update Funcionarios set func intersect update Dependentes set func","id":3155541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">update Funcionarios set func intersect update Dependentes set func<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"select numf from Funcionarios except select numf from Dependentes","id":3155542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select numf from Funcionarios except select numf from Dependentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"select numf from Funcionarios intersect select numf from Dependentes","id":3155543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select numf from Funcionarios intersect select numf from Dependentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"update Funcionarios, Dependentes set (Funcionarios left outer join Dependentes)","id":3155544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">update Funcionarios, Dependentes set (Funcionarios left outer join Dependentes)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/901894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto se desce na hierarquia de mem\u00f3ria, conforme ilustrado na Figura 1, pode-se afirmar que h\u00e1 aumentos na capacidade de mem\u00f3ria e de tempo de acesso. (STALLINGS, 2010).Numa situa\u00e7\u00e3o de suposi\u00e7\u00e3o, um processador faz acesso a dois n\u00edveis de mem\u00f3ria, tendo o n\u00edvel 1, 1.000 palavras e um tempo de acesso de 1,0 ns e o n\u00edvel 2, 100.000 palavras e um tempo de acesso de 10 ns. Se uma palavra a ser acessada estiver no n\u00edvel 1, o processador a acessa nesse n\u00edvel. Se essa palavra estiver no n\u00edvel 2, ela, ent\u00e3o, \u00e9 transferida para o n\u00edvel 1 e, depois, \u00e9 acessada pelo processador. Para simplificar, devem ser ignorados os tempos necess\u00e1rios para o processador determinar onde a palavra se encontra. A Figura 2 mostra o tempo m\u00e9dio de acesso a uma mem\u00f3ria de dois n\u00edveis com uma fun\u00e7\u00e3o de raz\u00e3o de acerto H, em que H \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o de todos os acessos \u00e0 mem\u00f3ria que s\u00e3o encontrados na mem\u00f3ria mais r\u00e1pida; T1 \u00e9 o tempo de acesso ao n\u00edvel 1, e T2 \u00e9 o tempo de acesso ao n\u00edvel 2. Se a palavra acessada for encontrada no n\u00edvel 1, tem-se um acerto, ou, caso contr\u00e1rio, uma falha. Nesse contexto, caso 90% dos acessos \u00e0 mem\u00f3ria sejam efetuados na mem\u00f3ria mais r\u00e1pida, ent\u00e3o o tempo m\u00e9dio para se acessar uma palavra \u00e9","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901899,"hashId":"ec36365547453aad950236765da7d308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto se desce na hierarquia de mem\u00f3ria, conforme ilustrado na Figura 1, pode-se afirmar que h\u00e1 aumentos na capacidade de mem\u00f3ria e de tempo de acesso. (STALLINGS, 2010).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26911\/49.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"535\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa situa\u00e7\u00e3o de suposi\u00e7\u00e3o, um processador faz acesso a dois n\u00edveis de mem\u00f3ria, tendo o n\u00edvel 1, 1.000 palavras e um tempo de acesso de 1,0 <em>ns<\/em> e o n\u00edvel 2, 100.000 palavras e um tempo de acesso de 10 <em>ns<\/em>. Se uma palavra a ser acessada estiver no n\u00edvel 1, o processador a acessa nesse n\u00edvel. Se essa palavra estiver no n\u00edvel 2, ela, ent\u00e3o, \u00e9 transferida para o n\u00edvel 1 e, depois, \u00e9 acessada pelo processador. Para simplificar, devem ser ignorados os tempos necess\u00e1rios para o processador determinar onde a palavra se encontra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Figura 2 mostra o tempo m\u00e9dio de acesso a uma mem\u00f3ria de dois n\u00edveis com uma fun\u00e7\u00e3o de raz\u00e3o de acerto <em>H<\/em>, em que <em>H<\/em> \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o de todos os acessos \u00e0 mem\u00f3ria que s\u00e3o encontrados na mem\u00f3ria mais r\u00e1pida; <em>T<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub> \u00e9 o tempo de acesso ao n\u00edvel 1, e <em>T<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub> \u00e9 o tempo de acesso ao n\u00edvel 2. Se a palavra acessada for encontrada no n\u00edvel 1, tem-se um acerto, ou, caso contr\u00e1rio, uma falha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, caso 90% dos acessos \u00e0 mem\u00f3ria sejam efetuados na mem\u00f3ria mais r\u00e1pida, ent\u00e3o o tempo m\u00e9dio para se acessar uma palavra \u00e9<\/p>","resposta":3155566,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,9 ns.","id":3155565,"corpo":"<p>1,9 <em>ns<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0 ns.","id":3155566,"corpo":"<p>2,0 <em>ns<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 ns.","id":3155567,"corpo":"<p>10 <em>ns<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior que 10 ns.","id":3155568,"corpo":"<p>maior que 10 <em>ns<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor que 1,0 ns.","id":3155569,"corpo":"<p>menor que 1,0 <em>ns<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/901899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as informa\u00e7\u00f5es sobre o Programa MPS.BR que implementou o Modelo de Refer\u00eancia MPS para Software (MR-MPS-SW), detalhado no Guia Geral MPS para Software: 2016. O MR-MPS-SW, especificamente,I- Define conceitos de maturidade e de capacidade de processo para a avalia\u00e7\u00e3o e a melhoria da qualidade e da produtividade de software e de servi\u00e7os correlatos.II- Descreve um processo e um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o dos processos de software e de servi\u00e7os correlatos.III- Prescreve um guia para a aquisi\u00e7\u00e3o de software e de servi\u00e7os correlatos, conforme norma ISO\/IEC 12207:2008.IV- Define sete n\u00edveis de maturidade, para os quais prescreve os processos e os atributos de processo que devem ser implementados em cada n\u00edvel.V- Define o processo Medi\u00e7\u00e3o - MED no n\u00edvel B, o qual visa atender os objetivos de gerenciamento quantitativo.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901907,"hashId":"81e9b3a0fa217b049afcecdfadcad786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as informa\u00e7\u00f5es sobre o Programa MPS.BR que implementou o Modelo de Refer\u00eancia MPS para Software (MR-MPS-SW), detalhado no Guia Geral MPS para Software: 2016. O MR-MPS-SW, especificamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Define conceitos de maturidade e de capacidade de processo para a avalia\u00e7\u00e3o e a melhoria da qualidade e da produtividade de software e de servi\u00e7os correlatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Descreve um processo e um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o dos processos de software e de servi\u00e7os correlatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Prescreve um guia para a aquisi\u00e7\u00e3o de software e de servi\u00e7os correlatos, conforme norma ISO\/IEC 12207:2008.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Define sete n\u00edveis de maturidade, para os quais prescreve os processos e os atributos de processo que devem ser implementados em cada n\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Define o processo Medi\u00e7\u00e3o - MED no n\u00edvel B, o qual visa atender os objetivos de gerenciamento quantitativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3155606,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, e III.","id":3155605,"corpo":"<p>I, II, e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3155606,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3155607,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3155608,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3155609,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/901907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aplica\u00e7\u00e3o desenvolvida sob o paradigma da orienta\u00e7\u00e3o por objetos, \u00e9 comum utilizar o recurso de heran\u00e7a entre classes. Em se tratando de classes Java persistentes, para trabalhar com heran\u00e7a entre classes, a API de JPA (Java Persistence API) N\u00c3O fornece","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901910,"hashId":"9546df3e00512827e43b5055cc528ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aplica\u00e7\u00e3o desenvolvida sob o paradigma da orienta\u00e7\u00e3o por objetos, \u00e9 comum utilizar o recurso de heran\u00e7a entre classes. Em se tratando de classes Java persistentes, para trabalhar com heran\u00e7a entre classes, a API de JPA (<em>Java Persistence API<\/em>) <strong>N\u00c3O<\/strong> fornece<\/p>","resposta":3155622,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"joined.","id":3155620,"corpo":"<p>joined.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mapped superclass.","id":3155621,"corpo":"<p>mapped superclass.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inheritance strategy.","id":3155622,"corpo":"<p>inheritance strategy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"single table per class.","id":3155623,"corpo":"<p>single table per class.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"table per concrete class.","id":3155624,"corpo":"<p>table per concrete class.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/901910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Restri\u00e7\u00f5es de integridade impedem que dados inv\u00e1lidos sejam inseridos nas tabelas, assim como garantem que n\u00e3o haver\u00e1 relacionamento referenciando uma chave prim\u00e1ria inexistente.A restri\u00e7\u00e3o de integridade, que assegura exclusividade no valor de uma tupla formada por uma ou mais colunas, sendo poss\u00edvel, inclusive, inserir mais de uma restri\u00e7\u00e3o desse tipo em uma mesma tabela, \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901911,"hashId":"2dfcf8823c5fd7677552c5fd0bdca8c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00f5es de integridade impedem que dados inv\u00e1lidos sejam inseridos nas tabelas, assim como garantem que n\u00e3o haver\u00e1 relacionamento referenciando uma chave prim\u00e1ria inexistente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A restri\u00e7\u00e3o de integridade, que assegura exclusividade no valor de uma tupla formada por uma ou mais colunas, sendo poss\u00edvel, inclusive, inserir mais de uma restri\u00e7\u00e3o desse tipo em uma mesma tabela, \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":3155627,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ONCE.","id":3155625,"corpo":"<p>ONCE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CHECK.","id":3155626,"corpo":"<p>CHECK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UNIQUE.","id":3155627,"corpo":"<p>UNIQUE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PRIMARY KEY.","id":3155628,"corpo":"<p>PRIMARY KEY.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FOREING KEY.","id":3155629,"corpo":"<p>FOREING KEY.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/901911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que os algoritmos de chave sim\u00e9trica geralmente possuem melhor desempenho para encripta\u00e7\u00e3o e decripta\u00e7\u00e3o de grande volume de dados.S\u00e3o exemplos de algoritmos de criptografia de chave sim\u00e9trica","provas":[{"id":26911,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":901919,"hashId":"de2b19a61cd3443ac33d14679e2b27ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido que os algoritmos de chave sim\u00e9trica geralmente possuem melhor desempenho para encripta\u00e7\u00e3o e decripta\u00e7\u00e3o de grande volume de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de algoritmos de criptografia de chave sim\u00e9trica<\/p>","resposta":3155665,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AES, RC4, DES.","id":3155665,"corpo":"<p>AES, RC4, DES.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SSL, TKIP, RSA.","id":3155666,"corpo":"<p>SSL, TKIP, RSA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MD5, WPA2, EAP.","id":3155667,"corpo":"<p>MD5, WPA2, EAP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SHA-1, PGP, WEP.","id":3155668,"corpo":"<p>SHA-1, PGP, WEP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RSA, IPSec, Diffie-Helman.","id":3155669,"corpo":"<p>RSA, IPSec, Diffie-Helman.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/901919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo reportagem divulgada pela Globo, no dia 17\/05\/2017, menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsica, segundo dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad)\/2015. Al\u00e9m disso, concluiu-se que o n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridade. (Fonte: http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/menos-de-40-dos-brasileiros-dizem-praticaresporte-ou-atividade-fisica-futebol-e-caminhada-lideram-praticas.ghtml. Acesso em: 23 abr. 2017). Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as proposi\u00e7\u00f5es p e q abaixo: p: Menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsica q: O n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridade Considerando as proposi\u00e7\u00f5es p e q como verdadeiras, avalie as afirma\u00e7\u00f5es feitas a partir delas. I- p \u2227 q \u00e9 verdadeiro II- ~p \u2228 ~q \u00e9 falso III- p \u2228 q \u00e9 falso IV- ~p \u2227 q \u00e9 verdadeiroEst\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"},{"id":58906,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - IFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":58907,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-economista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Economista - 2017"},{"id":58911,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2017"},{"id":59139,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Cooperativismo","id":23156},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-tecnologo-em-cooperativismo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Tecn\u00f3logo em Cooperativismo - 2017"},{"id":58909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":901932,"hashId":"4c81cdb2e820e204b0970d2d484bff6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo reportagem divulgada pela Globo, no dia 17\/05\/2017, menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsica, segundo dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad)\/2015. Al\u00e9m disso, concluiu-se que o n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Fonte: http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/menos-de-40-dos-brasileiros-dizem-praticaresporte-ou-atividade-fisica-futebol-e-caminhada-lideram-praticas.ghtml. Acesso em: 23 abr. 2017). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as proposi\u00e7\u00f5es <em>p<\/em> e <em>q<\/em> abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>p<\/em>: Menos de 40% dos brasileiros dizem praticar esporte ou atividade f\u00edsica <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>q<\/em>: O n\u00famero de praticantes de esporte ou de atividade f\u00edsica cresce quanto maior \u00e9 a escolaridade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as proposi\u00e7\u00f5es p e q como verdadeiras, avalie as afirma\u00e7\u00f5es feitas a partir delas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- <em>p \u2227 q<\/em> \u00e9 verdadeiro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-<em> ~p \u2228 ~q<\/em> \u00e9 falso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- <em>p \u2228 q <\/em>\u00e9 falso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- <em>~p \u2227 q<\/em> \u00e9 verdadeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3155730,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3155730,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3155731,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3155732,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3155733,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3155734,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/901932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I- O juiz determinar\u00e1, para assegurar o anonimato da v\u00edtima, a sua exclus\u00e3o tempor\u00e1ria no cadastro de programas sociais do Governo Federal.II- A assist\u00eancia compreender\u00e1 o acesso aos servi\u00e7os de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, bem como \u00e0 profilaxia das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) e da S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS).III- A assist\u00eancia ser\u00e1 prestada de maneira articulada e conforme os princ\u00edpios e as diretrizes da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, entre outras normas.IV- O juiz assegurar\u00e1 \u00e0 v\u00edtima, para preservar sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, acesso priorit\u00e1rio \u00e0 remo\u00e7\u00e3o, quando servidora p\u00fablica, integrante da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.V- O juiz garantir\u00e1 o acesso facilitado da v\u00edtima ao seguro desemprego, sempre que necess\u00e1rio o afastamento do local de trabalho por at\u00e9 seis meses.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":901941,"hashId":"d6157703e3029c12cc1ac1a884db4a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O juiz determinar\u00e1, para assegurar o anonimato da v\u00edtima, a sua exclus\u00e3o tempor\u00e1ria no cadastro de programas sociais do Governo Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A assist\u00eancia compreender\u00e1 o acesso aos servi\u00e7os de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, bem como \u00e0 profilaxia das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) e da S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A assist\u00eancia ser\u00e1 prestada de maneira articulada e conforme os princ\u00edpios e as diretrizes da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, entre outras normas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O juiz assegurar\u00e1 \u00e0 v\u00edtima, para preservar sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, acesso priorit\u00e1rio \u00e0 remo\u00e7\u00e3o, quando servidora p\u00fablica, integrante da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O juiz garantir\u00e1 o acesso facilitado da v\u00edtima ao seguro desemprego, sempre que necess\u00e1rio o afastamento do local de trabalho por at\u00e9 seis meses.<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3155777,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3155775,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3155776,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3155777,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3155778,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3155779,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 9\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 9\u00ba","pai":410852,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410853,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-9o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/901941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente as lacunas das assertivas a seguir sobre os tipos de amostragens probabil\u00edsticas. A amostragem _____________ \u00e9 aquela na qual todos os elementos da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam a mesma probabilidade de serem escolhidos como elemento da amostra; os elementos da amostra s\u00e3o, por isso, escolhidos por sorteio. Por sua vez, a amostragem _____________ consiste em subdividir a popula\u00e7\u00e3o que se vai investigar em grupos fisicamente pr\u00f3ximos, independentemente de eles serem homog\u00eaneos ou n\u00e3o. Na amostragem _____________, os elementos que constituir\u00e3o a amostra s\u00e3o escolhidos segundo um fator de repeti\u00e7\u00e3o (um intervalo fixo). Por \u00faltimo, a amostragem _____________ consistir\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o de grupos homog\u00eaneos escolhidos, por exemplo, por escolaridade, de tal modo que o tamanho dos grupos na amostra seja proporcional ao tamanho dos grupos correspondentes na popula\u00e7\u00e3o. Qual sequ\u00eancia apresenta os termos que preenchem correta e respectivamente as lacunas das assertivas?","provas":[{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":901942,"hashId":"64943a2b8ec75ae9d38c8ef5f9eff270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete corretamente as lacunas das assertivas a seguir sobre os tipos de amostragens probabil\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A amostragem _____________ \u00e9 aquela na qual todos os elementos da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam a mesma probabilidade de serem escolhidos como elemento da amostra; os elementos da amostra s\u00e3o, por isso, escolhidos por sorteio. Por sua vez, a amostragem _____________ consiste em subdividir a popula\u00e7\u00e3o que se vai investigar em grupos fisicamente pr\u00f3ximos, independentemente de eles serem homog\u00eaneos ou n\u00e3o. Na amostragem _____________, os elementos que constituir\u00e3o a amostra s\u00e3o escolhidos segundo um fator de repeti\u00e7\u00e3o (um intervalo fixo). Por \u00faltimo, a amostragem _____________ consistir\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o de grupos homog\u00eaneos escolhidos, por exemplo, por escolaridade, de tal modo que o tamanho dos grupos na amostra seja proporcional ao tamanho dos grupos correspondentes na popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual sequ\u00eancia apresenta os termos que preenchem correta e respectivamente as lacunas das assertivas?<\/p>","resposta":3155780,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aleat\u00f3ria \/ por Conglomerado \/ Sistem\u00e1tica \/ Estratificada","id":3155780,"corpo":"<p>Aleat\u00f3ria \/ por Conglomerado \/ Sistem\u00e1tica \/ Estratificada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aleat\u00f3ria \/ Sistem\u00e1tica \/ Estratificada \/ por Conglomerado","id":3155781,"corpo":"<p>Aleat\u00f3ria \/ Sistem\u00e1tica \/ Estratificada \/ por Conglomerado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estratificada \/ por Conglomerado \/ Sistem\u00e1tica \/ Aleat\u00f3ria","id":3155782,"corpo":"<p>Estratificada \/ por Conglomerado \/ Sistem\u00e1tica \/ Aleat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por Conglomerado \/ Aleat\u00f3ria \/ Sistem\u00e1tica \/ Estratificada","id":3155783,"corpo":"<p>por Conglomerado \/ Aleat\u00f3ria \/ Sistem\u00e1tica \/ Estratificada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistem\u00e1tica \/ Estratificada \/ Aleat\u00f3ria \/ por Conglomerado","id":3155784,"corpo":"<p>Sistem\u00e1tica \/ Estratificada \/ Aleat\u00f3ria \/ por Conglomerado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Tipos de Amostragem","oab":false,"nome":"Tipos de Amostragem","pai":7132,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7133,"slug":"estatistica-tipos-de-amostragem"}],"slug":"estatistica\/901942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 objetivo dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, que constituem parte da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":901950,"hashId":"314d8e1bc3be6c46cab401834af16c7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 objetivo dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, que constituem parte da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3155821,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ofertar cursos de forma\u00e7\u00e3o de trabalhadores nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":3155820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ofertar cursos de forma\u00e7\u00e3o de trabalhadores nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer cursos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de n\u00edvel fundamental para o p\u00fablico oriundo das escolas estaduais.","id":3155821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer cursos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de n\u00edvel fundamental para o p\u00fablico oriundo das escolas estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ministrar cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio tamb\u00e9m para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.","id":3155822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ministrar cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio tamb\u00e9m para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver atividades de extens\u00e3o, com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento e na difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos.","id":3155823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver atividades de extens\u00e3o, com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento e na difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoiar processos educativos de gera\u00e7\u00e3o de trabalho, de renda e de emancipa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, na perspectiva do desenvolvimento socioecon\u00f4mico local e regional.","id":3155824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar processos educativos de gera\u00e7\u00e3o de trabalho, de renda e de emancipa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, na perspectiva do desenvolvimento socioecon\u00f4mico local e regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IFBA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IFBA","pai":400091,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400092,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ifba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/901950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de programas e de projetos consiste na an\u00e1lise da efic\u00e1cia, da efici\u00eancia e da efetividade de pol\u00edticas, programas e projetos sociais, por meio de procedimentos t\u00e9cnicos e formais de registro, de investiga\u00e7\u00e3o e de valora\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es coletadas sobre tais pol\u00edticas, programas e projetos. Um dos principais objetivos das avalia\u00e7\u00f5es de efic\u00e1cia, de efici\u00eancia e de efetividade de programas e projetos sociais \u00e9","provas":[{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":901955,"hashId":"07e00cffa01e8f4cdaf36b373e325ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de programas e de projetos consiste na an\u00e1lise da efic\u00e1cia, da efici\u00eancia e da efetividade de pol\u00edticas, programas e projetos sociais, por meio de procedimentos t\u00e9cnicos e formais de registro, de investiga\u00e7\u00e3o e de valora\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es coletadas sobre tais pol\u00edticas, programas e projetos. Um dos principais objetivos das avalia\u00e7\u00f5es de efic\u00e1cia, de efici\u00eancia e de efetividade de programas e projetos sociais \u00e9<\/p>","resposta":3155847,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investigar se houve pagamento de propina no \u00e2mbito de um programa.","id":3155845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar se houve pagamento de propina no \u00e2mbito de um programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiscalizar a folha de ponto dos servidores p\u00fablicos que trabalham nos programas.","id":3155846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar a folha de ponto dos servidores p\u00fablicos que trabalham nos programas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decidir sobre a necessidade de revis\u00e3o da estrat\u00e9gia do programa e sobre a sua continuidade.","id":3155847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir sobre a necessidade de revis\u00e3o da estrat\u00e9gia do programa e sobre a sua continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levantar insumos para a revis\u00e3o da miss\u00e3o, da vis\u00e3o e dos valores institucionais do \u00f3rg\u00e3o executor do programa.","id":3155848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantar insumos para a revis\u00e3o da miss\u00e3o, da vis\u00e3o e dos valores institucionais do \u00f3rg\u00e3o executor do programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar os erros da equipe do programa para decidir se devem sofrer alguma san\u00e7\u00e3o administrativa por m\u00e1 conduta.","id":3155849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar os erros da equipe do programa para decidir se devem sofrer alguma san\u00e7\u00e3o administrativa por m\u00e1 conduta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/901955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a escolha adequada de indicadores sociais a serem utilizados na formula\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, de programas e de projetos, torna-se desej\u00e1vel observar a ader\u00eancia deles a diferentes propriedades. Sobre esse assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":901958,"hashId":"26f2c5cc34212cae6dacf05ceb183e8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a escolha adequada de indicadores sociais a serem utilizados na formula\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, de programas e de projetos, torna-se desej\u00e1vel observar a ader\u00eancia deles a diferentes propriedades. Sobre esse assunto, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":3155863,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a factibilidade do indicador \u00e9 uma propriedade associada \u00e0s possibilidades de ele ser obtido a custos acess\u00edveis aos respons\u00e1veis por sua coleta e c\u00e1lculo.","id":3155860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a factibilidade do indicador \u00e9 uma propriedade associada \u00e0s possibilidades de ele ser obtido a custos acess\u00edveis aos respons\u00e1veis por sua coleta e c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um indicador com ader\u00eancia \u00e0 propriedade de comunicabilidade \u00e9 aquele facilmente compreendido por parte da popula\u00e7\u00e3o, pela imprensa e por agentes p\u00fablicos.","id":3155861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um indicador com ader\u00eancia \u00e0 propriedade de comunicabilidade \u00e9 aquele facilmente compreendido por parte da popula\u00e7\u00e3o, pela imprensa e por agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um indicador deve, sempre que poss\u00edvel, dispor de boa cobertura territorial e populacional, para que seus resultados sejam representativos da realidade em an\u00e1lise.","id":3155862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um indicador deve, sempre que poss\u00edvel, dispor de boa cobertura territorial e populacional, para que seus resultados sejam representativos da realidade em an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a confiabilidade do indicador corresponde ao grau de proximidade entre o conceito e a medida, isto \u00e9, se o indicador \u00e9 capaz de refletir o fen\u00f4meno que ele operacionaliza.","id":3155863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confiabilidade do indicador corresponde ao grau de proximidade entre o conceito e a medida, isto \u00e9, se o indicador \u00e9 capaz de refletir o fen\u00f4meno que ele operacionaliza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a especificidade de um indicador \u00e9 uma propriedade relacionada \u00e0 sua capacidade de refletir mudan\u00e7as estritamente associadas a altera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 dimens\u00e3o social de interesse.","id":3155864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a especificidade de um indicador \u00e9 uma propriedade relacionada \u00e0 sua capacidade de refletir mudan\u00e7as estritamente associadas a altera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 dimens\u00e3o social de interesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/901958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as a\u00e7\u00f5es socioeducativas com indiv\u00edduos, grupos e fam\u00edlias no \u00e2mbito do trabalho do\/a Assistente Social, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I- A orienta\u00e7\u00e3o e o acompanhamento a indiv\u00edduos, a grupos e a fam\u00edlias s\u00e3o compreendidos como a\u00e7\u00f5es de natureza socioeducativa, as quais se afastam de a\u00e7\u00f5es que interferem diretamente na vida desses sujeitos, garantindo, assim, a objetividade e a externalidade da atua\u00e7\u00e3o do\/a Assistente Social.II- A proposi\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es socioeducativas pelo\/a Assistente Social requer o conhecimento do territ\u00f3rio em que ele\/ela atua, bem como das demandas dos usu\u00e1rios, tanto as singulares como as de grupos de usu\u00e1rios.III- A consolida\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es socioeducativas desenvolvidas pelo\/ a Assistente Social decorre do quanto est\u00e1tica ela \u00e9, ou seja, deve-se evitar a reconstru\u00e7\u00e3o continuada dessas a\u00e7\u00f5es.IV- O processo reflexivo, um dos pilares das a\u00e7\u00f5es socieducativas, \u00e9 desenvolvido na trajet\u00f3ria da rela\u00e7\u00e3o entre o\/a Assistente Social e o\/a usu\u00e1rio\/a. Essa rela\u00e7\u00e3o pauta-se pelo pressuposto da responsabiliza\u00e7\u00e3o do\/a usu\u00e1rio\/a por suas condi\u00e7\u00f5es sociais.V- A socializa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, pilar das a\u00e7\u00f5es socioeducativas, constitui-se no compromisso da garantia do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o como pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para que indiv\u00edduos, fam\u00edlias e grupos n\u00e3o s\u00f3 viabilizem os seus direitos, mas tamb\u00e9m usufruam de todo o conhecimento socialmente produzido.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":26912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":901960,"hashId":"2b1f1752087f9290f877ce89248734a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as a\u00e7\u00f5es socioeducativas com indiv\u00edduos, grupos e fam\u00edlias no \u00e2mbito do trabalho do\/a Assistente Social, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A orienta\u00e7\u00e3o e o acompanhamento a indiv\u00edduos, a grupos e a fam\u00edlias s\u00e3o compreendidos como a\u00e7\u00f5es de natureza socioeducativa, as quais se afastam de a\u00e7\u00f5es que interferem diretamente na vida desses sujeitos, garantindo, assim, a objetividade e a externalidade da atua\u00e7\u00e3o do\/a Assistente Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A proposi\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es socioeducativas pelo\/a Assistente Social requer o conhecimento do territ\u00f3rio em que ele\/ela atua, bem como das demandas dos usu\u00e1rios, tanto as singulares como as de grupos de usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A consolida\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es socioeducativas desenvolvidas pelo\/ a Assistente Social decorre do quanto est\u00e1tica ela \u00e9, ou seja, deve-se evitar a reconstru\u00e7\u00e3o continuada dessas a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O processo reflexivo, um dos pilares das a\u00e7\u00f5es socieducativas, \u00e9 desenvolvido na trajet\u00f3ria da rela\u00e7\u00e3o entre o\/a Assistente Social e o\/a usu\u00e1rio\/a. Essa rela\u00e7\u00e3o pauta-se pelo pressuposto da responsabiliza\u00e7\u00e3o do\/a usu\u00e1rio\/a por suas condi\u00e7\u00f5es sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- A socializa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, pilar das a\u00e7\u00f5es socioeducativas, constitui-se no compromisso da garantia do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o como pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para que indiv\u00edduos, fam\u00edlias e grupos n\u00e3o s\u00f3 viabilizem os seus direitos, mas tamb\u00e9m usufruam de todo o conhecimento socialmente produzido.<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3155873,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, V.","id":3155870,"corpo":"<p>I, II, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV.","id":3155871,"corpo":"<p>I, III, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, V.","id":3155872,"corpo":"<p>II, IV, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":3155873,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3155874,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/901960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.091\/2005, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":26913,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901978,"hashId":"0a10b5b7df88353aad49bd285fa2f7f1","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.091\/2005, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3155964,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plano de Carreira dos T\u00e9cnicos Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido em quatro n\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o: A, B, C e D.","id":3155960,"corpo":"O Plano de Carreira dos T\u00e9cnicos Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido em quatro n\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o:\r\nA, B, C e D.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o se divide em cinco n\u00edveis de capacita\u00e7\u00e3o.","id":3155961,"corpo":"Cada n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o se divide em cinco n\u00edveis de capacita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de capacita\u00e7\u00e3o est\u00e3o estruturados em 10 n\u00edveis de padr\u00e3o de vencimento b\u00e1sico.","id":3155962,"corpo":"Os n\u00edveis de capacita\u00e7\u00e3o est\u00e3o estruturados em 10 n\u00edveis de padr\u00e3o de vencimento b\u00e1sico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria m\u00ednima necess\u00e1ria para a progress\u00e3o de um servidor, da classe D, do n\u00edvel I para o n\u00edvel II de capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 horas.","id":3155963,"corpo":"A carga hor\u00e1ria m\u00ednima necess\u00e1ria para a progress\u00e3o de um servidor, da classe D, do n\u00edvel I para o n\u00edvel II de\r\ncapacita\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 horas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de n\u00edvel de padr\u00e3o de vencimento acontece atrav\u00e9s da progress\u00e3o por m\u00e9rito profissional.","id":3155964,"corpo":"A mudan\u00e7a de n\u00edvel de padr\u00e3o de vencimento acontece atrav\u00e9s da progress\u00e3o por m\u00e9rito profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351423,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/901978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 6.029, de 01.02.2007, tem como finalidade promover atividades que disp\u00f5em sobre a conduta \u00e9tica no \u00e2mbito do Executivo Federal. Em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":26913,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901980,"hashId":"c5c03d3f76a0df6b16233c24a6c33c98","enunciado":"O Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 6.029, de 01.02.2007,\r\ntem como finalidade promover atividades que disp\u00f5em sobre a conduta \u00e9tica no \u00e2mbito do Executivo Federal.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3155974,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica ser\u00e1 integrada por seis brasileiros e um estrangeiro.","id":3155970,"corpo":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica ser\u00e1 integrada por seis brasileiros e um estrangeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos para ser integrante da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica: idoneidade moral, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e not\u00f3ria experi\u00eancia em administra\u00e7\u00e3o privada.","id":3155971,"corpo":"S\u00e3o requisitos para ser integrante da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica: idoneidade moral, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e not\u00f3ria\r\nexperi\u00eancia em administra\u00e7\u00e3o privada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os integrantes da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica ser\u00e3o designados pelo Ministro da Casa Civil.","id":3155972,"corpo":"Os integrantes da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica ser\u00e3o designados pelo Ministro da Casa Civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica enseja remunera\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 de cargos de DAS superior.","id":3155973,"corpo":"A atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica enseja remunera\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 de cargos de DAS superior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica coordenar, avaliar e supervisionar o Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica P\u00fablica do Poder Executivo Federal.","id":3155974,"corpo":"\u00c9 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica coordenar, avaliar e supervisionar o Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica\r\nP\u00fablica do Poder Executivo Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351423,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","oab":false,"nome":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":416552,"slug":"etica-sistema-de-gestao-da-etica-do-poder-executivo-federal-decreto-no-6-029-de-2007"}],"slug":"etica\/901980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, instituiu a pol\u00edtica e as diretrizes para o desenvolvimento de pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal Direta, Aut\u00e1rquica e Fundacional, e regulamentou dispositivos da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990. Quanto aos instrumentos da pol\u00edtica de pessoal, conforme o referido Decreto, analise os itens seguintes: I Plano anual de capacita\u00e7\u00e3o. II Relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do plano anual de capacita\u00e7\u00e3o. III Sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancia. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)","provas":[{"id":26913,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901982,"hashId":"ee74b83b0bb8fb4968f3e9eef2d5d004","enunciado":"<p>O Decreto n\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, instituiu a pol\u00edtica e as diretrizes para o desenvolvimento de\r\npessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal Direta, Aut\u00e1rquica e Fundacional, e regulamentou dispositivos da\r\nLei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990. Quanto aos instrumentos da pol\u00edtica de pessoal, conforme o referido\r\nDecreto, analise os itens seguintes:\r\n<\/p><p>I Plano anual de capacita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II Relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do plano anual de capacita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III Sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancia.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)<\/p>","resposta":3155984,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3155980,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3155981,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3155982,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3155983,"corpo":"II e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3155984,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351423,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418881,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-707-2006-nstitui-a-politica-e-as-diretrizes-para-o-desenvolvimento-de-pessoal-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/901982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Dias (2008, p. 192), o invent\u00e1rio \u00e9 a contagem f\u00edsica dos itens de estoque e produtos em processo. Em rela\u00e7\u00e3o ao invent\u00e1rio, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":26913,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901991,"hashId":"9ee4b29d45d537e9424caeb702852ae3","enunciado":"De acordo com Dias (2008, p. 192), o invent\u00e1rio \u00e9 a contagem f\u00edsica dos itens de estoque e produtos em\r\nprocesso. Em rela\u00e7\u00e3o ao invent\u00e1rio, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3156027,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invent\u00e1rios gerais referem-se a contagens realizadas ao longo do ano, com maior frequ\u00eancia, por\u00e9m concentradas cada m\u00eas em menor quantidade de itens.","id":3156025,"corpo":"Invent\u00e1rios gerais referem-se a contagens realizadas ao longo do ano, com maior frequ\u00eancia, por\u00e9m\r\nconcentradas cada m\u00eas em menor quantidade de itens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rios rotativos s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es de dura\u00e7\u00e3o relativamente prolongada, por inclu\u00edrem quantidades elevadas de itens.","id":3156026,"corpo":"Invent\u00e1rios rotativos s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es de dura\u00e7\u00e3o relativamente prolongada, por inclu\u00edrem quantidades elevadas\r\nde itens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Invent\u00e1rio rotativo possibilita melhores condi\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise das causas de ajuste visando ao melhor controle.","id":3156027,"corpo":" Invent\u00e1rio rotativo possibilita melhores condi\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise das causas de ajuste visando ao melhor controle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rios gerais facilitam as reconcilia\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises das causas de diverg\u00eancias.","id":3156028,"corpo":"Invent\u00e1rios gerais facilitam as reconcilia\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises das causas de diverg\u00eancias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rios rotativos abrangem alguns itens, de poucas categorias de estoque e mat\u00e9ria-prima.","id":3156029,"corpo":"Invent\u00e1rios rotativos abrangem alguns itens, de poucas categorias de estoque e mat\u00e9ria-prima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351424,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Tipos de Invent\u00e1rio","oab":false,"nome":"Tipos de Invent\u00e1rio","pai":427654,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427722,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-tipos-de-inventario"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/901991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s regular processamento, determinada Turma de Tribunal Regional do Trabalho, ao apreciar o recurso interposto pela parte vencida, n\u00e3o visualizou v\u00edcio de inconstitucionalidade na norma que embasava o pedido do trabalhador, mantendo, com isso, a condena\u00e7\u00e3o imposta pela Vara do Trabalho justamente com base na referida norma. Insatisfeito com o ac\u00f3rd\u00e3o, o empregador sustentou a exist\u00eancia de equ\u00edvoco procedimental, j\u00e1 que n\u00e3o observada a regra do art. 97 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a interpreta\u00e7\u00e3o que lhe vem sendo dispensada pelo Supremo Tribunal Federal. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o proceder da Turma, no que diz respeito \u00e0 an\u00e1lise da constitucionalidade da norma, est\u00e1:","provas":[{"id":27096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2017-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":907233,"hashId":"65d70b3a72e217481fab555041d34d4b","enunciado":"<p>Ap\u00f3s regular processamento, determinada Turma de Tribunal Regional do Trabalho, ao apreciar o recurso interposto pela parte vencida, n\u00e3o visualizou v\u00edcio de inconstitucionalidade na norma que embasava o pedido do trabalhador, mantendo, com isso, a condena\u00e7\u00e3o imposta pela Vara do Trabalho justamente com base na referida norma. Insatisfeito com o ac\u00f3rd\u00e3o, o empregador sustentou a exist\u00eancia de equ\u00edvoco procedimental, j\u00e1 que n\u00e3o observada a regra do art. 97 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a interpreta\u00e7\u00e3o que lhe vem sendo dispensada pelo Supremo Tribunal Federal.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o proceder da Turma, no que diz respeito \u00e0 an\u00e1lise da constitucionalidade da norma, est\u00e1:<\/p>","resposta":3177148,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correto, pois o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 realizado por qualquer \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, que pode deixar de aplicar a norma inconstitucional;","id":3177146,"corpo":"correto, pois o controle difuso de constitucionalidade \u00e9 realizado por qualquer \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, que pode deixar de aplicar a norma inconstitucional;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreto, pois o controle difuso de constitucionalidade somente poderia ser realizado pelos ju\u00edzes singulares, n\u00e3o pela Turma, que realiza o controle concentrado;","id":3177147,"corpo":"incorreto, pois o controle difuso de constitucionalidade somente poderia ser realizado pelos ju\u00edzes singulares, n\u00e3o pela Turma, que realiza o controle concentrado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correto, pois a Turma n\u00e3o reconheceu o v\u00edcio de inconstitucionalidade da norma, limitando-se a aplic\u00e1-la ao caso concreto;","id":3177148,"corpo":"correto, pois a Turma n\u00e3o reconheceu o v\u00edcio de inconstitucionalidade da norma, limitando-se a aplic\u00e1-la ao caso concreto;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreto, pois a Turma, em respeito \u00e0 reserva de plen\u00e1rio, n\u00e3o poderia realizar o controle difuso de constitucionalidade, devendo submeter a mat\u00e9ria ao pleno;","id":3177149,"corpo":"incorreto, pois a Turma, em respeito \u00e0 reserva de plen\u00e1rio, n\u00e3o poderia realizar o controle difuso de constitucionalidade, devendo submeter a mat\u00e9ria ao pleno;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correto, desde que o ac\u00f3rd\u00e3o prolatado pela Turma tenha contado com o voto favor\u00e1vel de dois ter\u00e7os dos respectivos membros.","id":3177150,"corpo":"correto, desde que o ac\u00f3rd\u00e3o prolatado pela Turma tenha contado com o voto favor\u00e1vel de dois ter\u00e7os dos respectivos membros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352290,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/907233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um juiz do trabalho, recentemente promovido a titular de uma Vara, constatou que a marca\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias estava muito distante. Assim, resolveu colocar o m\u00e1ximo de audi\u00eancias durante todos os dias \u00fateis da semana, para que, ao final desse esfor\u00e7o planejado, a marca\u00e7\u00e3o estivesse em um patamar aceit\u00e1vel. Designou ent\u00e3o o operoso magistrado audi\u00eancias de segunda-feira a sexta-feira, na parte da manh\u00e3 e da tarde, com um intervalo para poder se alimentar. De acordo com a CLT, as audi\u00eancias poder\u00e3o ser normalmente realizadas pelo magistrado:","provas":[{"id":27097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2017-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":907272,"hashId":"737ea95372ea0cda8788c1baa25084a8","enunciado":"<p>Um juiz do trabalho, recentemente promovido a titular de uma Vara, constatou que a marca\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias estava muito distante. Assim, resolveu colocar o m\u00e1ximo de audi\u00eancias durante todos os dias \u00fateis da semana, para que, ao final desse esfor\u00e7o planejado, a marca\u00e7\u00e3o estivesse em um patamar aceit\u00e1vel. Designou ent\u00e3o o operoso magistrado audi\u00eancias de segunda-feira a sexta-feira, na parte da manh\u00e3 e da tarde, com um intervalo para poder se alimentar.\r\n<\/p><p>De acordo com a CLT, as audi\u00eancias poder\u00e3o ser normalmente realizadas pelo magistrado:<\/p>","resposta":3177343,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das 6:00 \u00e0s 18:00 horas;","id":3177341,"corpo":"das 6:00 \u00e0s 18:00 horas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" das 6:00 \u00e0s 20:00 horas;","id":3177342,"corpo":" das 6:00 \u00e0s 20:00 horas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das 8:00 \u00e0s 18:00 horas;","id":3177343,"corpo":"das 8:00 \u00e0s 18:00 horas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das 8:00 \u00e0s 20:00 horas;","id":3177344,"corpo":"das 8:00 \u00e0s 20:00 horas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das 9:00 \u00e0s 16:00 horas.","id":3177345,"corpo":"das 9:00 \u00e0s 16:00 horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352296,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/907272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ser cientificado do ajuizamento de diversas a\u00e7\u00f5es judiciais em que se discutia a compatibilidade, com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, da Lei Municipal X, de 1987, o Prefeito Municipal solicitou que sua assessoria analisasse a possibilidade de algum legitimado vir a submet\u00ea-la ao controle concentrado de constitucionalidade. \u00c0 luz da narrativa acima e da sistem\u00e1tica constitucional, uma vez preenchidos os demais requisitos exigidos pela ordem jur\u00eddica, seria correta a utiliza\u00e7\u00e3o da:","provas":[{"id":27097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2017-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":907281,"hashId":"e5b9c012da456553a5c9bb43ee7c8b0e","enunciado":"<p>Ap\u00f3s ser cientificado do ajuizamento de diversas a\u00e7\u00f5es judiciais em que se discutia a compatibilidade, com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, da Lei Municipal X, de 1987, o Prefeito Municipal solicitou que sua assessoria analisasse a possibilidade de algum legitimado vir a submet\u00ea-la ao controle concentrado de constitucionalidade.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da narrativa acima e da sistem\u00e1tica constitucional, uma vez preenchidos os demais requisitos exigidos pela ordem jur\u00eddica, seria correta a utiliza\u00e7\u00e3o da:<\/p>","resposta":3177386,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental perante o Supremo Tribunal Federal;","id":3177386,"corpo":"argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental perante o Supremo Tribunal Federal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de seguran\u00e7a perante o Tribunal de Justi\u00e7a;","id":3177387,"corpo":"suspens\u00e3o de seguran\u00e7a perante o Tribunal de Justi\u00e7a;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal;","id":3177388,"corpo":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de n\u00e3o recep\u00e7\u00e3o perante o Tribunal de Justi\u00e7a;","id":3177389,"corpo":"declara\u00e7\u00e3o de n\u00e3o recep\u00e7\u00e3o perante o Tribunal de Justi\u00e7a;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o constitucional perante o Supremo Tribunal Federal.","id":3177390,"corpo":"reclama\u00e7\u00e3o constitucional perante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352299,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/907281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um investimento no qual foi aplicado o valor de RS 5.000,00, em um ano foi resgatado o valor total de RS 9.200,00. Considerando estes apontamentos e que o rendimento se deu a juros simples, \u00e9 verdadeiro afirmar que a taxa mensal foi de:","provas":[{"id":27098,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-oficial-de-promotoria-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":907322,"hashId":"a59e6b137872b1760ce1646b23f0a815","enunciado":"Em um investimento no qual foi aplicado o valor de RS 5.000,00, em um ano foi resgatado o\r\nvalor total de RS 9.200,00. Considerando estes apontamentos e que o rendimento se deu a juros\r\nsimples, \u00e9 verdadeiro afirmar que a taxa mensal foi de:","resposta":3177595,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5%","id":3177591,"corpo":"1,5%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2%","id":3177592,"corpo":"2%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,5%","id":3177593,"corpo":"5,5%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6%","id":3177594,"corpo":"6%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7%","id":3177595,"corpo":"7%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352310,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/907322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana foi fazer compras. Encontrou um vestido de RS 150,00 reais. Descobriu que se pagasse \u00e0 vista teria um desconto de 35%. Depois de muito pensar, Joana pagou \u00e0 vista o tal vestido. Quanto ela pagou?","provas":[{"id":27098,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-oficial-de-promotoria-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":907325,"hashId":"b0e91395072cb929c5ea3526294735e3","enunciado":"Joana foi fazer compras. Encontrou um vestido de RS 150,00 reais. Descobriu que se\r\npagasse \u00e0 vista teria um desconto de 35%. Depois de muito pensar, Joana pagou \u00e0 vista o tal\r\nvestido. Quanto ela pagou?","resposta":3177609,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RS 120,00 reais","id":3177606,"corpo":"RS 120,00 reais","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RS 112.50 reais","id":3177607,"corpo":"RS 112.50 reais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RS 127,50 reais","id":3177608,"corpo":"RS 127,50 reais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RS 97,50 reais","id":3177609,"corpo":"RS 97,50 reais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RS 90 reais","id":3177610,"corpo":"RS 90 reais","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352310,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/907325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria de nosso pais, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":27098,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-oficial-de-promotoria-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":907339,"hashId":"50a9bfe814cc578bc962b97466659d46","enunciado":"Acerca da hist\u00f3ria de nosso pais, assinale a alternativa incorreta:","resposta":3177680,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Primeira Rep\u00fablica Brasileira, tamb\u00e9m conhecida como Rep\u00fablica Velha, foi o per\u00edodo da hist\u00f3ria do Brasil que se estendeu da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em 15\/11\/1889 at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930;","id":3177676,"corpo":"A Primeira Rep\u00fablica Brasileira, tamb\u00e9m conhecida como Rep\u00fablica Velha, foi o per\u00edodo da hist\u00f3ria\r\ndo Brasil que se estendeu da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em 15\/11\/1889 at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A chamada Rep\u00fablica velha \u00e9 dividia pelos historiadores em dois per\u00edodos: Rep\u00fablica da Espada e Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica;","id":3177677,"corpo":"A chamada Rep\u00fablica velha \u00e9 dividia pelos historiadores em dois per\u00edodos: Rep\u00fablica da Espada e\r\nRep\u00fablica Olig\u00e1rquica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a Rep\u00fablica Velha, os coron\u00e9is tinham um dom\u00ednio sobre suas terras e uma influ\u00eancia sobre algumas regi\u00f5es. O dom\u00ednio dos coron\u00e9is sobre suas terras permitiu que eles controlassem os eleitores em seus currais eleitorais, que eram regi\u00f5es controladas politicamente pelos coron\u00e9is, para que esses eleitores sempre votassem nos candidatos impostos pelo coronel. Esse tipo de voto era conhecido como \"voto de cabresto\".","id":3177678,"corpo":"Durante a Rep\u00fablica Velha, os coron\u00e9is tinham um dom\u00ednio sobre suas terras e uma influ\u00eancia sobre\r\nalgumas regi\u00f5es. O dom\u00ednio dos coron\u00e9is sobre suas terras permitiu que eles controlassem os eleitores\r\nem seus currais eleitorais, que eram regi\u00f5es controladas politicamente pelos coron\u00e9is, para que esses\r\neleitores sempre votassem nos candidatos impostos pelo coronel. Esse tipo de voto era conhecido\r\ncomo \"voto de cabresto\".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1891 foi a segunda constitui\u00e7\u00e3o do Brasil e a primeira no sistema republicano de governo, marcando a transi\u00e7\u00e3o da monarquia para a Rep\u00fablica;","id":3177679,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1891 foi a segunda constitui\u00e7\u00e3o do Brasil e a primeira no sistema republicano de\r\ngoverno, marcando a transi\u00e7\u00e3o da monarquia para a Rep\u00fablica;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro per\u00edodo da Rep\u00fablica velha, chamado de Rep\u00fablica da Espada, foi dominado pelos setores mobilizados do Ex\u00e9rcito apoiados pelos republicanos, e vai da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil, em 15 de Novembro de 1889, at\u00e9 a posse do primeiro presidente civil, Washington Lu\u00eds.","id":3177680,"corpo":"O primeiro per\u00edodo da Rep\u00fablica velha, chamado de Rep\u00fablica da Espada, foi dominado pelos\r\nsetores mobilizados do Ex\u00e9rcito apoiados pelos republicanos, e vai da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do\r\nBrasil, em 15 de Novembro de 1889, at\u00e9 a posse do primeiro presidente civil, Washington Lu\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352313,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/907339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo em destaque na frase \u2013 \u00c9 por isso que nem lhe chego perto\u2026 \u2013 forma uma express\u00e3o indicativa de","provas":[{"id":27099,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"},{"id":27100,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":907358,"hashId":"35d9f716e2e1f704d06da69c8aec9532","enunciado":"O termo em destaque na frase \u2013 \u00c9 <strong>por isso<\/strong> que nem lhe\r\nchego perto\u2026 \u2013 forma uma express\u00e3o indicativa de","resposta":3177771,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":3177771,"corpo":"causa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modo.","id":3177772,"corpo":"modo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estado.","id":3177773,"corpo":"estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":3177774,"corpo":"oposi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":3177775,"corpo":"finalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352315,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27099\/20.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/907358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Mogi das Cruzes.","provas":[{"id":27099,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"},{"id":27100,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":907374,"hashId":"05a76ddf4153b4e425d734bd1d1c9fb6","enunciado":"Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal\r\nde Mogi das Cruzes.","resposta":3177852,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a reelei\u00e7\u00e3o de qualquer dos Membros da Mesa da C\u00e2mara para o mesmo cargo.","id":3177851,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 permitida a reelei\u00e7\u00e3o de qualquer dos Membros\r\nda Mesa da C\u00e2mara para o mesmo cargo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Presidente em exerc\u00edcio ser\u00e1 sempre considerado para efeito de qu\u00f3rum para discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.","id":3177852,"corpo":"O Presidente em exerc\u00edcio ser\u00e1 sempre considerado\r\npara efeito de qu\u00f3rum para discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o do\r\nPlen\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Mesa Diretora \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o deliberativo e soberano da C\u00e2mara Municipal.","id":3177853,"corpo":"A Mesa Diretora \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o deliberativo e soberano da\r\nC\u00e2mara Municipal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o servidores p\u00fablicos investidos em cargos p\u00fablicos de provimento efetivo.","id":3177854,"corpo":"Os Vereadores s\u00e3o servidores p\u00fablicos investidos\r\nem cargos p\u00fablicos de provimento efetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal s\u00f3 poder\u00e3o ser abertas com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os dos Membros da C\u00e2mara.","id":3177855,"corpo":"As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal s\u00f3 poder\u00e3o ser\r\nabertas com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os\r\ndos Membros da C\u00e2mara.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352318,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401153,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-mogi-das-cruzes-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/907374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes disp\u00f5e que as Comiss\u00f5es Especiais de Inqu\u00e9rito ter\u00e3o poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, al\u00e9m de outros previstos no Regimento Interno, e ser\u00e3o criadas pela C\u00e2mara, mediante requerimento de um ter\u00e7o de seus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e por prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es, se for o caso, encaminhadas ao","provas":[{"id":27099,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"},{"id":27100,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":907377,"hashId":"19f6bb4131ca3fbff20ba9f0ebe078bc","enunciado":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes disp\u00f5e\r\nque as Comiss\u00f5es Especiais de Inqu\u00e9rito ter\u00e3o poderes\r\nde investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, al\u00e9m\r\nde outros previstos no Regimento Interno, e ser\u00e3o criadas\r\npela C\u00e2mara, mediante requerimento de um ter\u00e7o de\r\nseus membros, para a apura\u00e7\u00e3o de fato determinado e\r\npor prazo certo, sendo suas conclus\u00f5es, se for o caso,\r\nencaminhadas ao","resposta":3177869,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara Municipal, para dar in\u00edcio ao processo de cassa\u00e7\u00e3o do Vereador acusado.","id":3177866,"corpo":"Presidente da C\u00e2mara Municipal, para dar in\u00edcio ao\r\nprocesso de cassa\u00e7\u00e3o do Vereador acusado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juiz da Comarca, para dar in\u00edcio ao processo criminal dos infratores.","id":3177867,"corpo":"Juiz da Comarca, para dar in\u00edcio ao processo criminal\r\ndos infratores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurador-Geral do Munic\u00edpio, para ajuizar a competente a\u00e7\u00e3o judicial cab\u00edvel.","id":3177868,"corpo":"Procurador-Geral do Munic\u00edpio, para ajuizar a competente\r\na\u00e7\u00e3o judicial cab\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade criminal dos infratores.","id":3177869,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que promova a responsabilidade\r\ncriminal dos infratores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Delegado de Pol\u00edcia, para abertura do competente inqu\u00e9rito policial.","id":3177870,"corpo":"Delegado de Pol\u00edcia, para abertura do competente\r\ninqu\u00e9rito policial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352318,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401153,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-mogi-das-cruzes-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/907377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se organizar um arquivo, deve-se observar o melhor m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o, para que o acesso aos documentos seja totalmente atingido. Um dos m\u00e9todos utilizados \u00e9 o \u201calfab\u00e9tico\u201d, considerado um m\u00e9todo","provas":[{"id":27099,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":907388,"hashId":"b61df4a8a0580457b114853fb0fb5140","enunciado":"Ao se organizar um arquivo, deve-se observar o melhor\r\nm\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o, para que o acesso aos documentos\r\nseja totalmente atingido. Um dos m\u00e9todos utilizados\r\n\u00e9 o \u201calfab\u00e9tico\u201d, considerado um m\u00e9todo","resposta":3177925,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indireto.","id":3177921,"corpo":"indireto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"misto.","id":3177922,"corpo":"misto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simplificado.","id":3177923,"corpo":"simplificado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padronizado.","id":3177924,"corpo":"padronizado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direto.","id":3177925,"corpo":"direto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352320,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"},{"nome_clean":"Sistema direto e indireto de arquivamento","oab":false,"nome":"Sistema direto e indireto de arquivamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404758,"slug":"arquivologia-sistema-direto-e-indireto-de-arquivamento"}],"slug":"arquivologia\/907388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme orienta\u00e7\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o oficial, estabelece-se o emprego de apenas dois fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial. Assinale a alternativa que indica, respectivamente, o fecho correto utilizado para autoridades superiores, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica, e o fecho para autoridades de mesma hierarquia ou de hierarquia inferior.","provas":[{"id":27099,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":907397,"hashId":"25346d6db72a3ee29d7f85224b433eaa","enunciado":"Conforme orienta\u00e7\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o oficial,\r\nestabelece-se o emprego de apenas dois fechos diferentes\r\npara todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial.\r\nAssinale a alternativa que indica, respectivamente, o fecho\r\ncorreto utilizado para autoridades superiores, inclusive\r\no Presidente da Rep\u00fablica, e o fecho para autoridades\r\nde mesma hierarquia ou de hierarquia inferior.","resposta":3177970,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cordialmente e Atenciosamente.","id":3177966,"corpo":"Cordialmente e Atenciosamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cordialmente e Respeitosamente.","id":3177967,"corpo":"Cordialmente e Respeitosamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atenciosamente e Respeitosamente.","id":3177968,"corpo":"Atenciosamente e Respeitosamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Respeitosamente e Cordialmente.","id":3177969,"corpo":"Respeitosamente e Cordialmente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeitosamente e Atenciosamente.","id":3177970,"corpo":"Respeitosamente e Atenciosamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352321,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/907397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A secretaria de educa\u00e7\u00e3o de um munic\u00edpio do RN adquiriu, em outubro de 2016, papel para reprografia suficiente para atender \u00e0 demanda de suas \u00e1reas administrativas, bem como das 12 escolas municipais, pelo per\u00edodo de 8 meses. Ao final do ano, constatou que o pre\u00e7o da resma de papel para reprografia sofrera uma redu\u00e7\u00e3o de 15% se comparado ao pre\u00e7o pago na compra realizada em outubro, o que a fez ajustar o valor do estoque no encerramento do exerc\u00edcio de 2016. O lan\u00e7amento para contabiliza\u00e7\u00e3o do ajuste de perdas de estoques foi:","provas":[{"id":27625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-contador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":918435,"hashId":"5902abf70745eace96ba7c15bcbbd80b","enunciado":"<p>A secretaria de educa\u00e7\u00e3o de um munic\u00edpio do RN adquiriu, em outubro de 2016, papel para\r\nreprografia suficiente para atender \u00e0 demanda de suas \u00e1reas administrativas, bem como das\r\n12 escolas municipais, pelo per\u00edodo de 8 meses.\r\n<\/p><p>Ao final do ano, constatou que o pre\u00e7o da resma de papel para reprografia sofrera uma\r\nredu\u00e7\u00e3o de 15% se comparado ao pre\u00e7o pago na compra realizada em outubro, o que a fez\r\najustar o valor do estoque no encerramento do exerc\u00edcio de 2016.\r\n<\/p><p>O lan\u00e7amento para contabiliza\u00e7\u00e3o do ajuste de perdas de estoques foi:<\/p>","resposta":3222286,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D 3.6.1.8.x.xx.xx VPA com Ajuste de Perdas de Estoques C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques","id":3222285,"corpo":"<p>D 3.6.1.8.x.xx.xx VPA com Ajuste de Perdas de Estoques\r\n<\/p><p>C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques","id":3222286,"corpo":"<p>D 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques\r\n<\/p><p>C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Ajuste de Perdas de Estoques<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" D 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Custo do Material Consumido","id":3222287,"corpo":"<p> D 3.6.1.8.x.xx.xx VPD com Ajuste de Perdas de Estoques\r\n<\/p><p>C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Custo do Material Consumido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D 3.6.1.8.x.xx.xx VPA com Ajuste de Perdas de Estoques C 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Custo do Material Consumido","id":3222288,"corpo":"<p>D 3.6.1.8.x.xx.xx VPA com Ajuste de Perdas de Estoques<\/p><p>\r\nC 1.1.5.9.x.xx.xx (-) Custo do Material Consumido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354152,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/918435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato gerador de uma obriga\u00e7\u00e3o patrimonial pode ocorrer antes do empenho, no momento do empenho, depois do empenho, antes da liquida\u00e7\u00e3o ou no momento da liquida\u00e7\u00e3o. A figura ao lado representa uma sequ\u00eancia de lan\u00e7amentos referentes a uma obriga\u00e7\u00e3o patrimonial. A sequ\u00eancia de lan\u00e7amentos representada na figura explicita que o fato gerador ocorreu","provas":[{"id":27625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-contador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":918440,"hashId":"18474d65b278212901dac38abb903f6a","enunciado":"<p>O fato gerador de uma obriga\u00e7\u00e3o patrimonial\r\npode ocorrer antes do empenho, no momento\r\ndo empenho, depois do empenho, antes da\r\nliquida\u00e7\u00e3o ou no momento da liquida\u00e7\u00e3o. A\r\nfigura ao lado representa uma sequ\u00eancia de\r\nlan\u00e7amentos referentes a uma obriga\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia de lan\u00e7amentos representada na\r\nfigura explicita que o fato gerador ocorreu<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27625\/27.gif\"><\/p>","resposta":3222308,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no momento da liquida\u00e7\u00e3o e antes do pagamento.","id":3222305,"corpo":"no momento da liquida\u00e7\u00e3o e antes do\r\npagamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antes do empenho.","id":3222306,"corpo":"antes do empenho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no momento do empenho.","id":3222307,"corpo":"no momento do empenho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depois do empenho e antes da liquida\u00e7\u00e3o.","id":3222308,"corpo":"depois do empenho e antes da liquida\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354152,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Ingressos e disp\u00eandios","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412073,"slug":"contabilidade-publica-ingressos-e-dispendios"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"}],"slug":"contabilidade-publica\/918440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Quadro dos Ativos e Passivos Financeiros e Permanentes \u00e9 parte do Balan\u00e7o Patrimonial de uma entidade p\u00fablica. A figura abaixo \u00e9 um recorte do Balan\u00e7o Patrimonial da EBSERH (HUOL \u2013 UFRN), referente ao 1\u00ba trimestre de 2017. Com base nessa figura, constata-se que","provas":[{"id":27625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-contador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":918442,"hashId":"4bd08007d89ff53db5277d2793ab520e","enunciado":"<p>O Quadro dos Ativos e Passivos Financeiros e Permanentes \u00e9 parte do Balan\u00e7o Patrimonial\r\nde uma entidade p\u00fablica. A figura abaixo \u00e9 um recorte do Balan\u00e7o Patrimonial da EBSERH\r\n(HUOL \u2013 UFRN), referente ao 1\u00ba trimestre de 2017.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27625\/29.gif\"><\/p><p> Com base nessa figura, constata-se que<\/p>","resposta":3222315,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreu super\u00e1vit financeiro entre o 1\u00ba trimestre de 2016 e o 1\u00ba trimestre de 2017.","id":3222313,"corpo":"ocorreu super\u00e1vit financeiro entre o 1\u00ba trimestre de 2016 e o 1\u00ba trimestre de 2017.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o total de d\u00edvidas fundadas e outras que dependiam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o era de cerca de R$ 19,7 milh\u00f5es no final de mar\u00e7o de 2017.","id":3222314,"corpo":"o total de d\u00edvidas fundadas e outras que dependiam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para\r\namortiza\u00e7\u00e3o era de cerca de R$ 19,7 milh\u00f5es no final de mar\u00e7o de 2017.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o total de d\u00edvidas fundadas e outras que dependiam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o era de cerca de R$ 7,7 milh\u00f5es no final de mar\u00e7o de 2017.","id":3222315,"corpo":"o total de d\u00edvidas fundadas e outras que dependiam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para\r\namortiza\u00e7\u00e3o era de cerca de R$ 7,7 milh\u00f5es no final de mar\u00e7o de 2017.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorreu super\u00e1vit permanente entre o 1\u00ba trimestre de 2016 e o 1\u00ba trimestre de 2017.","id":3222316,"corpo":"ocorreu super\u00e1vit permanente entre o 1\u00ba trimestre de 2016 e o 1\u00ba trimestre de 2017.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354152,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/918442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es no Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL) demonstra evidencia a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es acerca da DMPL: I A DMPL \u00e9 facultativa para as empresas estatais dependentes, desde que constitu\u00eddas sob a forma de sociedades an\u00f4nimas. II A DMPL \u00e9 obrigat\u00f3ria para os demais \u00f3rg\u00e3os e entidades dos entes da Federa\u00e7\u00e3o. III A DMPL complementa o Anexo de Metas Fiscais (AMF), integrante do Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO). IV A DMPL demonstra, entre outros valores, o das A\u00e7\u00f5es ou Cotas em Tesouraria que foram adquiridas pela pr\u00f3pria entidade. Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":27625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-contador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":918444,"hashId":"ab68b8d93eb005a1f7e9d1422c7501ad","enunciado":"<p>A Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es no Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL) demonstra evidencia a\r\nevolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es acerca da\r\nDMPL:<\/p><p>\r\nI\r\nA DMPL \u00e9 facultativa para as empresas estatais dependentes, desde que constitu\u00eddas\r\nsob a forma de sociedades an\u00f4nimas.\r\n<\/p><p>II A DMPL \u00e9 obrigat\u00f3ria para os demais \u00f3rg\u00e3os e entidades dos entes da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII\r\nA DMPL complementa o Anexo de Metas Fiscais (AMF), integrante do Projeto de Lei\r\nde Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).\r\n<\/p><p>IV\r\nA DMPL demonstra, entre outros valores, o das A\u00e7\u00f5es ou Cotas em Tesouraria que\r\nforam adquiridas pela pr\u00f3pria entidade.\r\n<\/p><p>Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":3222322,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3222321,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3222322,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3222323,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3222324,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354152,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/918444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro molar inferior \u00e9 o maior dente do arco dental e o que apresenta a maior dist\u00e2ncia mesiodistal. Ele \u00e9 sempre pentacuspidado e, al\u00e9m disso,","provas":[{"id":27628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":918525,"hashId":"58ae81f49a8026c8064b15932cdcd815","enunciado":"O primeiro molar inferior \u00e9 o maior dente do arco dental e o que apresenta a maior dist\u00e2ncia mesiodistal. Ele \u00e9 sempre pentacuspidado e, al\u00e9m disso,","resposta":3222647,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta cinco sulcos intercuspidianos principais.","id":3222645,"corpo":"apresenta cinco sulcos intercuspidianos principais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a c\u00faspide mais volumosa \u00e9 a distolingual.","id":3222646,"corpo":"a c\u00faspide mais volumosa \u00e9 a distolingual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta o bordo mesial maior que o bordo distal.","id":3222647,"corpo":"apresenta o bordo mesial maior que o bordo distal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bordo lingual \u00e9 maior que o bordo vestibular.","id":3222648,"corpo":"o bordo lingual \u00e9 maior que o bordo vestibular.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/918525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os materiais de moldagem el\u00e1sticos utilizados em Odontologia, destacam-se o alginato, o poli\u00e9ter, o silicone por condensa\u00e7\u00e3o e o silicone por adi\u00e7\u00e3o. A falha em produzir um modelo de gesso preciso pode estar relacionada ao desconhecimento de caracter\u00edsticas desses materiais de moldagem. Para a correta produ\u00e7\u00e3o de um modelo de gesso, \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria saber que","provas":[{"id":27628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":918529,"hashId":"7106b38db6715af8b918e3f026229487","enunciado":"Dentre os materiais de moldagem el\u00e1sticos utilizados em Odontologia, destacam-se o alginato, o poli\u00e9ter, o silicone por condensa\u00e7\u00e3o e o silicone por adi\u00e7\u00e3o. A falha em produzir um modelo de gesso preciso pode estar relacionada ao desconhecimento de caracter\u00edsticas desses materiais de moldagem. Para a correta produ\u00e7\u00e3o de um modelo de gesso, \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria saber que","resposta":3222663,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o poli\u00e9ter exige vazamento imediato devido \u00e0 sua presa ser r\u00e1pida e \u00e0 sua alta deforma\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a presa.","id":3222661,"corpo":"o poli\u00e9ter exige vazamento imediato devido \u00e0 sua presa ser r\u00e1pida e \u00e0 sua alta deforma\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a presa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o vazamento do alginato n\u00e3o precisa ser imediato pelo fato de ele ser hidrof\u00edlico.","id":3222662,"corpo":"o vazamento do alginato n\u00e3o precisa ser imediato pelo fato de ele ser hidrof\u00edlico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o silicone de adi\u00e7\u00e3o permite vazamentos repetidos de um mesmo molde devido \u00e0 sua alta estabilidade dimensional.","id":3222663,"corpo":"o silicone de adi\u00e7\u00e3o permite vazamentos repetidos de um mesmo molde devido \u00e0 sua alta estabilidade dimensional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o silicone de condensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite vazamento imediato devido \u00e0 presen\u00e7a de subproduto vol\u00e1til.","id":3222664,"corpo":"o silicone de condensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite vazamento imediato devido \u00e0 presen\u00e7a de subproduto vol\u00e1til.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/918529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais utilizado para a constru\u00e7\u00e3o de estruturas met\u00e1licas prot\u00e9ticas consiste em injetar uma liga fundida no interior de um molde. O material do molde deve suportar exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s altas temperaturas do metal fundido. Em Odontologia, os materiais utilizados para esse fim s\u00e3o os revestimentos, os quais","provas":[{"id":27628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":918530,"hashId":"4ed1846669a1800f808ea0d2b876a61e","enunciado":"O m\u00e9todo mais utilizado para a constru\u00e7\u00e3o de estruturas met\u00e1licas prot\u00e9ticas consiste em injetar uma liga fundida no interior de um molde. O material do molde deve suportar exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s altas temperaturas do metal fundido. Em Odontologia, os materiais utilizados para esse fim s\u00e3o os revestimentos, os quais","resposta":3222667,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam sua resist\u00eancia afetada pela rela\u00e7\u00e3o p\u00f3\/\u00e1gua de maneira inversa ao gesso, ou seja, quanto mais \u00e1gua, mais resistente se torna o material.","id":3222665,"corpo":"t\u00eam sua resist\u00eancia afetada pela rela\u00e7\u00e3o p\u00f3\/\u00e1gua de maneira inversa ao gesso, ou seja, quanto mais \u00e1gua, mais resistente se torna o material.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizados na fundi\u00e7\u00e3o de ligas com altas temperaturas de fus\u00e3o (acima de 1.500oC) quando do tipo I ou aglutinados por gesso.","id":3222666,"corpo":"s\u00e3o utilizados na fundi\u00e7\u00e3o de ligas com altas temperaturas de fus\u00e3o (acima de 1.500oC) quando do tipo I ou aglutinados por gesso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser selecionados de acordo com a expans\u00e3o necess\u00e1ria para compensar a contra\u00e7\u00e3o do metal fundido durante sua solidifica\u00e7\u00e3o.","id":3222667,"corpo":"devem ser selecionados de acordo com a expans\u00e3o necess\u00e1ria para compensar a contra\u00e7\u00e3o do metal fundido durante sua solidifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o capazes de compensar a contra\u00e7\u00e3o da liga principalmente por sua expans\u00e3o t\u00e9rmica quando do tipo II ou aglutinados por fosfato.","id":3222668,"corpo":"s\u00e3o capazes de compensar a contra\u00e7\u00e3o da liga principalmente por sua expans\u00e3o t\u00e9rmica quando do tipo II ou aglutinados por fosfato.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/918530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma coroa sobre implante no elemento 11, o cirurgi\u00e3o dentista optou por utilizar um implante com conex\u00e3o c\u00f4nica e intermedi\u00e1rio do tipo munh\u00e3o universal. Ap\u00f3s a etapa de condicionamento gengival atrav\u00e9s de coroa provis\u00f3ria, o profissional realizou a moldagem da regi\u00e3o com o aux\u00edlio de um transferente, moldeira de estoque e silicone de adi\u00e7\u00e3o. O molde foi enviado ao laborat\u00f3rio para confec\u00e7\u00e3o de coroa metalocer\u00e2mica sobre implante. Considerando o caso exposto, \u00e9 essencial que o profissional envie para o laborat\u00f3rio, juntamente com o molde e a requisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o com a cor selecionada para o caso,","provas":[{"id":27628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":918542,"hashId":"6cf47a3d9fdb36935e403f97d7920eb7","enunciado":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma coroa sobre implante no elemento 11, o cirurgi\u00e3o dentista optou por utilizar um implante com conex\u00e3o c\u00f4nica e intermedi\u00e1rio do tipo munh\u00e3o universal. Ap\u00f3s a etapa de condicionamento gengival atrav\u00e9s de coroa provis\u00f3ria, o profissional realizou a moldagem da regi\u00e3o com o aux\u00edlio de um transferente, moldeira de estoque e silicone de adi\u00e7\u00e3o. O molde foi enviado ao laborat\u00f3rio para confec\u00e7\u00e3o de coroa metalocer\u00e2mica sobre implante. Considerando o caso exposto, \u00e9 essencial que o profissional envie para o laborat\u00f3rio, juntamente com o molde e a requisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o com a cor selecionada para o caso,","resposta":3222716,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o an\u00e1logo da cabe\u00e7a do implante e o cilindro prot\u00e9tico cer\u00e2mico.","id":3222713,"corpo":"o an\u00e1logo da cabe\u00e7a do implante e o cilindro prot\u00e9tico cer\u00e2mico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o an\u00e1logo da cabe\u00e7a do implante e o cilindro prot\u00e9tico calcin\u00e1vel.","id":3222714,"corpo":"o an\u00e1logo da cabe\u00e7a do implante e o cilindro prot\u00e9tico calcin\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o an\u00e1logo do pilar e o cilindro prot\u00e9tico cer\u00e2mico.","id":3222715,"corpo":"o an\u00e1logo do pilar e o cilindro prot\u00e9tico cer\u00e2mico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o an\u00e1logo do pilar e o cilindro prot\u00e9tico calcin\u00e1vel.","id":3222716,"corpo":"o an\u00e1logo do pilar e o cilindro prot\u00e9tico calcin\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/918542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a confec\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista realizar o preparo de boca e a moldagem para obten\u00e7\u00e3o do modelo mestre. Ap\u00f3s isso, \u00e9 aconselh\u00e1vel que se confira o delineamento e envie o modelo e o planejamento para o laborat\u00f3rio para a confec\u00e7\u00e3o da arma\u00e7\u00e3o met\u00e1lica. Para executar a confec\u00e7\u00e3o da arma\u00e7\u00e3o met\u00e1lica, o t\u00e9cnico deve","provas":[{"id":27628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":918549,"hashId":"f774bce8145e47532b926baecef27944","enunciado":"Durante a confec\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista realizar o preparo de boca e a moldagem para obten\u00e7\u00e3o do modelo mestre. Ap\u00f3s isso, \u00e9 aconselh\u00e1vel que se confira o delineamento e envie o modelo e o planejamento para o laborat\u00f3rio para a confec\u00e7\u00e3o da arma\u00e7\u00e3o met\u00e1lica. Para executar a confec\u00e7\u00e3o da arma\u00e7\u00e3o met\u00e1lica, o t\u00e9cnico deve","resposta":3222741,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duplicar o modelo em revestimento de alta fus\u00e3o, em caso de se optar por utilizar ligas de cobalto-cromo.","id":3222741,"corpo":"duplicar o modelo em revestimento de alta fus\u00e3o, em caso de se optar por utilizar ligas de cobalto-cromo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar al\u00edvio em cera nas regi\u00f5es do palato que se relacionam com o conector maior, em casos maxilares.","id":3222742,"corpo":"realizar al\u00edvio em cera nas regi\u00f5es do palato que se relacionam com o conector maior, em casos maxilares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encerar os grampos de reten\u00e7\u00e3o nas faces vestibulares com espessura uniforme para garantir sua rigidez.","id":3222743,"corpo":"encerar os grampos de reten\u00e7\u00e3o nas faces vestibulares com espessura uniforme para garantir sua rigidez.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar os al\u00edvios em cera sobre o modelo duplicado em revestimento aglutinado por fosfato.","id":3222744,"corpo":"realizar os al\u00edvios em cera sobre o modelo duplicado em revestimento aglutinado por fosfato.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/918549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola cl\u00e1ssica de administra\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O conceito de divis\u00e3o do trabalho foi postulado para aumentar a efici\u00eancia pela especializa\u00e7\u00e3o. ( ) As fun\u00e7\u00f5es administrativas da empresa coordenam e sincronizam as suas demais fun\u00e7\u00f5es essenciais. ( ) Cadeia escalar \u00e9 um dos princ\u00edpios que gera ganhos de economia por sua produ\u00e7\u00e3o programada. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":27239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-superior-ii-area-suporte-administrativo-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":910304,"hashId":"00dc5c538926d1e70f8bf80ade1051ce","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola cl\u00e1ssica de administra\u00e7\u00e3o, assinale V para a\r\nafirmativa verdadeira e F para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) O conceito de divis\u00e3o do trabalho foi postulado para\r\naumentar a efici\u00eancia pela especializa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) As fun\u00e7\u00f5es administrativas da empresa coordenam e\r\nsincronizam as suas demais fun\u00e7\u00f5es essenciais.\r\n<\/p><p>( ) Cadeia escalar \u00e9 um dos princ\u00edpios que gera ganhos de\r\neconomia por sua produ\u00e7\u00e3o programada.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3189068,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":3189065,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":3189066,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u2013 F \u2013 F.","id":3189067,"corpo":"V\u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":3189068,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":3189069,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352799,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/910304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vantagens da descentraliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Os chefes ficam mais pr\u00f3ximos dos pontos onde se devem tomar as decis\u00f5es. II. O melhor aproveitamento do tempo do trabalhador permite ganhos de efici\u00eancia. III. A falta de uniformidade nas decis\u00f5es oriundas de modelos engessados gera ganhos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":27239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-superior-ii-area-suporte-administrativo-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":910306,"hashId":"04ffbf21d816618a07b94e296ddccbc5","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vantagens da descentraliza\u00e7\u00e3o, analise as\r\nafirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Os chefes ficam mais pr\u00f3ximos dos pontos onde se devem\r\ntomar as decis\u00f5es.\r\n<\/p><p>II. O melhor aproveitamento do tempo do trabalhador permite\r\nganhos de efici\u00eancia.\r\n<\/p><p>III. A falta de uniformidade nas decis\u00f5es oriundas de modelos\r\nengessados gera ganhos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3189078,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3189075,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3189076,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3189077,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3189078,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3189079,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352799,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/910306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, analise as afirmativas a seguir. I. Foi um movimento mundial calcado na democratiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses e na humaniza\u00e7\u00e3o das empresas. II. Preparou o terreno para que os te\u00f3ricos do modelo burocr\u00e1tico criassem a experi\u00eancia de Hawthorne. III. Demonstrou a inadequa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da teoria cl\u00e1ssica com base nas ci\u00eancias humanas. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":27239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-superior-ii-area-suporte-administrativo-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":910307,"hashId":"48b3fd0c9812b9eadaea969754a2a361","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, analise as\r\nafirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Foi um movimento mundial calcado na democratiza\u00e7\u00e3o dos\r\npa\u00edses e na humaniza\u00e7\u00e3o das empresas.<\/p><p>\r\nII. Preparou o terreno para que os te\u00f3ricos do modelo\r\nburocr\u00e1tico criassem a experi\u00eancia de Hawthorne.<\/p><p>\r\nIII. Demonstrou a inadequa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da teoria cl\u00e1ssica\r\ncom base nas ci\u00eancias humanas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3189082,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3189080,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3189081,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3189082,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3189083,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3189084,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352799,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/910307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Coronelismo, presente nos prim\u00f3rdios da Rep\u00fablica Brasileira, representou uma variante do fen\u00f4meno sociopol\u00edtico amplo denominado como clientelismo. O \u201cCoronel\u201d era respons\u00e1vel por controlar os votos em sua regi\u00e3o de dom\u00ednio, recebendo em troca privil\u00e9gios e favores dos grandes grupos pol\u00edticos da cena nacional, com o fim de manter seu poder e influ\u00eancia na regi\u00e3o. Contribu\u00edram para o surgimento do Coronelismo, EXCETO:","provas":[{"id":26290,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886064,"hashId":"b026dee9c77bc0d460352817ed0070cc","enunciado":"O Coronelismo, presente nos prim\u00f3rdios da Rep\u00fablica Brasileira, representou uma variante do fen\u00f4meno sociopol\u00edtico amplo denominado como clientelismo. O \u201cCoronel\u201d era respons\u00e1vel por controlar os votos em sua regi\u00e3o de dom\u00ednio, recebendo em troca privil\u00e9gios e favores dos grandes grupos pol\u00edticos da cena nacional, com o fim de manter seu poder e influ\u00eancia na regi\u00e3o. Contribu\u00edram para o surgimento do Coronelismo, EXCETO:","resposta":3096476,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A desigualdade social","id":3096472,"corpo":"A desigualdade social","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A impossibilidade de os cidad\u00e3os efetivarem seus direitos","id":3096473,"corpo":"A impossibilidade de os cidad\u00e3os efetivarem seus direitos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A precariedade ou inexist\u00eancia de servi\u00e7os assistenciais do Estado","id":3096474,"corpo":"A precariedade ou inexist\u00eancia de servi\u00e7os assistenciais do Estado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inexist\u00eancia de uma carreira no servi\u00e7o p\u00fablico","id":3096475,"corpo":"Inexist\u00eancia de uma carreira no servi\u00e7o p\u00fablico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es estatais","id":3096476,"corpo":"O fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es estatais","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348729,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/886064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cNo dia 10 de novembro de 1937, tropas da pol\u00edcia militar cercavam o Congresso Nacional e impediram a entrada dos congressistas. O ministro da Guerra \u2013 general Dutra \u2013 se opusera a que a opera\u00e7\u00e3o fosse realizada por fo\u00e7as do Ex\u00e9rcito. \u00c0 noite, Get\u00falio anunciou uma nova fase pol\u00edtica e a entrada em vigor de uma Carta constitucional, elaborada por Francisco Campos\u201d (trecho extra\u00eddo do livro Hist\u00f3ria do Brasil, de Boris Fausto). O per\u00edodo hist\u00f3rico brasileiro narrado acima descreve o in\u00edcio:","provas":[{"id":26290,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886066,"hashId":"f6b9075796cd69cb6447a3fc23a733b4","enunciado":" \u201cNo dia 10 de novembro de 1937, tropas da pol\u00edcia militar cercavam o Congresso Nacional e\r\nimpediram a entrada dos congressistas. O ministro da Guerra \u2013 general Dutra \u2013 se opusera a que a opera\u00e7\u00e3o fosse realizada por fo\u00e7as do Ex\u00e9rcito. \u00c0 noite, Get\u00falio anunciou uma nova fase pol\u00edtica e a entrada em vigor de uma Carta constitucional, elaborada por Francisco Campos\u201d (trecho extra\u00eddo do livro Hist\u00f3ria do Brasil, de Boris Fausto). O per\u00edodo hist\u00f3rico brasileiro narrado acima descreve o in\u00edcio:","resposta":3096485,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Ditadura Militar","id":3096482,"corpo":"da Ditadura Militar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Pol\u00edtica do Caf\u00e9 com Leite","id":3096483,"corpo":"da Pol\u00edtica do Caf\u00e9 com Leite","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Tenentismo","id":3096484,"corpo":"do Tenentismo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Estado Novo","id":3096485,"corpo":"do Estado Novo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Revolta da Armada","id":3096486,"corpo":"da Revolta da Armada","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348729,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/886066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o trabalho manual sentado ou que tenha que ser feito em p\u00e9, as bancadas, mesas, escrivaninhas e os pain\u00e9is devem proporcionar ao trabalhador condi\u00e7\u00f5es de boa postura, visualiza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. Sobre o tema, N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar que esse mobili\u00e1rio deve","provas":[{"id":26291,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":886095,"hashId":"ad595b87b7f00126069f87f06f2a8ad7","enunciado":"Para o trabalho manual sentado ou que tenha que ser feito em p\u00e9, as bancadas, mesas,\r\nescrivaninhas e os pain\u00e9is devem proporcionar ao trabalhador condi\u00e7\u00f5es de boa postura, visualiza\u00e7\u00e3o e\r\nopera\u00e7\u00e3o. Sobre o tema, N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar que esse mobili\u00e1rio deve","resposta":3096620,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter altura m\u00e1xima de 0,90m (noventa cent\u00edmetros).","id":3096620,"corpo":"ter altura m\u00e1xima de 0,90m (noventa cent\u00edmetros).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuir caracter\u00edsticas da superf\u00edcie de trabalho compat\u00edvel com o tipo de atividade, com dist\u00e2ncia requerida dos olhos ao campo de trabalho e com a altura do assento.","id":3096621,"corpo":"possuir caracter\u00edsticas da superf\u00edcie de trabalho compat\u00edvel com o tipo de atividade, com dist\u00e2ncia\r\nrequerida dos olhos ao campo de trabalho e com a altura do assento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispor de \u00e1rea de trabalho de f\u00e1cil alcance e visualiza\u00e7\u00e3o pelo trabalhador.","id":3096622,"corpo":"dispor de \u00e1rea de trabalho de f\u00e1cil alcance e visualiza\u00e7\u00e3o pelo trabalhador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter caracter\u00edsticas dimensionais que possibilitem posicionamento e movimenta\u00e7\u00e3o adequadas dos seguimentos corporais.","id":3096623,"corpo":"ter caracter\u00edsticas dimensionais que possibilitem posicionamento e movimenta\u00e7\u00e3o adequadas dos\r\nseguimentos corporais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348733,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/886095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de esgoto atrav\u00e9s do sistema de lodos ativados escolha a alternativa incorreta a respeito deste tratamento:","provas":[{"id":26292,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Sanitarista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":886112,"hashId":"af9ec0c611d93060d05e89221f0bd5ad","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de esgoto atrav\u00e9s do sistema de lodos ativados escolha a alternativa\r\nincorreta a respeito deste tratamento:","resposta":3096689,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maior parte da mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto \u00e9 convertida em lodo o que faz com que este tratamento apresente elevados volumes de lodo de excesso.","id":3096688,"corpo":"a maior parte da mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto \u00e9 convertida em lodo o que faz com que este\r\ntratamento apresente elevados volumes de lodo de excesso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um tratamento biol\u00f3gico de esgoto oneroso, por\u00e9m bastante eficiente para satisfat\u00f3ria remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica e patog\u00eanicos, j\u00e1 que se trata de um tratamento aer\u00f3bio.","id":3096689,"corpo":"\u00e9 um tratamento biol\u00f3gico de esgoto oneroso, por\u00e9m bastante eficiente para satisfat\u00f3ria remo\u00e7\u00e3o\r\nde mat\u00e9ria org\u00e2nica e patog\u00eanicos, j\u00e1 que se trata de um tratamento aer\u00f3bio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de alimenta\u00e7\u00e3o cont\u00ednua com esgoto, \u00e9 composto por pelo menos duas unidades, o reator aer\u00f3bio e a unidade de separa\u00e7\u00e3o esgoto\/lodo. Parte do iodo gerado \u00e9 recirculado para o reator aer\u00f3bio.","id":3096690,"corpo":"no caso de alimenta\u00e7\u00e3o cont\u00ednua com esgoto, \u00e9 composto por pelo menos duas unidades, o reator\r\naer\u00f3bio e a unidade de separa\u00e7\u00e3o esgoto\/lodo. Parte do iodo gerado \u00e9 recirculado para o reator\r\naer\u00f3bio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por tratar-se de um tratamento aer\u00f3bio, h\u00e1 a possibilidade da presen\u00e7a de nitrato na massa l\u00edquida. Este nitrato poder\u00e1 sofrer desnitrifica\u00e7\u00e3o no decantador secund\u00e1rio. Caso isto ocorra, haver\u00e1 a possibilidade de flota\u00e7\u00e3o de iodo neste decantador.","id":3096691,"corpo":"por tratar-se de um tratamento aer\u00f3bio, h\u00e1 a possibilidade da presen\u00e7a de nitrato na massa l\u00edquida.\r\nEste nitrato poder\u00e1 sofrer desnitrifica\u00e7\u00e3o no decantador secund\u00e1rio. Caso isto ocorra, haver\u00e1 a\r\npossibilidade de flota\u00e7\u00e3o de iodo neste decantador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348735,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","oab":false,"nome":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403417,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-da-fase-solida-da-ete"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/886112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas a seguir: I - De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.274, de 29 de novembro de 2000, as \u00e1guas consideradas pr\u00f3prias, em rela\u00e7\u00e3o a sua balneabilidade, podem ser classificadas em excelente, muito boa e satisfat\u00f3ria. II - A resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.430, de 13 de maio de 2011, estabelece que os efluentes n\u00e3o poder\u00e3o conferir ao corpo receptor caracter\u00edsticas de qualidade em desacordo com as metas obrigat\u00f3rias, intermedi\u00e1rias e final do seu enquadramento. III - Conforme resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.430, de 13 de maio de 2011, \u00e9 vedado, em aguas de classe especial e classe 1, o lan\u00e7amento de efluentes ou a disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos dom\u00e9sticos, agropecu\u00e1rios, de aquicultura, industriais e de quaisquer outras fontes, mesmo que tratados. Est\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":26292,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Sanitarista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":886116,"hashId":"531af4ab6261fb9f300f61339b83e7cf","enunciado":"<p>Considere as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p>I - De acordo com a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.274, de 29 de novembro de 2000, as \u00e1guas consideradas\r\npr\u00f3prias, em rela\u00e7\u00e3o a sua balneabilidade, podem ser classificadas em excelente, muito boa e\r\nsatisfat\u00f3ria.\r\n<\/p><p>II - A resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.430, de 13 de maio de 2011, estabelece que os efluentes n\u00e3o poder\u00e3o\r\nconferir ao corpo receptor caracter\u00edsticas de qualidade em desacordo com as metas obrigat\u00f3rias,\r\nintermedi\u00e1rias e final do seu enquadramento.\r\n<\/p><p>III - Conforme resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.430, de 13 de maio de 2011, \u00e9 vedado, em aguas de classe\r\nespecial e classe 1, o lan\u00e7amento de efluentes ou a disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos dom\u00e9sticos, agropecu\u00e1rios,\r\nde aquicultura, industriais e de quaisquer outras fontes, mesmo que tratados.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as assertivas<\/p>","resposta":3096705,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3096704,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3096705,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3096706,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3096707,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348735,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/886116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desencadeamento da via intr\u00ednseca da coagula\u00e7\u00e3o pode ser ativado pelo contato com as superf\u00edcies atrav\u00e9s do Fator _________. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":26293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Angiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":886129,"hashId":"9172cd059e2d26c635cd7b686128203e","enunciado":"<p>O desencadeamento da via intr\u00ednseca da coagula\u00e7\u00e3o pode ser ativado pelo contato com as\r\nsuperf\u00edcies atrav\u00e9s do Fator _________.\r\n<\/p><p>A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":3096758,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IX","id":3096757,"corpo":"IX","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XII","id":3096758,"corpo":"XII","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VII","id":3096759,"corpo":"VII","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XIII","id":3096760,"corpo":"XIII","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecidual","id":3096761,"corpo":"tecidual","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348737,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/886129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para melhorar a visualiza\u00e7\u00e3o das art\u00e9rias nas angiografias, s\u00e3o recomendadas rota\u00e7\u00f5es padronizadas _______________________________. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":26293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Angiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":886130,"hashId":"bfcff38fe04287d42118fd2f50676883","enunciado":"<p>Para melhorar a visualiza\u00e7\u00e3o das art\u00e9rias nas angiografias, s\u00e3o recomendadas rota\u00e7\u00f5es\r\npadronizadas _______________________________.\r\n<\/p><p>A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":3096762,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas art\u00e9rias femorais com 20\u00b0 de obl\u00edqua inferior ipsolateral","id":3096762,"corpo":"nas art\u00e9rias femorais com 20\u00b0 de obl\u00edqua inferior ipsolateral","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no arco a\u00f3rtico com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior esquerda","id":3096763,"corpo":"no arco a\u00f3rtico com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior esquerda","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas art\u00e9rias espl\u00eanica com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior direita","id":3096764,"corpo":"nas art\u00e9rias espl\u00eanica com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior direita","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas art\u00e9ria popl\u00edtea com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior ipsolateral","id":3096765,"corpo":"nas art\u00e9ria popl\u00edtea com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior ipsolateral","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na trifurca\u00e7\u00e3o do tronco tibial com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior contralateral","id":3096766,"corpo":"na trifurca\u00e7\u00e3o do tronco tibial com 10\u00b0 de obl\u00edqua anterior contralateral","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348737,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/886130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem, sem hist\u00f3rico de procedimento vascular invasivo no membro superior, tem hipotermia, hiper-hidrose, cianose e hiperestesia intensa na m\u00e3o. Nesse caso, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9","provas":[{"id":26293,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Angiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":886132,"hashId":"7a783be4059b6f98bc398784a1fd51f7","enunciado":"<p>Paciente jovem, sem hist\u00f3rico de procedimento vascular invasivo no membro superior, tem\r\nhipotermia, hiper-hidrose, cianose e hiperestesia intensa na m\u00e3o.<\/p><p>\r\nNesse caso, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9<\/p>","resposta":3096773,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esclerodermia.","id":3096772,"corpo":"Esclerodermia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distrofia simp\u00e1tico reflexa.","id":3096773,"corpo":"Distrofia simp\u00e1tico reflexa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embolia arterial.","id":3096774,"corpo":"Embolia arterial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Raynaud prim\u00e1ria.","id":3096775,"corpo":"Doen\u00e7a de Raynaud prim\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno de Raynaud secund\u00e1rio.","id":3096776,"corpo":"Fen\u00f4meno de Raynaud secund\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348737,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/886132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}