{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159662,"perPage":"100","pages":21597,"page":9944,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um(a) assistente social do Hemocentro, ao come\u00e7ar um trabalho com as fam\u00edlias dos doadores, identificou in\u00fameros casos de viola\u00e7\u00e3o de direitos. Considerando o caso hipot\u00e9tico mencionado, assinale a alternativa que caracteriza o perfil das fam\u00edlias.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846160,"hashId":"6783506ebaa6d30366597b618f561be7","enunciado":"<p>Um(a) assistente social do Hemocentro, ao come\u00e7ar um\r\ntrabalho com as fam\u00edlias dos doadores, identificou in\u00fameros\r\ncasos de viola\u00e7\u00e3o de direitos.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico mencionado, assinale a\r\nalternativa que caracteriza o perfil das fam\u00edlias.<\/p>","resposta":2924753,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coparentalidade vertical.","id":2924752,"corpo":"Coparentalidade vertical.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia dom\u00e9stica.","id":2924753,"corpo":"Viol\u00eancia dom\u00e9stica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de conflitos.","id":2924754,"corpo":"Aus\u00eancia de conflitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bem-estar social compartilhado.","id":2924755,"corpo":"Bem-estar social compartilhado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viv\u00eancias de prazer.","id":2924756,"corpo":"Viv\u00eancias de prazer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342321,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24957\/07.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/846160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tradi\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0s pessoas portadoras de transtorno mental no Brasil remonta a t\u00e1ticas de tortura, mortes, destitui\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, entre outras atrocidades cometidas contra os seres humanos em regime de priva\u00e7\u00e3o de liberdade. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846161,"hashId":"c7554d1e6a1d7675964e96ade57700ea","enunciado":"A tradi\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0s pessoas portadoras de transtorno\r\nmental no Brasil remonta a t\u00e1ticas de tortura, mortes,\r\ndestitui\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, entre outras atrocidades\r\ncometidas contra os seres humanos em regime de priva\u00e7\u00e3o de\r\nliberdade. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","resposta":2924761,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas de tortura cometidas nos hospitais psiqui\u00e1tricos n\u00e3o devem ser investigadas pelas comiss\u00f5es da verdade.","id":2924757,"corpo":"As pr\u00e1ticas de tortura cometidas nos hospitais\r\npsiqui\u00e1tricos n\u00e3o devem ser investigadas pelas\r\ncomiss\u00f5es da verdade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor via de atendimento de pacientes com transtornos mentais.","id":2924758,"corpo":"A interna\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor via de atendimento de\r\npacientes com transtornos mentais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inser\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social deve ser evitada em casos graves de transtorno mental.","id":2924759,"corpo":"A inser\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social deve ser evitada em\r\ncasos graves de transtorno mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito dos pacientes deve estar ao alcance exclusivo dos respectivos familiares.","id":2924760,"corpo":"O direito dos pacientes deve estar ao alcance\r\nexclusivo dos respectivos familiares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade \u00e9 uma alternativa para lidar com os desafios das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas.","id":2924761,"corpo":"A pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade \u00e9 uma\r\nalternativa para lidar com os desafios das interna\u00e7\u00f5es\r\npsiqui\u00e1tricas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342322,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/846161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma psiqui\u00e1trica no Brasil se pautou por mudan\u00e7as na l\u00f3gica do tratamento das pessoas com transtorno mental. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde aos avan\u00e7os oriundos da reforma psiqui\u00e1trica.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846165,"hashId":"cb95a1eec7d76d12b4b685231a2a01fe","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24957\/08.gif\"><\/p><p>A reforma psiqui\u00e1trica no Brasil se pautou por mudan\u00e7as na\r\nl\u00f3gica do tratamento das pessoas com transtorno mental.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que\r\ncorresponde aos avan\u00e7os oriundos da reforma psiqui\u00e1trica.<\/p>","resposta":2924781,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O refor\u00e7o da interna\u00e7\u00e3o para pacientes idosos.","id":2924777,"corpo":"O refor\u00e7o da interna\u00e7\u00e3o para pacientes idosos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O incentivo \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o dos pacientes graves.","id":2924778,"corpo":"O incentivo \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o dos pacientes graves.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de home care p\u00fablico.","id":2924779,"corpo":"O servi\u00e7o de home care p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com transtorno mental internadas injustamente.","id":2924780,"corpo":"A indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com transtorno mental\r\ninternadas injustamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ressocializa\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de transtornos mentais.","id":2924781,"corpo":"A ressocializa\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de\r\ntranstornos mentais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342322,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/846165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que os \u00edndices de desigualdades socioecon\u00f4micas no Brasil s\u00e3o alarmantes, assinale a alternativa que indica o que pode ser feito para diminuir essas disparidades.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846166,"hashId":"fe5587d7e938e6b916b12d2440153201","enunciado":"Considerando que os \u00edndices de desigualdades socioecon\u00f4micas\r\nno Brasil s\u00e3o alarmantes, assinale a alternativa que indica o que\r\npode ser feito para diminuir essas disparidades.","resposta":2924783,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social, que ajuste os proventos dos trabalhadores.","id":2924782,"corpo":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social, que\r\najuste os proventos dos trabalhadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria no Brasil baseada nos princ\u00edpios de equidade, de progressividade e da capacidade contributiva.","id":2924783,"corpo":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria no Brasil baseada\r\nnos princ\u00edpios de equidade, de progressividade e da\r\ncapacidade contributiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que limite os gastos sociais.","id":2924784,"corpo":"Uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que limite\r\nos gastos sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria calcada na sobretaxa\u00e7\u00e3o da classe m\u00e9dia brasileira.","id":2924785,"corpo":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria calcada na\r\nsobretaxa\u00e7\u00e3o da classe m\u00e9dia brasileira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social que privilegie a capitaliza\u00e7\u00e3o dos rendimentos.","id":2924786,"corpo":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social que\r\nprivilegie a capitaliza\u00e7\u00e3o dos rendimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342322,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/846166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das novas tecnologias e da globaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24958,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":846170,"hashId":"28bacfd1923ae3caefd1c734bcb8a2d4","enunciado":"Acerca das novas tecnologias e da globaliza\u00e7\u00e3o da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":2924806,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A acultura\u00e7\u00e3o, processo no qual uma cultura obrigatoriamente assimila uma outra, \u00e9 um dos elementos do processo de globaliza\u00e7\u00e3o.","id":2924802,"corpo":"A acultura\u00e7\u00e3o, processo no qual uma cultura\r\nobrigatoriamente assimila uma outra, \u00e9 um dos\r\nelementos do processo de globaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das \u00e1reas do conhecimento que integram a ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o.","id":2924803,"corpo":"A tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das \u00e1reas do\r\nconhecimento que integram a ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O processo conhecido como globaliza\u00e7\u00e3o se restringe essencialmente \u00e0 economia.","id":2924804,"corpo":" O processo conhecido como globaliza\u00e7\u00e3o se\r\nrestringe essencialmente \u00e0 economia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecida como \u201cnovo paradigma\u201d, a chamada nova economia agrega a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao fordismo.","id":2924805,"corpo":"Conhecida como \u201cnovo paradigma\u201d, a chamada nova\r\neconomia agrega a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao\r\nfordismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O papel da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento nas economias vem provocando modifica\u00e7\u00f5es substantivas nas rela\u00e7\u00f5es, na forma e no conte\u00fado do trabalho, o qual assume um car\u00e1ter cada vez mais informacional.","id":2924806,"corpo":"O papel da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento nas\r\neconomias vem provocando modifica\u00e7\u00f5es\r\nsubstantivas nas rela\u00e7\u00f5es, na forma e no conte\u00fado do\r\ntrabalho, o qual assume um car\u00e1ter cada vez mais\r\ninformacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342323,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/846170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a teoria, os conceitos e os paradigmas da comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24958,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":846171,"hashId":"059dc365f7283e479f3149df2b59366b","enunciado":"Considerando a teoria, os conceitos e os paradigmas da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":2924810,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrapondo-se \u00e0 teoria da comunica\u00e7\u00e3o, a semi\u00f3tica \u00e9 o estudo da natureza, dos tipos e das fun\u00e7\u00f5es de signos.","id":2924807,"corpo":"Contrapondo-se \u00e0 teoria da comunica\u00e7\u00e3o, a semi\u00f3tica\r\n\u00e9 o estudo da natureza, dos tipos e das fun\u00e7\u00f5es de\r\nsignos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos como o da internet evoluem na contram\u00e3o da segmenta\u00e7\u00e3o de p\u00fablicos ao disponibilizar grandes quantidades de informa\u00e7\u00e3o a um n\u00famero ainda maior de receptores.","id":2924808,"corpo":"Fen\u00f4menos como o da internet evoluem na\r\ncontram\u00e3o da segmenta\u00e7\u00e3o de p\u00fablicos ao\r\ndisponibilizar grandes quantidades de informa\u00e7\u00e3o a\r\num n\u00famero ainda maior de receptores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A teoria do agendamento (agenda setting), desenvolvida por Lasswell, discute a tend\u00eancia de os consumidores de not\u00edcias considerarem mais importantes os assuntos que s\u00e3o veiculados com maior destaque na cobertura jornal\u00edstica.","id":2924809,"corpo":"A teoria do agendamento (agenda setting),\r\ndesenvolvida por Lasswell, discute a tend\u00eancia de os\r\nconsumidores de not\u00edcias considerarem mais\r\nimportantes os assuntos que s\u00e3o veiculados com\r\nmaior destaque na cobertura jornal\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posteriormente trocada por \u201cind\u00fastria cultural\u201d, a express\u00e3o cultura de massa, disseminada por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o de massa, define os conte\u00fados desenhados para atingir um grande grupo popular, transcendendo qualquer distin\u00e7\u00e3o de natureza social, \u00e9tnica, et\u00e1ria ou sexual.","id":2924810,"corpo":"Posteriormente trocada por \u201cind\u00fastria cultural\u201d, a\r\nexpress\u00e3o cultura de massa, disseminada por meio\r\ndos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o de massa, define os\r\nconte\u00fados desenhados para atingir um grande grupo\r\npopular, transcendendo qualquer distin\u00e7\u00e3o de\r\nnatureza social, \u00e9tnica, et\u00e1ria ou sexual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os novos paradigmas, forjados pelas novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, colocaram por terra a velha agenda setting.","id":2924811,"corpo":"Os novos paradigmas, forjados pelas novas\r\ntecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o,\r\ncolocaram por terra a velha agenda setting.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342323,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/846171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24958,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":846175,"hashId":"a7a8ac67996109849488ac13d65a409c","enunciado":"No que se refere ao C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2924828,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse c\u00f3digo entende como servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es o que ocorria tanto no processo eletromagn\u00e9tico quanto no universo digital.","id":2924827,"corpo":"Esse c\u00f3digo entende como servi\u00e7os de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es o que ocorria tanto no processo\r\neletromagn\u00e9tico quanto no universo digital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o, destinado a ser recebido direta e livremente pelo p\u00fablico em geral, compreende radiodifus\u00e3o sonora e televis\u00e3o.","id":2924828,"corpo":"O servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o, destinado a ser recebido\r\ndireta e livremente pelo p\u00fablico em geral,\r\ncompreende radiodifus\u00e3o sonora e televis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de ter sido editado em 1962, o referido c\u00f3digo permanece atual, afinado com as novas tecnologias e com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estruturando toda a rede de telecomunica\u00e7\u00e3o no Brasil at\u00e9 os dias de hoje.","id":2924829,"corpo":"Apesar de ter sido editado em 1962, o referido c\u00f3digo\r\npermanece atual, afinado com as novas tecnologias e\r\ncom a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estruturando toda a rede de\r\ntelecomunica\u00e7\u00e3o no Brasil at\u00e9 os dias de hoje.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o pode terceirizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es por ela concedidos, autorizados ou permitidos.","id":2924830,"corpo":"A Uni\u00e3o pode terceirizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nde telecomunica\u00e7\u00f5es por ela concedidos, autorizados\r\nou permitidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o e a renova\u00e7\u00e3o de outorga de explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o passam por processo que envolve as administra\u00e7\u00f5es municipal, estadual e federal.","id":2924831,"corpo":"A concess\u00e3o e a renova\u00e7\u00e3o de outorga de explora\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o passam por processo que\r\nenvolve as administra\u00e7\u00f5es municipal, estadual e federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342324,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418397,"slug":"comunicacao-social-lei-no-4-117-1962-codigo-brasileiro-de-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/846175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer de \u00e2nus, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24959,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":846205,"hashId":"f5f0694aa2b6d7d1650d524ee5218742","enunciado":"Sobre o c\u00e2ncer de \u00e2nus, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2924964,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tipo histol\u00f3gico mais comum \u00e9 carcinoma adenoescamoso.","id":2924964,"corpo":"O tipo histol\u00f3gico mais comum \u00e9 carcinoma adenoescamoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento cir\u00fargico \u00e9 reservado para doen\u00e7a recidivante extensa ap\u00f3s QT e RT.","id":2924965,"corpo":"O tratamento cir\u00fargico \u00e9 reservado para doen\u00e7a recidivante extensa ap\u00f3s QT e RT.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fatores de risco mais importantes s\u00e3o infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, pr\u00e1tica de sexo anal receptivo e AIDS.","id":2924966,"corpo":"Os fatores de risco mais importantes s\u00e3o infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, pr\u00e1tica de sexo anal receptivo e AIDS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais comuns s\u00e3o: sangramento, dor, sensa\u00e7\u00e3o de massa perineal e prurido.","id":2924967,"corpo":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais comuns s\u00e3o: sangramento, dor, sensa\u00e7\u00e3o de massa perineal e prurido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342327,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/846205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia digestiva baixa causada por angiodisplasias, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24959,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":846206,"hashId":"449215c86c742d892b9c548d315d63f7","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia digestiva baixa causada por angiodisplasias, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2924968,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sangramento por angiodisplasia \u00e9 de origem arterial.","id":2924968,"corpo":"O sangramento por angiodisplasia \u00e9 de origem arterial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O local mais comum de sangramento por angiodisplasia \u00e9 o ceco.","id":2924969,"corpo":"O local mais comum de sangramento por angiodisplasia \u00e9 o ceco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sangramentos por angiodisplasia tendem a ser menos intensos que aqueles originados por divert\u00edculos.","id":2924970,"corpo":"Os sangramentos por angiodisplasia tendem a ser menos intensos que aqueles originados por divert\u00edculos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em geral, as les\u00f5es por angioplastias s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem visualizadas na colonoscopia quando comparadas com outras les\u00f5es col\u00f4nicas sangrantes.","id":2924971,"corpo":"Em geral, as les\u00f5es por angioplastias s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem visualizadas na colonoscopia quando comparadas\r\ncom outras les\u00f5es col\u00f4nicas sangrantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342327,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/846206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tarefas do desenvolvimento foram definidas para cada fase do ciclo de vida da inf\u00e2ncia at\u00e9 a idade adulta por Erickson, em 1959. Essas tarefas ajudam a organizar e entender como as mentes passam por amadurecimento e mudan\u00e7as normais. Sobre os tipos e as caracter\u00edsticas dos mecanismos de defesa das crian\u00e7as na fase dos primeiros passos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846212,"hashId":"e473ea5a25275e70ce31153632fdc80f","enunciado":"As tarefas do desenvolvimento foram definidas para cada fase do ciclo de vida da inf\u00e2ncia at\u00e9 a idade adulta por\r\nErickson, em 1959. Essas tarefas ajudam a organizar e entender como as mentes passam por amadurecimento e\r\nmudan\u00e7as normais. Sobre os tipos e as caracter\u00edsticas dos mecanismos de defesa das crian\u00e7as na fase dos primeiros\r\npassos, assinale a afirmativa correta.","resposta":2924995,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e3o relacionados com a autorregula\u00e7\u00e3o emocional.","id":2924992,"corpo":"N\u00e3o est\u00e3o relacionados com a autorregula\u00e7\u00e3o emocional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Progridem dentro do controle volunt\u00e1rio e da consci\u00eancia da crian\u00e7a.","id":2924993,"corpo":"Progridem dentro do controle volunt\u00e1rio e da consci\u00eancia da crian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repress\u00e3o \u00e9 um tipo de mecanismo de defesa associado a um estado emocional altamente prazeroso.","id":2924994,"corpo":"Repress\u00e3o \u00e9 um tipo de mecanismo de defesa associado a um estado emocional altamente prazeroso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteriza um bloqueio inconsciente e autom\u00e1tico da consci\u00eancia de um desejo ou cren\u00e7a e dirigir tal conte\u00fado mental contra o self.","id":2924995,"corpo":"Caracteriza um bloqueio inconsciente e autom\u00e1tico da consci\u00eancia de um desejo ou cren\u00e7a e dirigir tal conte\u00fado\r\nmental contra o self.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342328,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carbonato de l\u00edtio mostrou-se eficaz para o tratamento agudo e profil\u00e1tico tanto de epis\u00f3dios de mania quanto de depress\u00e3o em pacientes com transtorno bipolar. Por\u00e9m, apresenta efeitos colaterais importantes que devem ser avaliados antes do tratamento. Um dos efeitos colaterais importantes que pode ocorrer ap\u00f3s algum tempo de uso de l\u00edtio e, ainda, ser clinicamente significativo \u00e9:","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846213,"hashId":"7e12c08e1ad5f600624583f320640640","enunciado":"O carbonato de l\u00edtio mostrou-se eficaz para o tratamento agudo e profil\u00e1tico tanto de epis\u00f3dios de mania quanto de\r\ndepress\u00e3o em pacientes com transtorno bipolar. Por\u00e9m, apresenta efeitos colaterais importantes que devem ser\r\navaliados antes do tratamento. Um dos efeitos colaterais importantes que pode ocorrer ap\u00f3s algum tempo de uso de\r\nl\u00edtio e, ainda, ser clinicamente significativo \u00e9:","resposta":2924998,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leucopenia.","id":2924996,"corpo":"Leucopenia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda de peso.","id":2924997,"corpo":"Perda de peso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":2924998,"corpo":"Hipotireoidismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.","id":2924999,"corpo":"S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342328,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Praticamente, todo transtorno psiqui\u00e1trico pode estar associado a dist\u00farbios da fun\u00e7\u00e3o de sono-vig\u00edlia ou dos ritmos circadianos. A ICSD-2 divide os transtornos do sono em seis grupos: ins\u00f4nias, transtornos respirat\u00f3rios relacionados ao sono, Transtorno do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS), parassonias e transtornos de movimento relacionados ao sono. Sobre a hipersonia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846214,"hashId":"3647e8fcd784f2b12d51e980aad8442d","enunciado":"Praticamente, todo transtorno psiqui\u00e1trico pode estar associado a dist\u00farbios da fun\u00e7\u00e3o de sono-vig\u00edlia ou dos ritmos\r\ncircadianos. A ICSD-2 divide os transtornos do sono em seis grupos: ins\u00f4nias, transtornos respirat\u00f3rios relacionados\r\nao sono, Transtorno do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS), parassonias e transtornos de movimento relacionados ao\r\nsono. Sobre a hipersonia, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2925001,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com causas infecciosas.","id":2925000,"corpo":"n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com causas infecciosas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode estar associada \u00e0 s\u00edndrome de Kleine-Levin.","id":2925001,"corpo":"pode estar associada \u00e0 s\u00edndrome de Kleine-Levin.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 definida como eventos f\u00edsicos ou experi\u00eancias indesej\u00e1veis associadas a uma sonol\u00eancia grave.","id":2925002,"corpo":"\u00e9 definida como eventos f\u00edsicos ou experi\u00eancias indesej\u00e1veis associadas a uma sonol\u00eancia grave.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipersonia de origem central pode ter como causa os Transtornos do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS).","id":2925003,"corpo":"hipersonia de origem central pode ter como causa os Transtornos do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342328,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos do humor, sobretudo a depress\u00e3o, est\u00e3o entre as mais prevalentes e incapacitantes condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias terap\u00eauticas, dentre elas, a eletroconvulsoterapia cont\u00ednua, sendo uma parte importante do tratamento. As indica\u00e7\u00f5es de eletroconvulsoterapia (ECT) s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846231,"hashId":"866afdbfb15deec2c5cad21a66724a15","enunciado":"Os transtornos do humor, sobretudo a depress\u00e3o, est\u00e3o entre as mais prevalentes e incapacitantes condi\u00e7\u00f5es\r\nm\u00e9dicas. Existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias terap\u00eauticas, dentre elas, a eletroconvulsoterapia cont\u00ednua, sendo uma parte\r\nimportante do tratamento. As indica\u00e7\u00f5es de eletroconvulsoterapia (ECT) s\u00e3o, EXCETO:","resposta":2925070,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Parkinson.","id":2925068,"corpo":"Doen\u00e7a de Parkinson.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessidade de resposta r\u00e1pida.","id":2925069,"corpo":"Necessidade de resposta r\u00e1pida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epilepsia intrat\u00e1vel, exceto em idosos.","id":2925070,"corpo":"Epilepsia intrat\u00e1vel, exceto em idosos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o ineficazes.","id":2925071,"corpo":"Quando os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o ineficazes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342329,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apendicite aguda responde por cerca de 4% das causas de abd\u00f4men agudo, sendo a causa inflamat\u00f3ria mais frequente da cavidade abdominal. O diagn\u00f3stico geralmente baseia-se nos dados da hist\u00f3ria, exame f\u00edsico e testes laboratoriais. Entretanto, at\u00e9 um ter\u00e7o dos pacientes com suspeita de apendicite apresenta quadro cl\u00ednico e laboratorial at\u00edpico, situa\u00e7\u00e3o na qual os exames de imagem podem ser imperativos. Sobre os exames de imagens na apendicite aguda, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846235,"hashId":"a11341830a986c3c4ca17fa8cccca00b","enunciado":"Apendicite aguda responde por cerca de 4% das causas de abd\u00f4men agudo, sendo a causa inflamat\u00f3ria mais\r\nfrequente da cavidade abdominal. O diagn\u00f3stico geralmente baseia-se nos dados da hist\u00f3ria, exame f\u00edsico e testes\r\nlaboratoriais. Entretanto, at\u00e9 um ter\u00e7o dos pacientes com suspeita de apendicite apresenta quadro cl\u00ednico e\r\nlaboratorial at\u00edpico, situa\u00e7\u00e3o na qual os exames de imagem podem ser imperativos. Sobre os exames de imagens na\r\napendicite aguda, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2925087,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O apendic\u00f3lito n\u00e3o indica, necessariamente, que o \u00f3rg\u00e3o esteja inflamado, pois este achado \u00e9 observado em adultos assintom\u00e1ticos e sem distens\u00e3o apendicular.","id":2925084,"corpo":"O apendic\u00f3lito n\u00e3o indica, necessariamente, que o \u00f3rg\u00e3o esteja inflamado, pois este achado \u00e9 observado em adultos\r\nassintom\u00e1ticos e sem distens\u00e3o apendicular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do contraste oral na TC \u00e9 desnecess\u00e1rio na maioria dos casos, sendo utilizado nos pacientes com dor abdominal inespec\u00edfica, ou quando se necessita da opacifica\u00e7\u00e3o do \u00edleo para dirimir qualquer d\u00favida, caso o contraste retal n\u00e3o seja elucidativo.","id":2925085,"corpo":"O uso do contraste oral na TC \u00e9 desnecess\u00e1rio na maioria dos casos, sendo utilizado nos pacientes com dor\r\nabdominal inespec\u00edfica, ou quando se necessita da opacifica\u00e7\u00e3o do \u00edleo para dirimir qualquer d\u00favida, caso o contraste\r\nretal n\u00e3o seja elucidativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame ultrassonogr\u00e1fico tem sido amplamente utilizado no diagn\u00f3stico de apendicite aguda, em virtude do seu baixo custo, da sua grande disponibilidade e por ser in\u00f3cuo, apresentando sensibilidade e especificidade que variam de 75% a 93% e de 91% a 100%, respectivamente.","id":2925086,"corpo":"O exame ultrassonogr\u00e1fico tem sido amplamente utilizado no diagn\u00f3stico de apendicite aguda, em virtude do seu\r\nbaixo custo, da sua grande disponibilidade e por ser in\u00f3cuo, apresentando sensibilidade e especificidade que variam\r\nde 75% a 93% e de 91% a 100%, respectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A TC helicoidal apresenta vantagens sobre a convencional (cortes transversais sequenciais), como menor tempo de exame e possibilidade de reconstru\u00e7\u00f5es com cortes mais finos, apresentando melhores resultados finais. A TC multidetectores com cortes transversais, seguidos de reconstru\u00e7\u00f5es no plano coronal, pode melhorar a caracteriza\u00e7\u00e3o ao ap\u00eandice, sendo a sensibilidade maior com o uso dos cortes transversais, isoladamente.","id":2925087,"corpo":"A TC helicoidal apresenta vantagens sobre a convencional (cortes transversais sequenciais), como menor tempo de\r\nexame e possibilidade de reconstru\u00e7\u00f5es com cortes mais finos, apresentando melhores resultados finais. A TC\r\nmultidetectores com cortes transversais, seguidos de reconstru\u00e7\u00f5es no plano coronal, pode melhorar a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o ao ap\u00eandice, sendo a sensibilidade maior com o uso dos cortes transversais, isoladamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342330,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPaciente do sexo masculino, 25 anos, apresentou os seguintes sintomas: hemorragias nasais graves, febre e sensa\u00e7\u00e3o de mal-estar generalizado. Tomografias de seu t\u00f3rax mostram uma massa com cavita\u00e7\u00e3o tocando a fissura e pequenos n\u00f3dulos perif\u00e9ricos e de base pleural, tamb\u00e9m demonstram um vaso proeminente adjacente \u00e0s les\u00f5es e hemorragia pulmonar irregular.\u201d Possivelmente trata-se de:","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846243,"hashId":"f2746c69c4b0162362cffcab8c82d6e7","enunciado":"\u201cPaciente do sexo masculino, 25 anos, apresentou os seguintes sintomas: hemorragias nasais graves, febre e\r\nsensa\u00e7\u00e3o de mal-estar generalizado. Tomografias de seu t\u00f3rax mostram uma massa com cavita\u00e7\u00e3o tocando a fissura e\r\npequenos n\u00f3dulos perif\u00e9ricos e de base pleural, tamb\u00e9m demonstram um vaso proeminente adjacente \u00e0s les\u00f5es e\r\nhemorragia pulmonar irregular.\u201d Possivelmente trata-se de:","resposta":2925118,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":2925116,"corpo":"Tuberculose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Joubert.","id":2925117,"corpo":"S\u00edndrome de Joubert.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wegener.","id":2925118,"corpo":"S\u00edndrome de Wegener.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer na cavidade nasal.","id":2925119,"corpo":"C\u00e2ncer na cavidade nasal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342331,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPrincipal exame na fase mais aguda (primeiras horas) do AVCH; o \u00fanico que pode diferenciar se estamos diante de um AVC isqu\u00eamico ou hemorr\u00e1gico e, ainda, avaliar o tamanho e o local do sangramento, ou a necessidade de cirurgia de urg\u00eancia.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846245,"hashId":"460d31bbb2f61a5c8571d39042853637","enunciado":"\u201cPrincipal exame na fase mais aguda (primeiras horas) do AVCH; o \u00fanico que pode diferenciar se estamos diante de\r\num AVC isqu\u00eamico ou hemorr\u00e1gico e, ainda, avaliar o tamanho e o local do sangramento, ou a necessidade de\r\ncirurgia de urg\u00eancia.\u201d Trata-se de:","resposta":2925125,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecocardiograma.","id":2925124,"corpo":"Ecocardiograma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia do cr\u00e2nio.","id":2925125,"corpo":"Tomografia do cr\u00e2nio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do cr\u00e2nio.","id":2925126,"corpo":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do cr\u00e2nio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angiografia dos vasos cerebrais e do pesco\u00e7o.","id":2925127,"corpo":"Angiografia dos vasos cerebrais e do pesco\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342331,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a RM vem sendo cada vez mais solicitada para o estudo das patologias osteoarticulares, sendo capaz de demonstrar anomalias \u00f3sseas como osteomielite e processos infiltrativos da medula \u00f3ssea mais precocemente do que os demais m\u00e9todos de imagem, mostrando-se, ainda, bastante superior \u00e0 radiologia convencional e \u00e0 TC no estudo das anomalias de partes moles, gra\u00e7as \u00e0 sua excelente resolu\u00e7\u00e3o de contraste. Observe a imagem e assinale a alternativa correspondente.","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846249,"hashId":"868b34ed262fb99eb0fc34cc290b4413","enunciado":"<p>Atualmente, a RM vem sendo cada vez mais solicitada para o estudo das patologias osteoarticulares, sendo capaz de\r\ndemonstrar anomalias \u00f3sseas como osteomielite e processos infiltrativos da medula \u00f3ssea mais precocemente do\r\nque os demais m\u00e9todos de imagem, mostrando-se, ainda, bastante superior \u00e0 radiologia convencional e \u00e0 TC no\r\nestudo das anomalias de partes moles, gra\u00e7as \u00e0 sua excelente resolu\u00e7\u00e3o de contraste. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24961\/09.gif\"><\/p><p>Observe a imagem e assinale a alternativa correspondente.<\/p>","resposta":2925143,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 bem espec\u00edfica mostrando o aumento da capta\u00e7\u00e3o do radiof\u00e1rmaco no local.","id":2925140,"corpo":"A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 bem espec\u00edfica mostrando o aumento da capta\u00e7\u00e3o do radiof\u00e1rmaco no local.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A TC n\u00e3o \u00e9 \u00fatil na demonstra\u00e7\u00e3o da fratura, j\u00e1 a RM permite avalia\u00e7\u00e3o mais completa, demonstrando n\u00e3o s\u00f3 o local da fratura e o tamanho do fragmento, mas tamb\u00e9m les\u00f5es de partes moles (musculares e tend\u00edneas) associadas.","id":2925141,"corpo":"A TC n\u00e3o \u00e9 \u00fatil na demonstra\u00e7\u00e3o da fratura, j\u00e1 a RM permite avalia\u00e7\u00e3o mais completa, demonstrando n\u00e3o s\u00f3 o local\r\nda fratura e o tamanho do fragmento, mas tamb\u00e9m les\u00f5es de partes moles (musculares e tend\u00edneas) associadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Este tipo de fratura resulta da aplica\u00e7\u00e3o de um \u201cstress\u201d anormal sobre um osso com resist\u00eancia el\u00e1stica normal. Nestes casos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica de intensifica\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica, modifica\u00e7\u00e3o da intensidade, ritmo e\/ou frequ\u00eancia do treinamento, altera\u00e7\u00e3o do tipo de solo e\/ou cal\u00e7ado utilizado no treino s\u00e3o fundamentais para o diagn\u00f3stico.","id":2925142,"corpo":"Este tipo de fratura resulta da aplica\u00e7\u00e3o de um \u201cstress\u201d anormal sobre um osso com resist\u00eancia el\u00e1stica normal.\r\nNestes casos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica de intensifica\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica, modifica\u00e7\u00e3o da intensidade, ritmo e\/ou frequ\u00eancia\r\ndo treinamento, altera\u00e7\u00e3o do tipo de solo e\/ou cal\u00e7ado utilizado no treino s\u00e3o fundamentais para o diagn\u00f3stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma fratura por avuls\u00e3o que ocorre geralmente em adolescentes e adultos jovens atletas. Nestes pacientes \u00e9 fundamental a avalia\u00e7\u00e3o do lado sintom\u00e1tico, em compara\u00e7\u00e3o com o lado oposto, j\u00e1 que estas fraturas ocorrem em \u00e1reas de centro de ossifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, de modo que o que parece ser fratura pode, simplesmente, representar varia\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.","id":2925143,"corpo":"\u00c9 uma fratura por avuls\u00e3o que ocorre geralmente em adolescentes e adultos jovens atletas. Nestes pacientes \u00e9\r\nfundamental a avalia\u00e7\u00e3o do lado sintom\u00e1tico, em compara\u00e7\u00e3o com o lado oposto, j\u00e1 que estas fraturas ocorrem em\r\n\u00e1reas de centro de ossifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, de modo que o que parece ser fratura pode, simplesmente, representar\r\nvaria\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342331,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na monoartrite aguda, a anamnese e o exame f\u00edsico devem determinar se o processo \u00e9 agudo (in\u00edcio em horas ou dias), se realmente atinge a articula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o os tecidos ou osso adjacente e, ainda, se \u00e9 de fato monoarticular. Na aus\u00eancia de traumatismo, quais as principais causas de monoartrite aguda?","provas":[{"id":24962,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":846256,"hashId":"22b91c879ea7ddf7e1f697912c9329ca","enunciado":"Na monoartrite aguda, a anamnese e o exame f\u00edsico devem determinar se o processo \u00e9 agudo (in\u00edcio em horas ou\r\ndias), se realmente atinge a articula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o os tecidos ou osso adjacente e, ainda, se \u00e9 de fato monoarticular. Na\r\naus\u00eancia de traumatismo, quais as principais causas de monoartrite aguda?","resposta":2925169,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite induzida por cristais e doen\u00e7a de Still.","id":2925168,"corpo":"Artrite induzida por cristais e doen\u00e7a de Still.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite induzida por cristais e artrite infecciosa.","id":2925169,"corpo":"Artrite induzida por cristais e artrite infecciosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eritema nodoso e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":2925170,"corpo":"Eritema nodoso e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artrite infecciosa e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":2925171,"corpo":"Artrite infecciosa e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342332,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/846256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e3os s\u00e3o o principal local de acometimento em quase todos os pacientes com Artrite Reumatoide (AR). O acometimento da m\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por uma fra\u00e7\u00e3o significativa das incapacidades causadas pela AR. Uma das deformidades articulares geradas na AR se caracteriza por hiperflex\u00e3o das interfalangianas proximais e hiperextens\u00e3o das interfalangianas distais (causadas por les\u00e3o tendiosa). Como \u00e9 conhecida a deformidade articular dos quirod\u00e1ctilos caracterizada anteriormente?","provas":[{"id":24962,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":846259,"hashId":"6546184428a9b0c5121f28a1fabca095","enunciado":"As m\u00e3os s\u00e3o o principal local de acometimento em quase todos os pacientes com Artrite Reumatoide (AR). O\r\nacometimento da m\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por uma fra\u00e7\u00e3o significativa das incapacidades causadas pela AR. Uma das\r\ndeformidades articulares geradas na AR se caracteriza por hiperflex\u00e3o das interfalangianas proximais e hiperextens\u00e3o\r\ndas interfalangianas distais (causadas por les\u00e3o tendiosa). Como \u00e9 conhecida a deformidade articular dos quirod\u00e1ctilos\r\ncaracterizada anteriormente?","resposta":2925180,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCasa de bot\u00e3o\u201d.","id":2925180,"corpo":"\u201cCasa de bot\u00e3o\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cOlho de peixe\u201d.","id":2925181,"corpo":"\u201cOlho de peixe\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPata de ganso\u201d.","id":2925182,"corpo":"\u201cPata de ganso\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPesco\u00e7o de cisne\u201d.","id":2925183,"corpo":"\u201cPesco\u00e7o de cisne\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342332,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/846259","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A espondilite ancilosante \u00e9 o prot\u00f3tipo das espondiloartropatias, um grupo de doen\u00e7as inflamat\u00f3rias que tamb\u00e9m incluem artrite reativa, artrite psori\u00e1tica e artrite associada \u00e0 doen\u00e7a intestinal inflamat\u00f3ria. Essas doen\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o associadas a fator reumatoide e, portanto, frequentemente s\u00e3o chamadas de espondiloartropatias \u201csoronegativas\u201d. Entre as espondiloartropatias soronegativas, assinale o que mais acomete de forma preferencial os homens.","provas":[{"id":24962,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":846262,"hashId":"50dd6dfd750fd2a4f90383d491498052","enunciado":"A espondilite ancilosante \u00e9 o prot\u00f3tipo das espondiloartropatias, um grupo de doen\u00e7as inflamat\u00f3rias que tamb\u00e9m\r\nincluem artrite reativa, artrite psori\u00e1tica e artrite associada \u00e0 doen\u00e7a intestinal inflamat\u00f3ria. Essas doen\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o\r\nassociadas a fator reumatoide e, portanto, frequentemente s\u00e3o chamadas de espondiloartropatias \u201csoronegativas\u201d.\r\nEntre as espondiloartropatias soronegativas, assinale o que mais acomete de forma preferencial os homens.","resposta":2925192,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite reativa.","id":2925192,"corpo":"Artrite reativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite psori\u00e1sica.","id":2925193,"corpo":"Artrite psori\u00e1sica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite enterop\u00e1tica.","id":2925194,"corpo":"Artrite enterop\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espondilite ancilosante.","id":2925195,"corpo":"Espondilite ancilosante.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342333,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/846262","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES) geralmente \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune que afeta v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas. V\u00e1rios fatores predisponentes foram identificados. A predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 complexa e, provavelmente, envolve mais de 100 genes. Os alelos HLA-DR e DQ est\u00e3o associados n\u00e3o apenas ao risco de desenvolver l\u00fapus, como tamb\u00e9m aos tipos de autoanticorpos produzidos. Sobre as manifesta\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas do LES, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":24962,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":846270,"hashId":"2f02a1230e0daf4f208fd7842fa77f41","enunciado":"O L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES) geralmente \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune que afeta v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas. V\u00e1rios\r\nfatores predisponentes foram identificados. A predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 complexa e, provavelmente, envolve mais de\r\n100 genes. Os alelos HLA-DR e DQ est\u00e3o associados n\u00e3o apenas ao risco de desenvolver l\u00fapus, como tamb\u00e9m aos\r\ntipos de autoanticorpos produzidos. Sobre as manifesta\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas do LES, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":2925227,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tempo de Tromboplastina Parcial (PTT) pode estar prolongado em raz\u00e3o da presen\u00e7a de anticoagulante l\u00fapico.","id":2925224,"corpo":"o Tempo de Tromboplastina Parcial (PTT) pode estar prolongado em raz\u00e3o da presen\u00e7a de anticoagulante l\u00fapico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo de Tromboplastina Parcial (PTT) pode estar prolongado em raz\u00e3o da presen\u00e7a de anticoagulante l\u00fapico.","id":2925225,"corpo":"Tempo de Tromboplastina Parcial (PTT) pode estar prolongado em raz\u00e3o da presen\u00e7a de anticoagulante l\u00fapico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a anemia tamb\u00e9m pode ser devido \u00e0 defici\u00eancia de ferro, disfun\u00e7\u00e3o ou insufici\u00eancia renal ou doen\u00e7a (ou tra\u00e7o) falciforme e talassemia.","id":2925226,"corpo":"a anemia tamb\u00e9m pode ser devido \u00e0 defici\u00eancia de ferro, disfun\u00e7\u00e3o ou insufici\u00eancia renal ou doen\u00e7a (ou tra\u00e7o)\r\nfalciforme e talassemia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a anemia hemol\u00edtica com contagem aumentada de reticul\u00f3citos, teste de Coombs direto positivo e n\u00edveis baixos de haptoglobina (cl\u00e1ssica) \u00e9 a causa mais comum de anemia no LES.","id":2925227,"corpo":"a anemia hemol\u00edtica com contagem aumentada de reticul\u00f3citos, teste de Coombs direto positivo e n\u00edveis baixos de\r\nhaptoglobina (cl\u00e1ssica) \u00e9 a causa mais comum de anemia no LES.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342333,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/846270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos na lit\u00edase urin\u00e1ria, \u201cos c\u00e1lculos de estruvita formam-se em pacientes com infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria cr\u00f4nica devido a micro-organismos produtores de urease, como ____________________. No entanto, tem-se observado que mesmo bact\u00e9rias n\u00e3o produtoras de urease, tal como a __________________, podem criar condi\u00e7\u00f5es litog\u00eanicas por centralizarem o processo de cristaliza\u00e7\u00e3o\u201d. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24963,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":846274,"hashId":"d35adda6abcfc5aa9f86ad37dd8895c3","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos na lit\u00edase urin\u00e1ria, \u201cos c\u00e1lculos de estruvita formam-se em pacientes com infec\u00e7\u00e3o\r\nurin\u00e1ria cr\u00f4nica devido a micro-organismos produtores de urease, como ____________________. No entanto, tem-se\r\nobservado que mesmo bact\u00e9rias n\u00e3o produtoras de urease, tal como a __________________, podem criar condi\u00e7\u00f5es\r\nlitog\u00eanicas por centralizarem o processo de cristaliza\u00e7\u00e3o\u201d. Assinale a alternativa que completa correta e\r\nsequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2925243,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E. coli e Proteus \/ S. aureus","id":2925240,"corpo":"E. coli e Proteus \/ S. aureus","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Klebsiella e S. aureus \/ Proteus","id":2925241,"corpo":"Klebsiella e S. aureus \/ Proteus","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" S. aureus e S. epidermidis \/ Proteus","id":2925242,"corpo":" S. aureus e S. epidermidis \/ Proteus","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proteus e Klebsiella \/ Escherichia coli","id":2925243,"corpo":"Proteus e Klebsiella \/ Escherichia coli","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342334,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/846274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais comuns em todo o mundo. Entre suas consequ\u00eancias est\u00e3o a infertilidade feminina e masculina, a transmiss\u00e3o de m\u00e3e para filho, determinando perdas gestacionais ou doen\u00e7a cong\u00eanita, e o aumento do risco para a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Sobre a s\u00edfilis adquirida, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24963,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":846278,"hashId":"2acf99bc283548991ef39b67cc6ccc0d","enunciado":"As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais comuns em todo o mundo.\r\nEntre suas consequ\u00eancias est\u00e3o a infertilidade feminina e masculina, a transmiss\u00e3o de m\u00e3e para filho, determinando\r\nperdas gestacionais ou doen\u00e7a cong\u00eanita, e o aumento do risco para a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Sobre a s\u00edfilis adquirida,\r\nassinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2925258,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o cancro duro, cujo per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de duas a quatro semanas.","id":2925256,"corpo":"A primeira manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o cancro duro, cujo per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de duas a quatro semanas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fase secund\u00e1ria caracteriza-se por ros\u00e9ola sifil\u00edtica, condilomas acuminados, alopecia em clareira e micropoliadenopatia generalizada que acompanha as les\u00f5es cut\u00e2neo-mucosas.","id":2925257,"corpo":"A fase secund\u00e1ria caracteriza-se por ros\u00e9ola sifil\u00edtica, condilomas acuminados, alopecia em clareira e micropoliadenopatia\r\ngeneralizada que acompanha as les\u00f5es cut\u00e2neo-mucosas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode se apresentar como les\u00e3o exulcerada, redonda ou oval, de fundo sujo e rosado, granulomatoso e cor de carne, que emana exsudato pobre em treponemas, sem fen\u00f4menos inflamat\u00f3rios adjacentes.","id":2925258,"corpo":"Pode se apresentar como les\u00e3o exulcerada, redonda ou oval, de fundo sujo e rosado, granulomatoso e cor de carne,\r\nque emana exsudato pobre em treponemas, sem fen\u00f4menos inflamat\u00f3rios adjacentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edfilis tardia sintom\u00e1tica surge ap\u00f3s per\u00edodos vari\u00e1veis de lat\u00eancia, desde dois meses at\u00e9 trinta anos. Compreende desde les\u00f5es cut\u00e2neas de prognose benigna at\u00e9 les\u00f5es neurol\u00f3gicas, cardiovasculares e viscerais.","id":2925259,"corpo":"A s\u00edfilis tardia sintom\u00e1tica surge ap\u00f3s per\u00edodos vari\u00e1veis de lat\u00eancia, desde dois meses at\u00e9 trinta anos. Compreende\r\ndesde les\u00f5es cut\u00e2neas de prognose benigna at\u00e9 les\u00f5es neurol\u00f3gicas, cardiovasculares e viscerais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342334,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/846278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de bexiga \u00e9 a segunda neoplasia maligna mais frequente do trato genitourin\u00e1rio e corresponde a, aproximadamente, 6% de todos os tumores malignos. Atualmente, \u00e9 a quarta neoplasia mais prevalente no sexo masculino e a oitava no feminino. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos histol\u00f3gicos dos tumores de bexiga, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24963,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":846286,"hashId":"04a3afcafdcca78ebb4b94c3b48cd93b","enunciado":"O c\u00e2ncer de bexiga \u00e9 a segunda neoplasia maligna mais frequente do trato genitourin\u00e1rio e corresponde a,\r\naproximadamente, 6% de todos os tumores malignos. Atualmente, \u00e9 a quarta neoplasia mais prevalente no sexo\r\nmasculino e a oitava no feminino. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos histol\u00f3gicos dos tumores de bexiga, assinale a afirmativa\r\nINCORRETA.","resposta":2925290,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, adenocarcinomas ocorrem na c\u00fapula vesical, s\u00e3o tumores pouco diferenciados e mais frequentes em pacientes com extrofia vesical. Normalmente, s\u00e3o diagnosticados em est\u00e1dio avan\u00e7ado.","id":2925288,"corpo":"Em geral, adenocarcinomas ocorrem na c\u00fapula vesical, s\u00e3o tumores pouco diferenciados e mais frequentes em\r\npacientes com extrofia vesical. Normalmente, s\u00e3o diagnosticados em est\u00e1dio avan\u00e7ado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os carcinomas de c\u00e9lulas escamosas geralmente ocorrem entre 50 a 60 anos de idade, sendo que a maior parte apresenta progn\u00f3stico ruim, frequentemente com doen\u00e7a avan\u00e7ada no momento do diagn\u00f3stico.","id":2925289,"corpo":"Os carcinomas de c\u00e9lulas escamosas geralmente ocorrem entre 50 a 60 anos de idade, sendo que a maior parte\r\napresenta progn\u00f3stico ruim, frequentemente com doen\u00e7a avan\u00e7ada no momento do diagn\u00f3stico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 90% dos tumores de bexiga s\u00e3o carcinomas uroteliais, que diferem do urot\u00e9lio normal por apresentarem menos camadas epiteliais, altera\u00e7\u00e3o na matura\u00e7\u00e3o celular, nucl\u00e9olos menos proeminentes e mais mitoses.","id":2925290,"corpo":"Mais de 90% dos tumores de bexiga s\u00e3o carcinomas uroteliais, que diferem do urot\u00e9lio normal por apresentarem\r\nmenos camadas epiteliais, altera\u00e7\u00e3o na matura\u00e7\u00e3o celular, nucl\u00e9olos menos proeminentes e mais mitoses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adenocarcinoma de bexiga representa menos de 2% dos tumores vesicais e pode ser classificado em prim\u00e1rio, de uraco ou n\u00e3o uraco, e secund\u00e1rio ou metast\u00e1tico com etiologia de: reto, est\u00f4mago, endom\u00e9trio, mama, pr\u00f3stata e ov\u00e1rio.","id":2925291,"corpo":"O adenocarcinoma de bexiga representa menos de 2% dos tumores vesicais e pode ser classificado em prim\u00e1rio, de\r\nuraco ou n\u00e3o uraco, e secund\u00e1rio ou metast\u00e1tico com etiologia de: reto, est\u00f4mago, endom\u00e9trio, mama, pr\u00f3stata e\r\nov\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342335,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/846286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O objetivo inicial do diagn\u00f3stico \u00e9 distinguir disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til de origem psicog\u00eanica, org\u00e2nica e mista. Sistematicamente, se realiza anamnese, exame f\u00edsico e exames laboratoriais, como glicemia, perfil lip\u00eddico e dosagens da testosterona e prolactina (quando houver queixas de diminui\u00e7\u00e3o da libido ou n\u00edveis baixos de testosterona) para todos os pacientes. ( ) O exame f\u00edsico deve ser geral e espec\u00edfico, incluindo an\u00e1lise de caracteres sexuais secund\u00e1rios (sinais de hipogonadismo) e dados que forne\u00e7am informa\u00e7\u00f5es sobre a integridade dos sistemas vascular, nervoso e end\u00f3crino. ( ) Na primeira consulta, sugere-se o teste oral (domiciliar) com inibidores da PDE5, obedecendo a crit\u00e9rios de contraindica\u00e7\u00f5es e desejo do paciente. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24963,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia","id":12723},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":846289,"hashId":"dc30fd2aad2e8e1d19f0768da3aa67b0","enunciado":"<p>Sobre a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) O objetivo inicial do diagn\u00f3stico \u00e9 distinguir disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til de origem psicog\u00eanica, org\u00e2nica e mista.\r\nSistematicamente, se realiza anamnese, exame f\u00edsico e exames laboratoriais, como glicemia, perfil lip\u00eddico e\r\ndosagens da testosterona e prolactina (quando houver queixas de diminui\u00e7\u00e3o da libido ou n\u00edveis baixos de\r\ntestosterona) para todos os pacientes.\r\n<\/p><p>( ) O exame f\u00edsico deve ser geral e espec\u00edfico, incluindo an\u00e1lise de caracteres sexuais secund\u00e1rios (sinais de\r\nhipogonadismo) e dados que forne\u00e7am informa\u00e7\u00f5es sobre a integridade dos sistemas vascular, nervoso e\r\nend\u00f3crino.\r\n<\/p><p>( ) Na primeira consulta, sugere-se o teste oral (domiciliar) com inibidores da PDE5, obedecendo a crit\u00e9rios de\r\ncontraindica\u00e7\u00f5es e desejo do paciente.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2925303,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":2925300,"corpo":"F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":2925301,"corpo":"V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":2925302,"corpo":"V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":2925303,"corpo":"V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342335,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/846289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 termoqu\u00edmica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A m\u00e1xima quantidade de energia que um sistema qu\u00edmico pode produzir \u00e9 medida pela varia\u00e7\u00e3o de energia livre: &#916;G. ( ) Na entalpia da transforma\u00e7\u00e3o, as medidas s\u00e3o geralmente efetuadas n\u00e3o mantendo uma press\u00e3o constante e \u00e9 representada como &#916;H. ( )Uma rea\u00e7\u00e3o na qual o calor \u00e9 absorvido (a temperatura da mistura de rea\u00e7\u00e3o diminui quando reage) \u00e9 chamada de endot\u00e9rmica e o &#916;H \u00e9 positivo. ( )Uma rea\u00e7\u00e3o na qual o calor \u00e9 perdido pelos reagentes para o meio ambiente (a temperatura da mistura de rea\u00e7\u00e3o aumenta quando reage) \u00e9 dita exot\u00e9rmica, onde &#916;H \u00e9 negativo. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24964,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-de-manutencao-area-veiculos-equipamentos-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846312,"hashId":"b80bd215f123a66333270a0528860f04","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24964\/11.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 termoqu\u00edmica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) A m\u00e1xima quantidade de energia que um sistema qu\u00edmico pode produzir \u00e9 medida pela varia\u00e7\u00e3o de energia livre:\r\n&#916;G.\r\n<\/p><p>( ) Na entalpia da transforma\u00e7\u00e3o, as medidas s\u00e3o geralmente efetuadas n\u00e3o mantendo uma press\u00e3o constante e \u00e9\r\nrepresentada como &#916;H.\r\n<\/p><p>( )Uma rea\u00e7\u00e3o na qual o calor \u00e9 absorvido (a temperatura da mistura de rea\u00e7\u00e3o diminui quando reage) \u00e9 chamada de\r\nendot\u00e9rmica e o &#916;H \u00e9 positivo.\r\n<\/p><p>( )Uma rea\u00e7\u00e3o na qual o calor \u00e9 perdido pelos reagentes para o meio ambiente (a temperatura da mistura de rea\u00e7\u00e3o\r\naumenta quando reage) \u00e9 dita exot\u00e9rmica, onde &#916;H \u00e9 negativo.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2925393,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2925392,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":2925393,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2925394,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, F, V, V.","id":2925395,"corpo":" F, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342338,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/846312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. Essa imagem evidencia a rela\u00e7\u00e3o inversa existente entre a press\u00e3o e o volume. Essa teoria se aplica \u00e0 lei (de):","provas":[{"id":24964,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-de-manutencao-area-veiculos-equipamentos-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846313,"hashId":"b9fed8c608b3e914568b3778452d530d","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24964\/13.gif\"><\/p><p>Essa imagem evidencia a rela\u00e7\u00e3o inversa existente entre a press\u00e3o e o volume. Essa teoria se aplica \u00e0 lei (de):<\/p>","resposta":2925398,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Style.","id":2925396,"corpo":"Style.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Style.","id":2925397,"corpo":"Style.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boyle.","id":2925398,"corpo":"Boyle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gay-Lussac.","id":2925399,"corpo":"Gay-Lussac.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342338,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Leis Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Leis Qu\u00edmicas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400916,"slug":"quimica-leis-quimicas"}],"slug":"quimica\/846313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos metais, semimetais e n\u00e3o metais, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24964,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-de-manutencao-area-veiculos-equipamentos-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846315,"hashId":"af361a4fd09c171c08a01bab3ef97011","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos metais, semimetais e n\u00e3o metais, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2925406,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os metais t\u00eam, em geral, energia de ioniza\u00e7\u00e3o baixa.","id":2925404,"corpo":"Os metais t\u00eam, em geral, energia de ioniza\u00e7\u00e3o baixa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os n\u00e3o metais possuem, geralmente, afinidades eletr\u00f4nicas elevadas.","id":2925405,"corpo":"Os n\u00e3o metais possuem, geralmente, afinidades eletr\u00f4nicas elevadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter met\u00e1lico dos elementos diminui de cima para baixo dentro de grupo de elementos representativos.","id":2925406,"corpo":"O car\u00e1ter met\u00e1lico dos elementos diminui de cima para baixo dentro de grupo de elementos representativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter met\u00e1lico dos elementos diminui, ao longo de um per\u00edodo de metais, passando para semimetais e n\u00e3o metais.","id":2925407,"corpo":"O car\u00e1ter met\u00e1lico dos elementos diminui, ao longo de um per\u00edodo de metais, passando para semimetais e n\u00e3o\r\nmetais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342338,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/846315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de corros\u00e3o, relacione adequadamente as colunas a seguir. 1. Corros\u00e3o por pites. 2. Corros\u00e3o tubercular. 3. Corros\u00e3o por atrito. 4. Corros\u00e3o filiforme. ( ) Deteriora\u00e7\u00e3o do metal causada por escorregamento repetitivo na interface entre duas superf\u00edcies. ( ) Corros\u00e3o altamente localizada, resultando em penetra\u00e7\u00e3o profunda em apenas uns poucos pontos. ( ) Corros\u00e3o que ocorre sob pel\u00edculas na forma de linhas finas distribu\u00eddas aleatoriamente. ( ) Corros\u00e3o localizada em locais espalhados, resultando em regi\u00f5es com protuber\u00e2ncias. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24964,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-de-manutencao-area-veiculos-equipamentos-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846318,"hashId":"9ed111d29f57f4e9ca8f01ac3cdebcfc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de corros\u00e3o, relacione adequadamente as colunas a seguir.\r\n<\/p><p>1. Corros\u00e3o por pites.\r\n<\/p><p>2. Corros\u00e3o tubercular.\r\n<\/p><p>3. Corros\u00e3o por atrito.\r\n<\/p><p>4. Corros\u00e3o filiforme.\r\n<\/p><p>( ) Deteriora\u00e7\u00e3o do metal causada por escorregamento repetitivo na interface entre duas superf\u00edcies.\r\n<\/p><p>( ) Corros\u00e3o altamente localizada, resultando em penetra\u00e7\u00e3o profunda em apenas uns poucos pontos.\r\n<\/p><p>( ) Corros\u00e3o que ocorre sob pel\u00edculas na forma de linhas finas distribu\u00eddas aleatoriamente.\r\n<\/p><p>( ) Corros\u00e3o localizada em locais espalhados, resultando em regi\u00f5es com protuber\u00e2ncias.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2925419,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":2925416,"corpo":"3, 4, 2, 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":2925417,"corpo":"2, 4, 1, 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4.","id":2925418,"corpo":"2, 1, 3, 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2.","id":2925419,"corpo":"3, 1, 4, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342338,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/846318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro estabelece a seguinte infra\u00e7\u00e3o administrativa e suas consequ\u00eancias: \u201cArt. 228. Usar no ve\u00edculo equipamento com som em volume ou frequ\u00eancia que n\u00e3o sejam autorizados pelo CONTRAN: \u201cInfra\u00e7\u00e3o \u2013 ________; Penalidade \u2013 ________; Medida administrativa \u2013 ____________________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24964,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-de-manutencao-area-veiculos-equipamentos-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846355,"hashId":"9b0ef108c935e434581b96f6e553bc5b","enunciado":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro estabelece a seguinte infra\u00e7\u00e3o administrativa e suas consequ\u00eancias: \u201cArt. 228. Usar no\r\nve\u00edculo equipamento com som em volume ou frequ\u00eancia que n\u00e3o sejam autorizados pelo CONTRAN: \u201cInfra\u00e7\u00e3o \u2013\r\n________; Penalidade \u2013 ________; Medida administrativa \u2013 ____________________________.\u201d Assinale a alternativa\r\nque completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2925565,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leve \/ multa \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","id":2925564,"corpo":"leve \/ multa \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave \/ multa \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","id":2925565,"corpo":"grave \/ multa \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grave \/ suspens\u00e3o do direito de dirigir \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","id":2925566,"corpo":"grave \/ suspens\u00e3o do direito de dirigir \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \/ multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","id":2925567,"corpo":"grav\u00edssima \/ multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342343,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/846355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos principais componentes do sistema de inje\u00e7\u00e3o, relacione adequadamente as colunas a seguir. 1. Bico injetor. 2. Bomba de combust\u00edvel. 3. Bobina de igni\u00e7\u00e3o. 4. Atuador de marcha lenta. 5. Unidade de comando eletr\u00f4nico. ( ) Tem a fun\u00e7\u00e3o de controlar a vaz\u00e3o de ar, permitindo, assim, controle da rota\u00e7\u00e3o em qualquer instante de funcionamento do motor. ( ) Controla o volume de combust\u00edvel. Atua atrav\u00e9s de comandos enviados pela unidade comando eletr\u00f4nico. ( ) Em geral, para cada dois cilindros \u00e9 instalada uma, controlada pelo sistema de eletr\u00f4nico de igni\u00e7\u00e3o. ( ) Possui acionamento el\u00e9trico. Sua opera\u00e7\u00e3o independe da rota\u00e7\u00e3o do motor, mantendo, assim, o sistema sem flutua\u00e7\u00f5es de press\u00e3o. ( ) \u00c9 o centro de opera\u00e7\u00e3o de todos os componentes do sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24964,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos","id":12724},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-de-manutencao-area-veiculos-equipamentos-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ve\u00edculos\/Equipamentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846366,"hashId":"ecdf81be9cb10da114e435b69abac576","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos principais componentes do sistema de inje\u00e7\u00e3o, relacione adequadamente as colunas a seguir.\r\n<\/p><p>1. Bico injetor.<\/p><p>\r\n2. Bomba de combust\u00edvel.\r\n<\/p><p>3. Bobina de igni\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>4. Atuador de marcha lenta.<\/p><p>\r\n5. Unidade de comando eletr\u00f4nico.\r\n<\/p><p>( ) Tem a fun\u00e7\u00e3o de controlar a vaz\u00e3o de ar, permitindo, assim, controle da rota\u00e7\u00e3o em qualquer instante de\r\nfuncionamento do motor.\r\n<\/p><p>( ) Controla o volume de combust\u00edvel. Atua atrav\u00e9s de comandos enviados pela unidade comando eletr\u00f4nico.\r\n<\/p><p>( ) Em geral, para cada dois cilindros \u00e9 instalada uma, controlada pelo sistema de eletr\u00f4nico de igni\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Possui acionamento el\u00e9trico. Sua opera\u00e7\u00e3o independe da rota\u00e7\u00e3o do motor, mantendo, assim, o sistema sem\r\nflutua\u00e7\u00f5es de press\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) \u00c9 o centro de opera\u00e7\u00e3o de todos os componentes do sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2925609,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1, 5.","id":2925608,"corpo":"2, 3, 4, 1, 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2, 5.","id":2925609,"corpo":"4, 1, 3, 2, 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 1, 3, 2, 4.","id":2925610,"corpo":"5, 1, 3, 2, 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 5, 2, 3, 4.","id":2925611,"corpo":"1, 5, 2, 3, 4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342344,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/846366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os mecanismos lingu\u00edsticos utilizados para que sejam feitas refer\u00eancias a elementos presentes no texto est\u00e1 a an\u00e1fora. Leia os trechos a seguir: I. \u201c[...] estafada pela febre das suas paix\u00f5es.\u201d (1\u00ba\u00a7) II. \u201cA cidade caiu no letargo de todas as noites.\u201d (1\u00ba\u00a7) III. \u201c[...] cessaram os \u00faltimos restos do trabalho e do prazer, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7) IV. \u201c[...] esfalfada pelas suas ambi\u00e7\u00f5es, extenuadas pelas suas lutas, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7) A ocorr\u00eancia de tal mecanismo pode ser evidenciada apenas em:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846373,"hashId":"951dd0b460d47fa6ef63630a6887ac28","enunciado":"<p>Dentre os mecanismos lingu\u00edsticos utilizados para que sejam feitas refer\u00eancias a elementos presentes no texto est\u00e1 a\r\nan\u00e1fora. Leia os trechos a seguir:\r\n<\/p><p>I. \u201c[...] estafada pela febre das suas paix\u00f5es.\u201d (1\u00ba\u00a7)\r\n<\/p><p>II. \u201cA cidade caiu no letargo de todas as noites.\u201d (1\u00ba\u00a7)\r\n<\/p><p>III. \u201c[...] cessaram os \u00faltimos restos do trabalho e do prazer, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7)<\/p><p>\r\nIV. \u201c[...] esfalfada pelas suas ambi\u00e7\u00f5es, extenuadas pelas suas lutas, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7)\r\n<\/p><p>A ocorr\u00eancia de tal mecanismo pode ser evidenciada apenas em:<\/p>","resposta":2925636,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":2925636,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2925637,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2925638,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2925639,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342345,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24965\/27.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/846373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de n + 2 elementos, tomados 4 a 4, \u00e9 igual ao arranjo de n + 1 elementos, tomados 3 a 3, com &#119951; &#8712; &#8477;. O valor de n \u00e9, portanto:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846382,"hashId":"a845eaf44dcbe2a1e9d7a1f06097c4da","enunciado":"A combina\u00e7\u00e3o de n + 2 elementos, tomados 4 a 4, \u00e9 igual ao arranjo de n + 1 elementos, tomados 3 a 3, com &#119951; &#8712; &#8477;. O\r\nvalor de n \u00e9, portanto:","resposta":2925674,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":2925672,"corpo":"18.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":2925673,"corpo":"20.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.","id":2925674,"corpo":"22.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24.","id":2925675,"corpo":"24.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342348,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/846382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que, ent\u00e3o o valor de n \u00e9:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846383,"hashId":"7f2748c27034ee6960b1f23ad5726ff9","enunciado":"Sabendo-se que<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24965\/30.gif\">, ent\u00e3o o valor de n \u00e9:","resposta":2925676,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":2925676,"corpo":"6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":2925677,"corpo":"7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":2925678,"corpo":"8.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":2925679,"corpo":"9.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342348,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/846383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos k, 2k, 3k, 4k,... 39k e 40k formam uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica cuja soma \u00e9 4.100. Dessa forma, a soma dos quinze primeiros termos \u00e9:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846385,"hashId":"28f4cc78466fa13bf0c1eef4e475bfe0","enunciado":"Os termos k, 2k, 3k, 4k,... 39k e 40k formam uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica cuja soma \u00e9 4.100. Dessa forma, a soma dos\r\nquinze primeiros termos \u00e9:","resposta":2925687,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"480.","id":2925684,"corpo":"480.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"520.","id":2925685,"corpo":"520.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"560.","id":2925686,"corpo":"560.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600.","id":2925687,"corpo":"600.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342348,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/846385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro termo de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de quatro termos \u00e9 1\/2. Logo, considerando que seu \u00faltimo termo \u00e9 4\/27, a raz\u00e3o dessa progress\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846386,"hashId":"0b98f40d2cac844962e1754c50ed9a8a","enunciado":"O primeiro termo de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de quatro termos \u00e9 1\/2. Logo, considerando que seu \u00faltimo termo \u00e9\r\n4\/27, a raz\u00e3o dessa progress\u00e3o \u00e9:","resposta":2925688,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\/3.","id":2925688,"corpo":"2\/3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/4.","id":2925689,"corpo":"3\/4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/5.","id":2925690,"corpo":"3\/5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/6.","id":2925691,"corpo":"5\/6.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342348,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/846386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Duas retas, distintas e n\u00e3o verticais, s\u00e3o paralelas se, e somente se, tiverem coeficientes angulares iguais. ( ) Se r e s s\u00e3o duas retas n\u00e3o verticais, ent\u00e3o r \u00e9 perpendicular a s se, e somente se, o produto de seus coeficientes angulares for igual a \u20131. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846387,"hashId":"9a6f4f77cdb4060c722141067cff5d88","enunciado":"<p>Analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Duas retas, distintas e n\u00e3o verticais, s\u00e3o paralelas se, e somente se, tiverem coeficientes angulares iguais.\r\n<\/p><p>( ) Se r e s s\u00e3o duas retas n\u00e3o verticais, ent\u00e3o r \u00e9 perpendicular a s se, e somente se, o produto de seus coeficientes\r\nangulares for igual a \u20131.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2925692,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V.","id":2925692,"corpo":"V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F.","id":2925693,"corpo":"V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V.","id":2925694,"corpo":"F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, F.","id":2925695,"corpo":" F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342348,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/846387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que \u00e9 usada para identificar o sentido da mudan\u00e7a espont\u00e2nea, a segunda lei da termodin\u00e2mica, tamb\u00e9m se exprime em termos de uma fun\u00e7\u00e3o de estado, a entropia. A primeira lei usa a energia interna para identificar as mudan\u00e7as permitidas; a segunda lei usa a entropia para identificar as mudan\u00e7as espont\u00e2neas entre as mudan\u00e7as permitidas. ","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846396,"hashId":"b9181e7d1e412a18f6e4f0596dab85a5","enunciado":"<p>A lei que \u00e9 usada para identificar o sentido da mudan\u00e7a espont\u00e2nea, a segunda lei da termodin\u00e2mica, tamb\u00e9m se\r\nexprime em termos de uma fun\u00e7\u00e3o de estado, a entropia. A primeira lei usa a energia interna para identificar as\r\nmudan\u00e7as permitidas; a segunda lei usa a entropia para identificar as mudan\u00e7as espont\u00e2neas entre as mudan\u00e7as\r\npermitidas. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24965\/40.gif\"><\/p>","resposta":2925729,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":2925728,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":2925729,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2925730,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2925731,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342349,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/846396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora os gases sejam simples, tanto de descrever quanto em termos de sua estrutura interna, eles s\u00e3o de imensa import\u00e2ncia. N\u00f3s passamos toda a nossa vida envolvidos por um g\u00e1s na forma de ar e a varia\u00e7\u00e3o local nas suas propriedades \u00e9 o que n\u00f3s chamamos de tempo. Sobre os gases, \u00e9 INCORRETO afirmar que: (Considere: ln 0,50 = \u20130,69.)","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846397,"hashId":"19536d41cfd258d4e80e9661b4a3edaf","enunciado":"Embora os gases sejam simples, tanto de descrever quanto em termos de sua estrutura interna, eles s\u00e3o de imensa\r\nimport\u00e2ncia. N\u00f3s passamos toda a nossa vida envolvidos por um g\u00e1s na forma de ar e a varia\u00e7\u00e3o local nas suas\r\npropriedades \u00e9 o que n\u00f3s chamamos de tempo. Sobre os gases, \u00e9 INCORRETO afirmar que:\r\n(Considere: ln 0,50 = \u20130,69.)","resposta":2925734,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A velocidade m\u00e9dia quadr\u00e1tica das mol\u00e9culas num g\u00e1s \u00e9 proporcional \u00e0 raiz quadrada da temperatura.","id":2925732,"corpo":"A velocidade m\u00e9dia quadr\u00e1tica das mol\u00e9culas num g\u00e1s \u00e9 proporcional \u00e0 raiz quadrada da temperatura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o entre as velocidades com que o hidrog\u00eanio e o di\u00f3xido de carbono se efundem nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e a temperatura \u00e9 4,69.","id":2925733,"corpo":"A raz\u00e3o entre as velocidades com que o hidrog\u00eanio e o di\u00f3xido de carbono se efundem nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de\r\npress\u00e3o e a temperatura \u00e9 4,69.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A se\u00e7\u00e3o eficaz de colis\u00e3o do O2 \u00e9 0,40. O livre percurso m\u00e9dio das mol\u00e9culas de O2 numa amostra de oxig\u00eanio nas CNATP (25\u00b0C, 1 bar) \u00e9 3,7 x 10\u20138 m.","id":2925734,"corpo":"A se\u00e7\u00e3o eficaz de colis\u00e3o do O2 \u00e9 0,40. O livre percurso m\u00e9dio das mol\u00e9culas de O2 numa amostra de oxig\u00eanio nas\r\nCNATP (25\u00b0C, 1 bar) \u00e9 3,7 x 10<sup>\u20138<\/sup> m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admitindo que a press\u00e3o parcial de um g\u00e1s perfeito caia de 1,00 bar a 0,50 bar, quando o g\u00e1s \u00e9 consumido numa rea\u00e7\u00e3o a 25\u00b0C, a varia\u00e7\u00e3o do potencial qu\u00edmico \u00e9 \u20131,7 kJ\/mol.","id":2925735,"corpo":"Admitindo que a press\u00e3o parcial de um g\u00e1s perfeito caia de 1,00 bar a 0,50 bar, quando o g\u00e1s \u00e9 consumido numa\r\nrea\u00e7\u00e3o a 25\u00b0C, a varia\u00e7\u00e3o do potencial qu\u00edmico \u00e9 \u20131,7 kJ\/mol.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342349,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/846397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, os qu\u00edmicos come\u00e7aram a organizar os elementos qu\u00edmicos em grupos de acordo com suas propriedades. Este desenvolvimento iniciou-se em 1817 com o qu\u00edmico alem\u00e3o J. W. Dobereiner que demostrou que a massa at\u00f4mica do estr\u00f4ncio \u00e9 a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das massas at\u00f4micas de dois elementos quimicamente semelhantes a este, o c\u00e1lcio e o b\u00e1rio. Sobre a tabela peri\u00f3dica e suas propriedades, analise as afirmativas a seguir. I. Os el\u00e9trons que ficam entre o n\u00facleo positivo e o(s) el\u00e9tron(s) de val\u00eancia protegem, ou blindam, o(s) el\u00e9tron(s) de val\u00eancia da atra\u00e7\u00e3o nuclear. II. Os \u00e1tomos de metais, ao perder um ou mais el\u00e9trons, produzem \u00edons positivos que s\u00e3o menores que os \u00e1tomos de origem. Isto acontece porque a carga nuclear real efetiva diminui. III. Nos elementos de transi\u00e7\u00e3o, os raios variam relativamente pouco nos per\u00edodos e s\u00e3o pequenos quando comparados com os metais alcalinos e alcalinos terrosos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846401,"hashId":"aca9ac78fec21b60a20d9cff16f2dc1b","enunciado":"<p>A partir do in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, os qu\u00edmicos come\u00e7aram a organizar os elementos qu\u00edmicos em grupos de acordo com\r\nsuas propriedades. Este desenvolvimento iniciou-se em 1817 com o qu\u00edmico alem\u00e3o J. W. Dobereiner que demostrou\r\nque a massa at\u00f4mica do estr\u00f4ncio \u00e9 a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das massas at\u00f4micas de dois elementos quimicamente\r\nsemelhantes a este, o c\u00e1lcio e o b\u00e1rio. Sobre a tabela peri\u00f3dica e suas propriedades, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Os el\u00e9trons que ficam entre o n\u00facleo positivo e o(s) el\u00e9tron(s) de val\u00eancia protegem, ou blindam, o(s) el\u00e9tron(s) de\r\nval\u00eancia da atra\u00e7\u00e3o nuclear.\r\n<\/p><p>II. Os \u00e1tomos de metais, ao perder um ou mais el\u00e9trons, produzem \u00edons positivos que s\u00e3o menores que os \u00e1tomos de\r\norigem. Isto acontece porque a carga nuclear real efetiva diminui.\r\n<\/p><p>III. Nos elementos de transi\u00e7\u00e3o, os raios variam relativamente pouco nos per\u00edodos e s\u00e3o pequenos quando comparados\r\ncom os metais alcalinos e alcalinos terrosos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":2925750,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":2925748,"corpo":"III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2925749,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2925750,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2925751,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342349,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/846401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica cujo rendimento \u00e9 de 25% opera de acordo com o ciclo de Carnot rejeitando para a fonte fria em cada ciclo 450 cal. Sendo a temperatura da fonte fria de 27\u00b0C, ent\u00e3o a temperatura da fonte quente e a quantidade de calor fornecida \u00e0 m\u00e1quina em cada ciclo s\u00e3o, respectivamente, iguais a:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846403,"hashId":"02a811f5a83721ca4fd5282effcec686","enunciado":"Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica cujo rendimento \u00e9 de 25% opera de acordo com o ciclo de Carnot rejeitando para a fonte fria\r\nem cada ciclo 450 cal. Sendo a temperatura da fonte fria de 27\u00b0C, ent\u00e3o a temperatura da fonte quente e a\r\nquantidade de calor fornecida \u00e0 m\u00e1quina em cada ciclo s\u00e3o, respectivamente, iguais a:","resposta":2925756,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 K e 600 cal.","id":2925756,"corpo":"400 K e 600 cal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400 K e 800 cal.","id":2925757,"corpo":"400 K e 800 cal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"450 K e 600 cal.","id":2925758,"corpo":"450 K e 600 cal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450 K e 800 cal.","id":2925759,"corpo":"450 K e 800 cal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342350,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/846403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma espira circular de raio R, ao ser percorrida por uma corrente el\u00e9trica de intensidade i, apresenta no seu centro um campo magn\u00e9tico de intensidade B. Se a intensidade da corrente el\u00e9trica aumentar 50% de seu valor e o raio da espira for reduzido para a sua quarta parte, a intensidade do novo campo magn\u00e9tico gerado no centro da espira passar\u00e1 ser igual a:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846405,"hashId":"534898e058c1fb51cef5dc5d9d5ca74b","enunciado":"Uma espira circular de raio R, ao ser percorrida por uma corrente el\u00e9trica de intensidade i, apresenta no seu centro\r\num campo magn\u00e9tico de intensidade B. Se a intensidade da corrente el\u00e9trica aumentar 50% de seu valor e o raio da\r\nespira for reduzido para a sua quarta parte, a intensidade do novo campo magn\u00e9tico gerado no centro da espira\r\npassar\u00e1 ser igual a:","resposta":2925766,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2B.","id":2925764,"corpo":"2B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5B.","id":2925765,"corpo":"5B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6B.","id":2925766,"corpo":"6B.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8B.","id":2925767,"corpo":"8B.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342350,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/846405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Subcomando-Geral \u00e9 respons\u00e1vel, perante o Comandante-Geral, pela coordena\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das rotinas administrativas da Corpora\u00e7\u00e3o, determinando, aos demais \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o geral e setorial e de apoio e execu\u00e7\u00e3o, o cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es. Nos termos do Decreto n\u00ba 7.163\/2010, s\u00e3o subordinados ao referido \u00f3rg\u00e3o os seguintes departamentos, EXCETO:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846429,"hashId":"df6eed0b2703a4285c469f1d54876fc7","enunciado":"O Subcomando-Geral \u00e9 respons\u00e1vel, perante o Comandante-Geral, pela coordena\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das\r\nrotinas administrativas da Corpora\u00e7\u00e3o, determinando, aos demais \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o geral e setorial e de apoio e\r\nexecu\u00e7\u00e3o, o cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es. Nos termos do Decreto n\u00ba 7.163\/2010, s\u00e3o subordinados ao referido\r\n\u00f3rg\u00e3o os seguintes departamentos, EXCETO:","resposta":2925861,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recursos Humanos.","id":2925860,"corpo":"Recursos Humanos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estat\u00edstica e Geoprocessamento.","id":2925861,"corpo":"Estat\u00edstica e Geoprocessamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Log\u00edstica e Financeira.","id":2925862,"corpo":"Administra\u00e7\u00e3o Log\u00edstica e Financeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensino, Pesquisa, Ci\u00eancia e Tecnologia.","id":2925863,"corpo":"Ensino, Pesquisa, Ci\u00eancia e Tecnologia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342353,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","pai":399852,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399853,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbmdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/846429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3leos lubrificantes podem ter v\u00e1rias origens, e cada motor, dependendo de suas caracter\u00edsticas construtivas, utilizar\u00e1 uma delas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, relacione adequadamente as colunas a seguir. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846435,"hashId":"1157387df2e309e92b8ebf0da9f345b2","enunciado":"<p>Os \u00f3leos lubrificantes podem ter v\u00e1rias origens, e cada motor, dependendo de suas caracter\u00edsticas construtivas,\r\nutilizar\u00e1 uma delas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, relacione adequadamente as colunas a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24965\/45.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2925887,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":2925884,"corpo":"1, 2, 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1, 3, 2.","id":2925885,"corpo":" 1, 3, 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":2925886,"corpo":"2, 1, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":2925887,"corpo":"3, 1, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342354,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/846435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente as colunas a seguir. 1. Dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o. 2. Dist\u00e2ncia de parada. 3. Dist\u00e2ncia de frenagem. 4. Dist\u00e2ncia de segmento. ( ) Tamb\u00e9m conhecida como dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a. \u00c9 a dist\u00e2ncia entre um ve\u00edculo e o que segue \u00e0 sua frente. Esta dist\u00e2ncia permitir\u00e1 que o motorista defensivo pare ou desvie o seu ve\u00edculo antes de chocar-se com o ve\u00edculo da frente. ( ) \u00c9 a dist\u00e2ncia que o ve\u00edculo percorre desde que o perigo \u00e9 visto at\u00e9 a imobiliza\u00e7\u00e3o completa do ve\u00edculo. ( ) \u00c9 a dist\u00e2ncia percorrida pelo ve\u00edculo, desde o instante em que o perigo \u00e9 visto, at\u00e9 o momento em que o motorista toma a atitude de parar (pisar no freio). ( ) \u00c9 a dist\u00e2ncia que o ve\u00edculo percorre desde que \u00e9 acionado o mecanismo do freio at\u00e9 a parada total do ve\u00edculo. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846439,"hashId":"b9e8d1c7efb84a171121413a7237d5e8","enunciado":"<p>Relacione adequadamente as colunas a seguir.\r\n<\/p><p>1. Dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>2. Dist\u00e2ncia de parada.\r\n<\/p><p>3. Dist\u00e2ncia de frenagem.<\/p><p>\r\n4. Dist\u00e2ncia de segmento.<\/p><p>\r\n( ) Tamb\u00e9m conhecida como dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a. \u00c9 a dist\u00e2ncia entre um ve\u00edculo e o que segue \u00e0 sua frente. Esta\r\ndist\u00e2ncia permitir\u00e1 que o motorista defensivo pare ou desvie o seu ve\u00edculo antes de chocar-se com o ve\u00edculo da\r\nfrente.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 a dist\u00e2ncia que o ve\u00edculo percorre desde que o perigo \u00e9 visto at\u00e9 a imobiliza\u00e7\u00e3o completa do ve\u00edculo.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 a dist\u00e2ncia percorrida pelo ve\u00edculo, desde o instante em que o perigo \u00e9 visto, at\u00e9 o momento em que o motorista\r\ntoma a atitude de parar (pisar no freio).<\/p><p>\r\n( ) \u00c9 a dist\u00e2ncia que o ve\u00edculo percorre desde que \u00e9 acionado o mecanismo do freio at\u00e9 a parada total do ve\u00edculo.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2925900,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 2, 1, 3.","id":2925900,"corpo":"4, 2, 1, 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":2925901,"corpo":"1, 3, 2, 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2.","id":2925902,"corpo":"1, 4, 3, 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2.","id":2925903,"corpo":"1, 3, 4, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342354,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/846439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dire\u00e7\u00e3o defensiva, que visa diminuir as quantidades de acidentes de tr\u00e2nsito ocorridos, prevendo suas causas e buscando formas de preveni-los, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846441,"hashId":"49f2cacbcba9ea6e03e86dbcd1344d42","enunciado":"Sobre a dire\u00e7\u00e3o defensiva, que visa diminuir as quantidades de acidentes de tr\u00e2nsito ocorridos, prevendo suas causas\r\ne buscando formas de preveni-los, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2925911,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em curvas para a esquerda a for\u00e7a centr\u00edfuga empurra o ve\u00edculo para a direita no sentido do acostamento, fazendo com que o motorista perca o controle do ve\u00edculo, tornando quase imposs\u00edvel evitar um acidente.","id":2925908,"corpo":"Em curvas para a esquerda a for\u00e7a centr\u00edfuga empurra o ve\u00edculo para a direita no sentido do acostamento, fazendo\r\ncom que o motorista perca o controle do ve\u00edculo, tornando quase imposs\u00edvel evitar um acidente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em retas, a principal causa de acidentes \u00e9 a ultrapassagem em locais de pouca visibilidade, quando o condutor, ao\nultrapassar sem as devidas precau\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, depara-se com outro ve\u00edculo em sentido contr\u00e1rio e, devido \u00e0\nvelocidade, n\u00e3o tem tempo de desviar ou evitar a colis\u00e3o.","id":2925909,"corpo":"Em retas, a principal causa de acidentes \u00e9 a ultrapassagem em locais de pouca visibilidade, quando o condutor, ao\nultrapassar sem as devidas precau\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, depara-se com outro ve\u00edculo em sentido contr\u00e1rio e, devido \u00e0\nvelocidade, n\u00e3o tem tempo de desviar ou evitar a colis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em curvas, uma colis\u00e3o ocorre devido a v\u00e1rios fatores, como velocidade, tipo de pavimenta\u00e7\u00e3o, \u00e2ngulo de converg\u00eancia da curva, condi\u00e7\u00f5es dos pneus, condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e falha do pr\u00f3prio condutor. Qualquer um destes fatores pode provocar a sa\u00edda de um ve\u00edculo da sua m\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, empurrando-o para a contram\u00e3o ou para o acostamento.","id":2925910,"corpo":"Em curvas, uma colis\u00e3o ocorre devido a v\u00e1rios fatores, como velocidade, tipo de pavimenta\u00e7\u00e3o, \u00e2ngulo de converg\u00eancia\r\nda curva, condi\u00e7\u00f5es dos pneus, condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e falha do pr\u00f3prio condutor. Qualquer um destes fatores pode\r\nprovocar a sa\u00edda de um ve\u00edculo da sua m\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, empurrando-o para a contram\u00e3o ou para o acostamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em curvas para a direita, a for\u00e7a centr\u00edpeta empurra o ve\u00edculo para a esquerda no sentido da faixa de contram\u00e3o. Para evitar este deslocamento \u00e9 necess\u00e1rio reduzir a velocidade ao se aproximar de uma curva, mantendo o ve\u00edculo no lado direito da faixa pr\u00f3ximo ao acostamento. Acelerando suavemente ao entrar na curva, a for\u00e7a do motor ir\u00e1 compensar a a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a centr\u00edpeta.","id":2925911,"corpo":"Em curvas para a direita, a for\u00e7a centr\u00edpeta empurra o ve\u00edculo para a esquerda no sentido da faixa de contram\u00e3o.\r\nPara evitar este deslocamento \u00e9 necess\u00e1rio reduzir a velocidade ao se aproximar de uma curva, mantendo o ve\u00edculo\r\nno lado direito da faixa pr\u00f3ximo ao acostamento. Acelerando suavemente ao entrar na curva, a for\u00e7a do motor ir\u00e1\r\ncompensar a a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a centr\u00edpeta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342354,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/846441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O compete ao \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo executivo de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o:","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846448,"hashId":"e77a8c3d05cce3b3bb6e586471692812","enunciado":"N\u00c3O compete ao \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo executivo de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o:","resposta":2925936,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arrecadar valores provenientes de estada e remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e objetos, e escolta de ve\u00edculos de cargas superdimensionadas ou perigosas.","id":2925936,"corpo":"Arrecadar valores provenientes de estada e remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e objetos, e escolta de ve\u00edculos de cargas\r\nsuperdimensionadas ou perigosas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apurar, prevenir e reprimir a pr\u00e1tica de atos de improbidade contra a f\u00e9 p\u00fablica, o patrim\u00f4nio, ou a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, referentes \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":2925937,"corpo":"Apurar, prevenir e reprimir a pr\u00e1tica de atos de improbidade contra a f\u00e9 p\u00fablica, o patrim\u00f4nio, ou a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica ou privada, referentes \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 supervis\u00e3o, \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, \u00e0 correi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os delegados, ao controle e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito e do Programa Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":2925938,"corpo":"Proceder \u00e0 supervis\u00e3o, \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, \u00e0 correi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os delegados, ao controle e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da\r\nPol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito e do Programa Nacional de Tr\u00e2nsito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articular-se com os \u00f3rg\u00e3os dos Sistemas Nacionais de Tr\u00e2nsito, de Transporte e de Seguran\u00e7a P\u00fablica, objetivando o combate \u00e0 viol\u00eancia no tr\u00e2nsito, promovendo, coordenando e executando o controle de a\u00e7\u00f5es para a preserva\u00e7\u00e3o do ordenamento e da seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":2925939,"corpo":"Articular-se com os \u00f3rg\u00e3os dos Sistemas Nacionais de Tr\u00e2nsito, de Transporte e de Seguran\u00e7a P\u00fablica, objetivando o\r\ncombate \u00e0 viol\u00eancia no tr\u00e2nsito, promovendo, coordenando e executando o controle de a\u00e7\u00f5es para a preserva\u00e7\u00e3o do\r\nordenamento e da seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342355,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/846448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro estabelece a seguinte infra\u00e7\u00e3o administrativa e suas consequ\u00eancias: \u201cArt. 223 \u2013 transitar com o farol desregulado ou com o facho de luz alta de forma a perturbar a vis\u00e3o de outro condutor: infra\u00e7\u00e3o \u2013 ____________; penalidade \u2013 ____________________; medida administrativa \u2013 _________________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24965,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas","id":12725},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":846450,"hashId":"f4180517978e6a24da689d4e0a3f8d41","enunciado":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro estabelece a seguinte infra\u00e7\u00e3o administrativa e suas consequ\u00eancias: \u201cArt. 223 \u2013\r\ntransitar com o farol desregulado ou com o facho de luz alta de forma a perturbar a vis\u00e3o de outro condutor: infra\u00e7\u00e3o\r\n\u2013 ____________; penalidade \u2013 ____________________; medida administrativa \u2013 _________________________.\u201d\r\nAssinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2925945,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leve \/ multa \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","id":2925944,"corpo":"leve \/ multa \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave \/ multa \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","id":2925945,"corpo":"grave \/ multa \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grave \/ suspens\u00e3o do direito de dirigir \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","id":2925946,"corpo":"grave \/ suspens\u00e3o do direito de dirigir \/ remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \/ multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","id":2925947,"corpo":"grav\u00edssima \/ multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo \/ reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342355,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/846450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12727}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s v\u00e1rias defini\u00e7\u00f5es de te\u00f3ricos relativas \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24972,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12727},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-comunicacao-social-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":846500,"hashId":"f22d2edf2adf889904d18ddcc28b319a","enunciado":"Quanto \u00e0s v\u00e1rias defini\u00e7\u00f5es de te\u00f3ricos relativas \u00e0 opini\u00e3o\r\np\u00fablica, assinale a alternativa correta.","resposta":2926099,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jean Jacques Rousseau, na metade do s\u00e9culo 18, na obra O Contrato Social, contesta a afirma\u00e7\u00e3o de que a vontade do povo \u00e9 a \u00fanica origem da soberania e das leis. Para ele, a vontade do povo n\u00e3o pode ser mensurada e, portanto, n\u00e3o pode ser contemplada pelos legisladores, aos quais se destina a responsabilidade de conduzir o interesse p\u00fablico.","id":2926096,"corpo":"Jean Jacques Rousseau, na metade do s\u00e9culo 18, na\r\nobra O Contrato Social, contesta a afirma\u00e7\u00e3o de que a\r\nvontade do povo \u00e9 a \u00fanica origem da soberania e das\r\nleis. Para ele, a vontade do povo n\u00e3o pode ser\r\nmensurada e, portanto, n\u00e3o pode ser contemplada pelos\r\nlegisladores, aos quais se destina a responsabilidade de\r\nconduzir o interesse p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"David Hume, no conhecido Ensaio sobre o Entendimento Humano, refuta a tese de que a soberania da opini\u00e3o p\u00fablica, longe de ser uma aspira\u00e7\u00e3o ut\u00f3pica, \u00e9 o que pesa e pesar\u00e1 sempre, em todas as horas, nas sociedades humanas. Para ele, a opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 e sempre ser\u00e1 manipulada pelos interesses escusos dos legisladores.","id":2926097,"corpo":"David Hume, no conhecido Ensaio sobre o\r\nEntendimento Humano, refuta a tese de que a soberania\r\nda opini\u00e3o p\u00fablica, longe de ser uma aspira\u00e7\u00e3o ut\u00f3pica,\r\n\u00e9 o que pesa e pesar\u00e1 sempre, em todas as horas, nas\r\nsociedades humanas. Para ele, a opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 e\r\nsempre ser\u00e1 manipulada pelos interesses escusos dos\r\nlegisladores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Walter Lippmann, no livro The Phantom Public, admite que uma sociedade, independentemente das pr\u00f3prias leis, da cultura, do n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o e das cren\u00e7as, inevitavelmente responder\u00e1 homogeneamente a respeito das mesmas quest\u00f5es, uma vez que estas s\u00e3o comuns a toda a humanidade.","id":2926098,"corpo":"Walter Lippmann, no livro The Phantom Public, admite\r\nque uma sociedade, independentemente das pr\u00f3prias\r\nleis, da cultura, do n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o e das cren\u00e7as,\r\ninevitavelmente responder\u00e1 homogeneamente a respeito\r\ndas mesmas quest\u00f5es, uma vez que estas s\u00e3o comuns a\r\ntoda a humanidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Harwood L. Childs contesta a defini\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o p\u00fablica como um ju\u00edzo relativo aos sentimentos de grupos de indiv\u00edduos dos mais informados, inteligentes e moralmente superiores da sociedade a respeito de qualquer assunto. Segundo o referido te\u00f3rico, tal defini\u00e7\u00e3o elitiza o sujeito da opini\u00e3o p\u00fablica, uma vez que n\u00e3o existem crit\u00e9rios objetivos para definir quem sejam os \u201cmoralmente superiores\u201d. Al\u00e9m disso, o conceito exp\u00f5e clara vis\u00e3o discriminat\u00f3ria, pois estabelece uma distin\u00e7\u00e3o entre as opini\u00f5es de indiv\u00edduos que devem ser considerados com mais defer\u00eancia, em detrimento dos pareceres de outros indiv\u00edduos julgados como pessoas de \u201csegunda classe\u201d.","id":2926099,"corpo":"Harwood L. Childs contesta a defini\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o\r\np\u00fablica como um ju\u00edzo relativo aos sentimentos de\r\ngrupos de indiv\u00edduos dos mais informados, inteligentes\r\ne moralmente superiores da sociedade a respeito de\r\nqualquer assunto. Segundo o referido te\u00f3rico, tal\r\ndefini\u00e7\u00e3o elitiza o sujeito da opini\u00e3o p\u00fablica, uma vez\r\nque n\u00e3o existem crit\u00e9rios objetivos para definir quem\r\nsejam os \u201cmoralmente superiores\u201d. Al\u00e9m disso, o\r\nconceito exp\u00f5e clara vis\u00e3o discriminat\u00f3ria, pois\r\nestabelece uma distin\u00e7\u00e3o entre as opini\u00f5es de\r\nindiv\u00edduos que devem ser considerados com mais\r\ndefer\u00eancia, em detrimento dos pareceres de outros\r\nindiv\u00edduos julgados como pessoas de \u201csegunda classe\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"John Dewey, na obra The Public and Its Problems, n\u00e3o concorda com a defini\u00e7\u00e3o de que a opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o julgamento formado e levado em considera\u00e7\u00e3o por aqueles que constituem o p\u00fablico e diz respeito a neg\u00f3cios p\u00fablicos. Segundo o te\u00f3rico, determinados problemas comuns a toda uma coletividade, quando contemplados sob a \u00f3tica da dimens\u00e3o privada de cada indiv\u00edduo, s\u00e3o apropriados de forma peculiar e particular e assumem nuances distintas, a partir da viv\u00eancia e das experi\u00eancias individuais, o que pode influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica.","id":2926100,"corpo":"John Dewey, na obra The Public and Its Problems, n\u00e3o\r\nconcorda com a defini\u00e7\u00e3o de que a opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o\r\njulgamento formado e levado em considera\u00e7\u00e3o por\r\naqueles que constituem o p\u00fablico e diz respeito a\r\nneg\u00f3cios p\u00fablicos. Segundo o te\u00f3rico, determinados\r\nproblemas comuns a toda uma coletividade, quando\r\ncontemplados sob a \u00f3tica da dimens\u00e3o privada de cada\r\nindiv\u00edduo, s\u00e3o apropriados de forma peculiar e\r\nparticular e assumem nuances distintas, a partir da\r\nviv\u00eancia e das experi\u00eancias individuais, o que pode\r\ninfluenciar a opini\u00e3o p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342366,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/846500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da hepatite B na fase aguda, o primeiro marcador que aparece no curso da infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B e que declina rapidamente \u00e9 o:","provas":[{"id":29069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":29070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":949742,"hashId":"f88f237a4731b0d914750c953d46fb80","enunciado":"Para o diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da hepatite B na\r\nfase aguda, o primeiro marcador que aparece no curso\r\nda infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B e que declina\r\nrapidamente \u00e9 o:","resposta":3325661,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBsAg.","id":3325661,"corpo":"HBsAg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HBeAg.","id":3325662,"corpo":"HBeAg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-HBe.","id":3325663,"corpo":"Anti-HBe.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-HBc IgM.","id":3325664,"corpo":"Anti-HBc IgM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anti-HBc IgM.","id":3325665,"corpo":"Anti-HBc IgM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360102,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/949742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do atestado m\u00e9dico, o m\u00e9dico assistente poder\u00e1 fornecer todas as informa\u00e7\u00f5es listadas abaixo, exceto:","provas":[{"id":29069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":29070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":949745,"hashId":"33ccd3e4d279d5e0360f5b5af2136d3c","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o do atestado m\u00e9dico, o m\u00e9dico\r\nassistente poder\u00e1 fornecer todas as informa\u00e7\u00f5es listadas\r\nabaixo, exceto:","resposta":3325677,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registrar os dados de maneira leg\u00edvel.","id":3325676,"corpo":"Registrar os dados de maneira leg\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer rotineiramente o diagn\u00f3stico e a correspondente codifica\u00e7\u00e3o na CID-10.","id":3325677,"corpo":"Estabelecer rotineiramente o diagn\u00f3stico e a\r\ncorrespondente codifica\u00e7\u00e3o na CID-10.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer o diagn\u00f3stico, quando expressamente autorizado pelo paciente.","id":3325678,"corpo":"Estabelecer o diagn\u00f3stico, quando expressamente\r\nautorizado pelo paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Identificar-se como emissor, mediante assinatura e carimbo ou n\u00famero de registro no Conselho Regional de Medicina.","id":3325679,"corpo":" Identificar-se como emissor, mediante assinatura\r\ne carimbo ou n\u00famero de registro no\r\nConselho Regional de Medicina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especificar o tempo concedido de dispensa \u00e0 atividade, necess\u00e1rio para a recupera\u00e7\u00e3o do paciente.","id":3325680,"corpo":"Especificar o tempo concedido de dispensa \u00e0\r\natividade, necess\u00e1rio para a recupera\u00e7\u00e3o do\r\npaciente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360105,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/949745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreva um ato de improbidade\nadministrativa considerado pela Lei n\u00ba\n8.429\/1992 como causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":28951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":949783,"hashId":"59b253ae883ef4b98524771477db59c2","enunciado":"Assinale a alternativa que descreva um ato de improbidade\nadministrativa considerado pela Lei n\u00ba\n8.429\/1992 como causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","resposta":3325866,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facilitar ou concorrer por qualquer forma para a incorpora\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio particular, de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de bens, rendas, verbas ou valores integrantes do acervo patrimonial das entidades mencionadas no art. 1\u00ba da Lei n. 8.429\/92.","id":3325866,"corpo":"Facilitar ou concorrer por qualquer forma para a\r\nincorpora\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio particular, de pessoa\r\nf\u00edsica ou jur\u00eddica, de bens, rendas, verbas\r\nou valores integrantes do acervo patrimonial\r\ndas entidades mencionadas no art. 1\u00ba da Lei n.\r\n8.429\/92.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, para facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelas entidades referidas no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.429\/92, por pre\u00e7o superior ao valor de mercado.","id":3325867,"corpo":"Perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta,\r\npara facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o\r\nde bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou a contrata\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os pelas entidades referidas no\r\nart. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.429\/92, por pre\u00e7o superior ao\r\nvalor de mercado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aceitar emprego, comiss\u00e3o ou exercer atividade de consultoria ou assessoramento para pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha interesse suscet\u00edvel de ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico, durante a atividade.","id":3325868,"corpo":"Aceitar emprego, comiss\u00e3o ou exercer atividade\r\nde consultoria ou assessoramento para pessoa\r\nf\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha interesse suscet\u00edvel\r\nde ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou\r\nomiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente\r\np\u00fablico, durante a atividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.","id":3325869,"corpo":"Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza,\r\ndireta ou indiretamente, para omitir ato\r\nde of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja\r\nobrigado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.","id":3325870,"corpo":"Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de\r\nmandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nbens de qualquer natureza cujo valor seja\r\ndesproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0\r\nrenda do agente p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360117,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/949783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao receber solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, espera-se que o psic\u00f3logo compreenda o motivo da avalia\u00e7\u00e3o, elabore hip\u00f3teses, eleja os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o, planeje o protocolo, integre os dados coletados e, por fim, forne\u00e7a conclus\u00f5es e preste a devolutiva.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942027,"hashId":"8807560bd79121ffbe20ff7619bd871b","enunciado":"Ao receber solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, espera-se\r\nque o psic\u00f3logo compreenda o motivo da avalia\u00e7\u00e3o,\r\nelabore hip\u00f3teses, eleja os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o, planeje o\r\nprotocolo, integre os dados coletados e, por fim, forne\u00e7a\r\nconclus\u00f5es e preste a devolutiva.","resposta":3300277,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as medidas em psicologia e as no\u00e7\u00f5es de psicometria, julgue os itens a seguir.","id":358617,"enunciado":"Considerando as medidas em psicologia e as no\u00e7\u00f5es de\r\npsicometria, julgue os itens a seguir.","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/942027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da estrat\u00e9gia da sa\u00fade da fam\u00edlia, a facilita\u00e7\u00e3o dos processos grupais pressup\u00f5e a participa\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade da mesma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, a fim de minimizar os conflitos intraequipe, que podem desagregar o grupo ao serem externalizadas as dificuldades da coordena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942035,"hashId":"aee906f34f82d15768b0b8155fd45e3f","enunciado":"No \u00e2mbito da estrat\u00e9gia da sa\u00fade da fam\u00edlia, a\r\nfacilita\u00e7\u00e3o dos processos grupais pressup\u00f5e a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade da mesma \u00e1rea\r\nde atua\u00e7\u00e3o, a fim de minimizar os conflitos intraequipe,\r\nque podem desagregar o grupo ao serem externalizadas\r\nas dificuldades da coordena\u00e7\u00e3o.","resposta":3300294,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando processos de aten\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":358618,"enunciado":"Considerando processos de aten\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade\r\ne poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/942035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DSM-IV classifica a automutila\u00e7\u00e3o como um dos crit\u00e9rios de diagn\u00f3sticos para transtornos do controle dos impulsos n\u00e3o classificados em outro local ou transtorno de personalidade borderline. O DSM-V prop\u00f5e que a automutila\u00e7\u00e3o seja uma entidade diagn\u00f3stica \u00e0 parte. A falta de homogeneidade na descri\u00e7\u00e3o da automutila\u00e7\u00e3o dificulta as pesquisas, tanto epidemiol\u00f3gicas quanto cl\u00ednicas.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942038,"hashId":"3ac5a14544e18691cc92b970c8764584","enunciado":"O DSM-IV classifica a automutila\u00e7\u00e3o como um dos\r\ncrit\u00e9rios de diagn\u00f3sticos para transtornos do controle\r\ndos impulsos n\u00e3o classificados em outro local ou\r\ntranstorno de personalidade borderline. O DSM-V\r\nprop\u00f5e que a automutila\u00e7\u00e3o seja uma entidade\r\ndiagn\u00f3stica \u00e0 parte. A falta de homogeneidade na\r\ndescri\u00e7\u00e3o da automutila\u00e7\u00e3o dificulta as pesquisas, tanto\r\nepidemiol\u00f3gicas quanto cl\u00ednicas.","resposta":3300299,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial da Asa Norte, identificou aumento de encaminhamentos de adolescentes apresentando comportamentos de automutila\u00e7\u00e3o ou cutting (o ato de cortar o pr\u00f3prio corpo). Diante da demanda, formou-se um grupo fechado com adolescentes que se automutilavam a fim de compreender o fen\u00f4meno da automutila\u00e7\u00e3o nessa fase do ciclo de desenvolvimento. Os adolescentes relataram, nos atendimentos grupais, que a pr\u00e1tica da automutila\u00e7\u00e3o, em grande parte das vezes, ocorria em seguida a um evento de estresse, gerando uma sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio. Entre os eventos estressores citados, estavam conflitos familiares e bullying sofrido na escola, que desencadeavam sentimentos de rejei\u00e7\u00e3o e de baixa autoestima. Constatou-se, tamb\u00e9m, que a m\u00eddia e as redes sociais influenciavam esses adolescentes a fazer uso dessa pr\u00e1tica como forma de desafiar seus limites. Considerando esse fen\u00f4meno e a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir.","id":358619,"enunciado":"<p>O servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial da Asa Norte, identificou\r\naumento de encaminhamentos de adolescentes apresentando\r\ncomportamentos de automutila\u00e7\u00e3o ou cutting (o ato de cortar\r\no pr\u00f3prio corpo). Diante da demanda, formou-se um grupo\r\nfechado com adolescentes que se automutilavam a fim de\r\ncompreender o fen\u00f4meno da automutila\u00e7\u00e3o nessa fase do\r\nciclo de desenvolvimento. Os adolescentes relataram, nos\r\natendimentos grupais, que a pr\u00e1tica da automutila\u00e7\u00e3o, em\r\ngrande parte das vezes, ocorria em seguida a um evento de\r\nestresse, gerando uma sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio. Entre os eventos\r\nestressores citados, estavam conflitos familiares e bullying\r\nsofrido na escola, que desencadeavam sentimentos de\r\nrejei\u00e7\u00e3o e de baixa autoestima. Constatou-se, tamb\u00e9m, que a\r\nm\u00eddia e as redes sociais influenciavam esses adolescentes a\r\nfazer uso dessa pr\u00e1tica como forma de desafiar seus limites.\r\n<\/p><p>Considerando esse fen\u00f4meno e a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/942038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo deve buscar informa\u00e7\u00f5es na fam\u00edlia, na escola e com os pr\u00f3prios adolescentes a fim de compreender o fen\u00f4meno, para que seja poss\u00edvel desenvolver e implementar programa de sa\u00fade mental que aborde as quest\u00f5es pertinentes ao tema analisado.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942039,"hashId":"23704180508c8f7f9da43362bba3b96f","enunciado":"O psic\u00f3logo deve buscar informa\u00e7\u00f5es na fam\u00edlia, na\r\nescola e com os pr\u00f3prios adolescentes a fim de\r\ncompreender o fen\u00f4meno, para que seja poss\u00edvel\r\ndesenvolver e implementar programa de sa\u00fade mental\r\nque aborde as quest\u00f5es pertinentes ao tema analisado.","resposta":3300301,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial da Asa Norte, identificou aumento de encaminhamentos de adolescentes apresentando comportamentos de automutila\u00e7\u00e3o ou cutting (o ato de cortar o pr\u00f3prio corpo). Diante da demanda, formou-se um grupo fechado com adolescentes que se automutilavam a fim de compreender o fen\u00f4meno da automutila\u00e7\u00e3o nessa fase do ciclo de desenvolvimento. Os adolescentes relataram, nos atendimentos grupais, que a pr\u00e1tica da automutila\u00e7\u00e3o, em grande parte das vezes, ocorria em seguida a um evento de estresse, gerando uma sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio. Entre os eventos estressores citados, estavam conflitos familiares e bullying sofrido na escola, que desencadeavam sentimentos de rejei\u00e7\u00e3o e de baixa autoestima. Constatou-se, tamb\u00e9m, que a m\u00eddia e as redes sociais influenciavam esses adolescentes a fazer uso dessa pr\u00e1tica como forma de desafiar seus limites. Considerando esse fen\u00f4meno e a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir.","id":358619,"enunciado":"<p>O servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial da Asa Norte, identificou\r\naumento de encaminhamentos de adolescentes apresentando\r\ncomportamentos de automutila\u00e7\u00e3o ou cutting (o ato de cortar\r\no pr\u00f3prio corpo). Diante da demanda, formou-se um grupo\r\nfechado com adolescentes que se automutilavam a fim de\r\ncompreender o fen\u00f4meno da automutila\u00e7\u00e3o nessa fase do\r\nciclo de desenvolvimento. Os adolescentes relataram, nos\r\natendimentos grupais, que a pr\u00e1tica da automutila\u00e7\u00e3o, em\r\ngrande parte das vezes, ocorria em seguida a um evento de\r\nestresse, gerando uma sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio. Entre os eventos\r\nestressores citados, estavam conflitos familiares e bullying\r\nsofrido na escola, que desencadeavam sentimentos de\r\nrejei\u00e7\u00e3o e de baixa autoestima. Constatou-se, tamb\u00e9m, que a\r\nm\u00eddia e as redes sociais influenciavam esses adolescentes a\r\nfazer uso dessa pr\u00e1tica como forma de desafiar seus limites.\r\n<\/p><p>Considerando esse fen\u00f4meno e a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/942039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho permite a identifica\u00e7\u00e3o, a mensura\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do desempenho humano nas organiza\u00e7\u00f5es, o que contribui no momento de valida\u00e7\u00e3o para a efetividade das contrata\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942047,"hashId":"1223b97b97f94511036bc662fee95eb3","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho permite a identifica\u00e7\u00e3o, a\r\nmensura\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do desempenho humano\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es, o que contribui no momento de\r\nvalida\u00e7\u00e3o para a efetividade das contrata\u00e7\u00f5es.","resposta":3300318,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao cen\u00e1rio organizacional, julgue os itens a seguir.","id":358620,"enunciado":"No que se refere ao cen\u00e1rio organizacional, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/942047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto escolar, as viol\u00eancias apresentam-se tamb\u00e9m nos processos de trabalho e interferem na sa\u00fade do trabalhador e, por corol\u00e1rio, incidem nos processos relacionais entre educador e aluno, denotando que a viol\u00eancia no contexto escolar reflete quest\u00f5es sociais, pol\u00edticas, econ\u00f4micas e culturais.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942051,"hashId":"addb50463362e1ad8e0eb142572ab173","enunciado":"No contexto escolar, as viol\u00eancias apresentam-se\r\ntamb\u00e9m nos processos de trabalho e interferem na\r\nsa\u00fade do trabalhador e, por corol\u00e1rio, incidem nos\r\nprocessos relacionais entre educador e aluno, denotando\r\nque a viol\u00eancia no contexto escolar reflete quest\u00f5es\r\nsociais, pol\u00edticas, econ\u00f4micas e culturais.","resposta":3300325,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as interven\u00e7\u00f5es em processos educativos e de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":358621,"enunciado":"Considerando as interven\u00e7\u00f5es em processos educativos e de\r\ntrabalho, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/942051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar deve considerar a produ\u00e7\u00e3o da queixa como express\u00e3o dos processos escolares vividos por todos os atores que os comp\u00f5em, a constru\u00e7\u00e3o de referenciais interpretativos em psicologia que tenham como princ\u00edpio a constru\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria n\u00e3o documentada, a respeito da crian\u00e7a e de sua rela\u00e7\u00e3o com a escolariza\u00e7\u00e3o, e a apropria\u00e7\u00e3o de referenciais pedag\u00f3gicos hist\u00f3rico-cr\u00edticos que expressem as finalidades da educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942052,"hashId":"a82639d861975c55f27ebcc4e02c6573","enunciado":"A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar deve considerar a\r\nprodu\u00e7\u00e3o da queixa como express\u00e3o dos processos\r\nescolares vividos por todos os atores que os comp\u00f5em,\r\na constru\u00e7\u00e3o de referenciais interpretativos em\r\npsicologia que tenham como princ\u00edpio a constru\u00e7\u00e3o de\r\numa hist\u00f3ria n\u00e3o documentada, a respeito da crian\u00e7a e\r\nde sua rela\u00e7\u00e3o com a escolariza\u00e7\u00e3o, e a apropria\u00e7\u00e3o de\r\nreferenciais pedag\u00f3gicos hist\u00f3rico-cr\u00edticos que\r\nexpressem as finalidades da educa\u00e7\u00e3o.","resposta":3300327,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as interven\u00e7\u00f5es em processos educativos e de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":358621,"enunciado":"Considerando as interven\u00e7\u00f5es em processos educativos e de\r\ntrabalho, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/942052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Wundt inaugurou o sistema metodol\u00f3gico embasado na frenologia kantiana que permite acessar os chamados estados de introspec\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942055,"hashId":"f148eace1facb56c57756f5d481cc49f","enunciado":"Wundt inaugurou o sistema metodol\u00f3gico embasado na\r\nfrenologia kantiana que permite acessar os chamados\r\nestados de introspec\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia.","resposta":3300334,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o primeiro sistema te\u00f3rico de psicologia cient\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":358622,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/02.gif\"><\/p><p>Considerando o primeiro sistema te\u00f3rico de psicologia\r\ncient\u00edfica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/942055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A psicologia da gestalt preocupa-se com o reconhecimento da natureza imediata de um fen\u00f4meno.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942061,"hashId":"b573c1e51b5db3029ef35ad468038645","enunciado":"A psicologia da gestalt preocupa-se com o\r\nreconhecimento da natureza imediata de um fen\u00f4meno.","resposta":3300345,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, aos fundamentos e aos pressupostos epistemol\u00f3gicos de alguns dos principais sistemas psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":358624,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/03.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, aos fundamentos e aos\r\npressupostos epistemol\u00f3gicos de alguns dos principais\r\nsistemas psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/942061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria de trabalho diz respeito \u00e0 reten\u00e7\u00e3o somente de por\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria de longo prazo mais recentemente ativada, ou consciente, e transfere esses elementos ativados para dentro ou para fora da armazenagem da mem\u00f3ria tempor\u00e1ria.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942072,"hashId":"2df78beb1f16054150fc081232aee6a4","enunciado":"A mem\u00f3ria de trabalho diz respeito \u00e0 reten\u00e7\u00e3o somente\r\nde por\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria de longo prazo mais\r\nrecentemente ativada, ou consciente, e transfere esses\r\nelementos ativados para dentro ou para fora da\r\narmazenagem da mem\u00f3ria tempor\u00e1ria.","resposta":3300367,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos saberes acerca da mem\u00f3ria, julgue os itens a seguir.","id":358626,"enunciado":"A respeito dos saberes acerca da mem\u00f3ria, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/942072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A const\u00e2ncia perceptiva ocorre quando a percep\u00e7\u00e3o de um objeto permanece igual, mesmo quando a sensa\u00e7\u00e3o proximal do objeto se altera.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942075,"hashId":"51876f7a32e418a07dfbb046a934f7f2","enunciado":"A const\u00e2ncia perceptiva ocorre quando a percep\u00e7\u00e3o de\r\num objeto permanece igual, mesmo quando a sensa\u00e7\u00e3o\r\nproximal do objeto se altera.","resposta":3300373,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de percep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":358627,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/05.gif\"><\/p><p>Os processos de percep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/942075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei da pregn\u00e2ncia perceptiva, oriunda da psicologia da gestalt, evidencia que h\u00e1 uma tend\u00eancia a organizar, de modo simples, os elementos d\u00edspares em uma forma coerente e est\u00e1vel.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942076,"hashId":"540dc7a1ff9e9fd63495978a7fcfacfa","enunciado":"A lei da pregn\u00e2ncia perceptiva, oriunda da psicologia da\r\ngestalt, evidencia que h\u00e1 uma tend\u00eancia a organizar, de\r\nmodo simples, os elementos d\u00edspares em uma forma\r\ncoerente e est\u00e1vel.","resposta":3300375,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de percep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":358627,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/05.gif\"><\/p><p>Os processos de percep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/942076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um conceito importante relativo ao est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor \u00e9 o de rea\u00e7\u00f5es circulares, que diz respeito ao processo de in\u00edcio do pensamento abstrato.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942085,"hashId":"999df0f37fd906d2948c4af650178296","enunciado":"Um conceito importante relativo ao est\u00e1gio\r\nsens\u00f3rio-motor \u00e9 o de rea\u00e7\u00f5es circulares, que diz\r\nrespeito ao processo de in\u00edcio do pensamento abstrato.","resposta":3300394,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo do desenvolvimento humano nos tr\u00eas primeiros anos de vida, segundo a perspectiva piagetiana, julgue os itens a seguir.","id":358629,"enunciado":"Acerca do processo do desenvolvimento humano nos tr\u00eas\r\nprimeiros anos de vida, segundo a perspectiva piagetiana,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/942085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segunda t\u00f3pica da teoria freudiana demarca as rela\u00e7\u00f5es entre tr\u00eas inst\u00e2ncias do psiquismo: isso, eu e supereu.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942089,"hashId":"ac27fb24da24bf7dbd390e30cab850a9","enunciado":"A segunda t\u00f3pica da teoria freudiana demarca as\r\nrela\u00e7\u00f5es entre tr\u00eas inst\u00e2ncias do psiquismo: isso, eu e\r\nsupereu.","resposta":3300401,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da personalidade, julgue os itens a seguir.","id":358631,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da personalidade, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/942089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma importante dimens\u00e3o do trabalho de psic\u00f3logos em contextos comunit\u00e1rios, como no caso das comunidades LGBT, consiste em considerar o conceito de comunidade a partir do preceito de que esta se configura como uma rede de sociabilidade com base na coopera\u00e7\u00e3o, em torno de interesses e necessidades coletivas, necessariamente situadas em um local\/espa\u00e7o objetivo.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942106,"hashId":"1e2e5e59f13b02656206ac986f229d05","enunciado":"Uma importante dimens\u00e3o do trabalho de psic\u00f3logos\r\nem contextos comunit\u00e1rios, como no caso das\r\ncomunidades LGBT, consiste em considerar o conceito\r\nde comunidade a partir do preceito de que esta se\r\nconfigura como uma rede de sociabilidade com base na\r\ncoopera\u00e7\u00e3o, em torno de interesses e necessidades\r\ncoletivas, necessariamente situadas em um local\/espa\u00e7o\r\nobjetivo.","resposta":3300436,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os trechos apresentados, julgue os itens a seguir.","id":358634,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/08.gif\"><\/p><p>Considerando os trechos apresentados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/942106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es do uso e do abuso de crack \u00e9 orientada para a\u00e7\u00f5es que estejam articuladas intra e inter-setorialmente.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942117,"hashId":"33c696384428e5ebd1d9e297bb16add8","enunciado":"A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es do uso e\r\ndo abuso de crack \u00e9 orientada para a\u00e7\u00f5es que estejam\r\narticuladas intra e inter-setorialmente.","resposta":3300457,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":358635,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/09.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/942117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho do psic\u00f3logo na esfera do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS), em articula\u00e7\u00e3o com a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Danos, ocorre, apenas, no \u00e2mbito da m\u00e9dia complexidade desse sistema, em especial nas atividades desenvolvidas nos Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS).","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942122,"hashId":"efe2f555a727ec8e563a22098128ae93","enunciado":"O trabalho do psic\u00f3logo na esfera do Sistema \u00danico da\r\nAssist\u00eancia Social (SUAS), em articula\u00e7\u00e3o com a Pol\u00edtica\r\nNacional de Redu\u00e7\u00e3o de Danos, ocorre, apenas, no \u00e2mbito\r\nda m\u00e9dia complexidade desse sistema, em especial nas\r\natividades desenvolvidas nos Centros de Refer\u00eancia\r\nEspecializados de Assist\u00eancia Social (CREAS).","resposta":3300468,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":358635,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/09.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/942122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Danos expressa, em portaria espec\u00edfica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que suas a\u00e7\u00f5es e diretrizes aplicam-se no \u00e2mbito do sistema penitenci\u00e1rio; das cadeias p\u00fablicas; dos estabelecimentos educacionais destinados \u00e0 interna\u00e7\u00e3o de adolescentes; dos hospitais psiqui\u00e1tricos; dos abrigos; dos estabelecimentos destinados ao tratamento de usu\u00e1rios ou dependentes; ou de quaisquer outras institui\u00e7\u00f5es que mantenham pessoas submetidas \u00e0 priva\u00e7\u00e3o ou \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942123,"hashId":"2ab59f7e19c724552f882a084eb482f4","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Danos expressa, em\r\nportaria espec\u00edfica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que suas\r\na\u00e7\u00f5es e diretrizes aplicam-se no \u00e2mbito do sistema\r\npenitenci\u00e1rio; das cadeias p\u00fablicas; dos\r\nestabelecimentos educacionais destinados \u00e0 interna\u00e7\u00e3o\r\nde adolescentes; dos hospitais psiqui\u00e1tricos; dos\r\nabrigos; dos estabelecimentos destinados ao tratamento\r\nde usu\u00e1rios ou dependentes; ou de quaisquer outras\r\ninstitui\u00e7\u00f5es que mantenham pessoas submetidas \u00e0\r\npriva\u00e7\u00e3o ou \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade.","resposta":3300469,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":358635,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/09.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/942123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem somatopsicodin\u00e2mica, de Federico Navarro, considera o sujeito uma unidade sist\u00eamica, eliminando a dicotomia entre corpo e mente, e sendo importante influ\u00eancia para os chamados grupos reflexivos.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942126,"hashId":"ef494f1933177686bf2a4498903aa021","enunciado":"A abordagem somatopsicodin\u00e2mica, de Federico Navarro,\r\nconsidera o sujeito uma unidade sist\u00eamica, eliminando a\r\ndicotomia entre corpo e mente, e sendo importante\r\ninflu\u00eancia para os chamados grupos reflexivos.","resposta":3300475,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.","id":358636,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/10.gif\"><\/p><p>Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicossom\u00e1tica","oab":false,"nome":"Psicossom\u00e1tica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398645,"slug":"psicologia-psicossomatica"}],"slug":"psicologia\/942126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perspectiva te\u00f3rica de Paulo Freire apresenta uma proposta de interven\u00e7\u00e3o grupal conhecida como \u201cc\u00edrculos de cultura\u201d, um dispositivo bastante utilizado por psic\u00f3logos em contextos de educa\u00e7\u00e3o popular e de di\u00e1logos reflexivos, como no caso apresentado, e tamb\u00e9m no \u00e2mbito do SUS, na chamada educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942128,"hashId":"aefbb19015807042ca3a5930733c1511","enunciado":"A perspectiva te\u00f3rica de Paulo Freire apresenta uma\r\nproposta de interven\u00e7\u00e3o grupal conhecida como \u201cc\u00edrculos de\r\ncultura\u201d, um dispositivo bastante utilizado por psic\u00f3logos\r\nem contextos de educa\u00e7\u00e3o popular e de di\u00e1logos reflexivos,\r\ncomo no caso apresentado, e tamb\u00e9m no \u00e2mbito do SUS, na\r\nchamada educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade.","resposta":3300479,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.","id":358636,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/10.gif\"><\/p><p>Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/942128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a perspectiva de interven\u00e7\u00e3o grupal de Pichon-Rivi\u00e8re, o papel do facilitador \u2013 que pode ser viabilizado por um psic\u00f3logo \u2013 \u00e9 o de manter a coes\u00e3o externa do processo grupal, de maneira verticalizada.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942129,"hashId":"a5e278f9198316ca8d59b590d6cc7412","enunciado":"Para a perspectiva de interven\u00e7\u00e3o grupal de\r\nPichon-Rivi\u00e8re, o papel do facilitador \u2013 que pode ser\r\nviabilizado por um psic\u00f3logo \u2013 \u00e9 o de manter a coes\u00e3o\r\nexterna do processo grupal, de maneira verticalizada.","resposta":3300482,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.","id":358636,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/10.gif\"><\/p><p>Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/942129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na esquizoan\u00e1lise, o dispositivo grupal pode ser caracterizado por uma tetraval\u00eancia: picos de desterritorializa\u00e7\u00e3o, agenciamentos coletivos de enuncia\u00e7\u00e3o, lados territoriais e agenciamento maqu\u00ednico corporal.","provas":[{"id":28909,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-em-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28910,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28913,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":28915,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29071,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29072,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29073,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29075,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29076,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29077,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29078,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29244,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29246,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"},{"id":29250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-psicologia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":942133,"hashId":"4917c3de9a57ae2dafb2644d57d4732a","enunciado":"Na esquizoan\u00e1lise, o dispositivo grupal pode ser\r\ncaracterizado por uma tetraval\u00eancia: picos de\r\ndesterritorializa\u00e7\u00e3o, agenciamentos coletivos de enuncia\u00e7\u00e3o,\r\nlados territoriais e agenciamento maqu\u00ednico corporal.","resposta":3300489,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.","id":358636,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28909\/10.gif\"><\/p><p>Considerando esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/942133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Processamento paralelo \u00e9 uma t\u00e9cnica de implementa\u00e7\u00e3o de processadores que permite a sobreposi\u00e7\u00e3o temporal das diversas fases da execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851840,"hashId":"e396c0cb244806a8ad791b3ab7bebb43","enunciado":"Processamento paralelo \u00e9 uma t\u00e9cnica de implementa\u00e7\u00e3o de\r\nprocessadores que permite a sobreposi\u00e7\u00e3o temporal das\r\ndiversas fases da execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es.","resposta":2946214,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos microprocessadores, julgue os itens subsequentes.","id":343206,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos microprocessadores, julgue os itens subsequentes.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema FM (do ingl\u00eas, frequency modulation, ou modula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia), o sinal modulante pode ser recuperado por meio de um circuito detector de envolt\u00f3ria.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851843,"hashId":"de98b2235e6d41fb94ab09e05803a2fe","enunciado":"No sistema FM (do ingl\u00eas, frequency modulation, ou\r\nmodula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia), o sinal modulante pode ser\r\nrecuperado por meio de um circuito detector de envolt\u00f3ria.","resposta":2946220,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital, julgue os itens a seguir.","id":343207,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/851843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando em velocidade s\u00edncrona, os enrolamentos amortecedores n\u00e3o t\u00eam efeito sobre a m\u00e1quina, a n\u00e3o ser que haja altera\u00e7\u00e3o na velocidade de rota\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851844,"hashId":"241b17a26bcecaebbb914adec0e8526e","enunciado":"Quando em velocidade s\u00edncrona, os enrolamentos\r\namortecedores n\u00e3o t\u00eam efeito sobre a m\u00e1quina, a n\u00e3o ser que\r\nhaja altera\u00e7\u00e3o na velocidade de rota\u00e7\u00e3o.","resposta":2946221,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s m\u00e1quinas s\u00edncronas.","id":343208,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s m\u00e1quinas s\u00edncronas.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/851844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o de sistemas eletromec\u00e2nicos de convers\u00e3o de energia, \u00e9 poss\u00edvel aplicar-se o conceito de complemento de energia armazenada em rela\u00e7\u00e3o ao produto fluxo vezes corrente, considerando-se como vari\u00e1vel o fluxo magn\u00e9tico.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851849,"hashId":"b0db152a27cc591642800a06b7e21911","enunciado":"Para a resolu\u00e7\u00e3o de sistemas eletromec\u00e2nicos de convers\u00e3o\r\nde energia, \u00e9 poss\u00edvel aplicar-se o conceito de complemento\r\nde energia armazenada em rela\u00e7\u00e3o ao produto fluxo vezes\r\ncorrente, considerando-se como vari\u00e1vel o fluxo magn\u00e9tico.","resposta":2946232,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura precedente, que apresenta um sistema de convers\u00e3o eletromec\u00e2nica de energia, julgue os itens a seguir.","id":343209,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25145\/31.gif\"><\/p><p>Considerando a figura precedente, que apresenta um sistema\r\nde convers\u00e3o eletromec\u00e2nica de energia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/851849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o da imped\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero no c\u00e1lculo de curto-circuito de um sistema trif\u00e1sico, utiliza-se uma fonte de tens\u00e3o alternada trif\u00e1sica sim\u00e9trica ligada \u00e0s fases.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851853,"hashId":"42dd3b4ffbb1b0daf604a526d9d83305","enunciado":"Para a determina\u00e7\u00e3o da imped\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero no\r\nc\u00e1lculo de curto-circuito de um sistema trif\u00e1sico, utiliza-se uma\r\nfonte de tens\u00e3o alternada trif\u00e1sica sim\u00e9trica ligada \u00e0s fases.","resposta":2946240,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas el\u00e9tricos utilizados para a transmiss\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de energia, julgue os itens seguintes.","id":343210,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas el\u00e9tricos utilizados para a transmiss\u00e3o\r\ne a distribui\u00e7\u00e3o de energia, julgue os itens seguintes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/851853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O elemento 1 da figura pode ser manobrado com ou sem carga.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851857,"hashId":"e2010500a60b60f9a02d847c0516dc88","enunciado":"O elemento 1 da figura pode ser manobrado com ou sem carga.","resposta":2946248,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura precedente, que representa uma sequ\u00eancia gen\u00e9rica para o acionamento de um motor, julgue os itens subsequentes, a respeito dos equipamentos e tecnologias envolvidas no acionamento e controle de motores.","id":343211,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25145\/32.gif\"><\/p><p>Considerando a figura precedente, que representa uma sequ\u00eancia\r\ngen\u00e9rica para o acionamento de um motor, julgue os itens\r\nsubsequentes, a respeito dos equipamentos e tecnologias envolvidas\r\nno acionamento e controle de motores.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/851857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na partida direta n\u00e3o s\u00e3o utilizados dispositivos especiais de acionamento do motor, como contatores ou disjuntores.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851860,"hashId":"c93db3d50ad131975438b31201acbd80","enunciado":"Na partida direta n\u00e3o s\u00e3o utilizados dispositivos especiais\r\nde acionamento do motor, como contatores ou disjuntores.","resposta":2946254,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura precedente, que representa uma sequ\u00eancia gen\u00e9rica para o acionamento de um motor, julgue os itens subsequentes, a respeito dos equipamentos e tecnologias envolvidas no acionamento e controle de motores.","id":343211,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25145\/32.gif\"><\/p><p>Considerando a figura precedente, que representa uma sequ\u00eancia\r\ngen\u00e9rica para o acionamento de um motor, julgue os itens\r\nsubsequentes, a respeito dos equipamentos e tecnologias envolvidas\r\nno acionamento e controle de motores.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/851860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O retificador controlado de sil\u00edcio (SCR) possui funcionamento semelhante ao de um transistor bipolar de jun\u00e7\u00e3o que opera em pot\u00eancias elevadas.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851862,"hashId":"2252418eafc99031bd98c62f29e2af39","enunciado":"O retificador controlado de sil\u00edcio (SCR) possui funcionamento\r\nsemelhante ao de um transistor bipolar de jun\u00e7\u00e3o que\r\nopera em pot\u00eancias elevadas.","resposta":2946258,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos utilizados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":343212,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos utilizados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle derivativo deve ser usado sozinho para evitar-se o incremento do erro atuante.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851867,"hashId":"41e6a8837274781eac12469709c5b96b","enunciado":"O controle derivativo deve ser usado sozinho para evitar-se\r\no incremento do erro atuante.","resposta":2946268,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de controle linear, julgue os itens a seguir.","id":343213,"enunciado":"Acerca de controle linear, julgue os itens a seguir.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","oab":false,"nome":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421006,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controladores-proporcional-pi-e-pid"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o de controle derivativa resulta em uma melhoria na precis\u00e3o em regime estacion\u00e1rio.","provas":[{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":851868,"hashId":"18a5fbf2a8766695c66883ebf03ba0b5","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o de controle derivativa resulta em uma melhoria\r\nna precis\u00e3o em regime estacion\u00e1rio.","resposta":2946269,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de controle linear, julgue os itens a seguir.","id":343213,"enunciado":"Acerca de controle linear, julgue os itens a seguir.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","oab":false,"nome":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421006,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controladores-proporcional-pi-e-pid"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se cada resistor tiver resist\u00eancia de valor nominal igual a 1 &#937; e se a diferen\u00e7a de potencial entre os terminais do resistor R9 for de 1 V, o valor de E ser\u00e1 de 20 V.","provas":[{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851882,"hashId":"d69920a634b49de979d1ea3a2b78c482","enunciado":"Se cada resistor tiver resist\u00eancia de valor nominal igual a 1 &#937;\r\ne se a diferen\u00e7a de potencial entre os terminais do resistor R9\r\nfor de 1 V, o valor de E ser\u00e1 de 20 V.","resposta":2946298,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura apresentada mostra um circuito formado por doze resistores (de R1 a R12), agrupados em tr\u00eas blocos (A, B e C), e uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o E(V). A respeito desse circuito, julgue os itens a seguir.","id":343217,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/33.gif\"><\/p><p>A figura apresentada mostra um circuito formado por doze\r\nresistores (de R1 a R12), agrupados em tr\u00eas blocos (A, B e C),\r\ne uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o E(V). A respeito desse circuito, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o do transformador ideal \u00e9 reduzir o n\u00edvel de tens\u00e3o do enrolamento prim\u00e1rio para o enrolamento secund\u00e1rio.","provas":[{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851897,"hashId":"57270f9fe2457a0b8898e6b02f4af3f5","enunciado":"A principal fun\u00e7\u00e3o do transformador ideal \u00e9 reduzir o n\u00edvel de\r\ntens\u00e3o do enrolamento prim\u00e1rio para o enrolamento\r\nsecund\u00e1rio.","resposta":2946328,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de transformador e autotransformador, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":343221,"enunciado":"A respeito de transformador e autotransformador, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor de Q, em m\u00f3dulo, \u00e9 igual a ","provas":[{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851905,"hashId":"ce49f7cd45950ff433c188ff3a514066","enunciado":"O valor de Q, em m\u00f3dulo, \u00e9 igual a <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/39.gif\">","resposta":2946343,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na figura precedente, que representa um tri\u00e2ngulo de pot\u00eancia de um circuito monof\u00e1sico, P = 10 kW e &#952; = 60\u00ba. Considerando essa figura e os dados da tabela, julgue os itens subsecutivos.","id":343224,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/38.gif\"><\/p><p>Na figura precedente, que representa um tri\u00e2ngulo de pot\u00eancia de\r\num circuito monof\u00e1sico, P = 10 kW e &#952; = 60\u00ba. Considerando essa\r\nfigura e os dados da tabela, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na forma retangular, a pot\u00eancia aparente de um circuito de corrente alternada, de forma gen\u00e9rica, pode ser expressa ","provas":[{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851908,"hashId":"3c8e156cad70102e5df0deed305e21f1","enunciado":"Na forma retangular, a pot\u00eancia aparente de um circuito de\r\ncorrente alternada, de forma gen\u00e9rica, pode ser expressa <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/41.gif\">","resposta":2946349,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na figura precedente, que representa um tri\u00e2ngulo de pot\u00eancia de um circuito monof\u00e1sico, P = 10 kW e &#952; = 60\u00ba. Considerando essa figura e os dados da tabela, julgue os itens subsecutivos.","id":343224,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/38.gif\"><\/p><p>Na figura precedente, que representa um tri\u00e2ngulo de pot\u00eancia de\r\num circuito monof\u00e1sico, P = 10 kW e &#952; = 60\u00ba. Considerando essa\r\nfigura e os dados da tabela, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851909,"hashId":"b3f6f1f8ccd6444731de42b4369e49bf","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/43.gif\">","resposta":2946352,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343225,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/42.gif\">","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se medir a diferen\u00e7a de potencial da imped\u00e2ncia ZAB com um volt\u00edmetro anal\u00f3gico, desprezando-se as perdas das linhas, basta conectar as pontas de prova do aparelho nos pontos a e b do circuito.","provas":[{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851913,"hashId":"abc62658e49ff5a6033b5774502ba29a","enunciado":"Para se medir a diferen\u00e7a de potencial da imped\u00e2ncia Z<sub>AB<\/sub> com\r\num volt\u00edmetro anal\u00f3gico, desprezando-se as perdas das linhas,\r\nbasta conectar as pontas de prova do aparelho nos pontos\r\na e b do circuito.","resposta":2946359,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343225,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25146\/42.gif\">","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/851913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pedagogia de projetos articula o aprendizado das disciplinas do n\u00facleo b\u00e1sico com as disciplinas espec\u00edficas do curso t\u00e9cnico escolhido.","provas":[{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851928,"hashId":"3325ea95b9b185956ddbf1e336a9bb64","enunciado":"A pedagogia de projetos articula o aprendizado das disciplinas do n\u00facleo b\u00e1sico com as disciplinas espec\u00edficas do curso t\u00e9cnico\r\nescolhido.","resposta":2946389,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das orienta\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es estabelecidas no Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Profissional e a Dist\u00e2ncia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":343228,"enunciado":"A partir das orienta\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es estabelecidas no Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Profissional\r\ne a Dist\u00e2ncia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/851928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Risco de infec\u00e7\u00e3o evidenciado por vacina\u00e7\u00e3o inadequada e imunossupress\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico de risco para crian\u00e7a de quinze meses de idade que recebe o primeiro refor\u00e7o da vacina tr\u00edplice bacteriana e da vacina tetra viral.","provas":[{"id":25147,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":851964,"hashId":"ed591c4978032b3869982201e8bafc28","enunciado":"Risco de infec\u00e7\u00e3o evidenciado por vacina\u00e7\u00e3o inadequada e\r\nimunossupress\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico de risco para crian\u00e7a de\r\nquinze meses de idade que recebe o primeiro refor\u00e7o da vacina\r\ntr\u00edplice bacteriana e da vacina tetra viral.","resposta":2946462,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE).","id":343238,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sistematiza\u00e7\u00e3o da\r\nassist\u00eancia de enfermagem (SAE).","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/851964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enfermeiro deve comunicar-se de forma eficaz com o adolescente, estabelecendo um di\u00e1logo respeitoso, que inclui medidas e orienta\u00e7\u00f5es preventivas como elemento da consulta, a fim de esclarecer quest\u00f5es de sa\u00fade e situa\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis e promover o empoderamento e o protagonismo do adolescente em decis\u00f5es pertinentes aos cuidados com sua sa\u00fade.","provas":[{"id":25147,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":851965,"hashId":"0eda920106cfe29a6abad5a2ec5de62d","enunciado":"O enfermeiro deve comunicar-se de forma eficaz com o\r\nadolescente, estabelecendo um di\u00e1logo respeitoso, que inclui\r\nmedidas e orienta\u00e7\u00f5es preventivas como elemento da consulta,\r\na fim de esclarecer quest\u00f5es de sa\u00fade e situa\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis\r\ne promover o empoderamento e o protagonismo do adolescente\r\nem decis\u00f5es pertinentes aos cuidados com sua sa\u00fade.","resposta":2946463,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 consulta de enfermagem, julgue os itens seguintes.","id":343239,"enunciado":"No que se refere \u00e0 consulta de enfermagem, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/851965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O antibi\u00f3tico I corresponde \u00e0 penicilina que n\u00e3o possui resist\u00eancia \u00e0 penicilinase.","provas":[{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851982,"hashId":"1b327e4dcdafe57389818103ded64e28","enunciado":"O antibi\u00f3tico I corresponde \u00e0 penicilina que n\u00e3o possui\r\nresist\u00eancia \u00e0 penicilinase.","resposta":2946497,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as estruturas qu\u00edmicas apresentadas, referentes aos antibi\u00f3ticos I e II, julgue os itens a seguir.","id":343243,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25148\/45.gif\"><\/p><p>Considerando as estruturas qu\u00edmicas apresentadas, referentes aos\r\nantibi\u00f3ticos I e II, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/851982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma farmac\u00eautica em quest\u00e3o pode ser floculada ou defloculada; neste \u00faltimo caso, a velocidade de sedimenta\u00e7\u00e3o normalmente \u00e9 mais baixa.","provas":[{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851993,"hashId":"33d0b2c69788982e461464eb32da015e","enunciado":"A forma farmac\u00eautica em quest\u00e3o pode ser floculada ou\r\ndefloculada; neste \u00faltimo caso, a velocidade de sedimenta\u00e7\u00e3o\r\nnormalmente \u00e9 mais baixa.","resposta":2946519,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguir, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es que constam da bula do medicamento albendazol. Considerando as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao albendazol.","id":343245,"enunciado":"<p>A seguir, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es que constam da\r\nbula do medicamento albendazol. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25148\/47.gif\"><\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos ao albendazol.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/851993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A serotonina n\u00e3o atravessa a barreira hematoencef\u00e1lica, por isso sua s\u00edntese local ocorre somente ap\u00f3s o amino\u00e1cido triptofano ser transportado ativamente para o c\u00e9rebro.","provas":[{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851995,"hashId":"d6aa6ec086f5a34053a6cf98c3278aad","enunciado":"A serotonina n\u00e3o atravessa a barreira hematoencef\u00e1lica, por\r\nisso sua s\u00edntese local ocorre somente ap\u00f3s o amino\u00e1cido\r\ntriptofano ser transportado ativamente para o c\u00e9rebro.","resposta":2946523,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da farmacologia do sistema nervoso central (SNC), julgue os itens subsequentes.","id":343246,"enunciado":"A respeito da farmacologia do sistema nervoso central (SNC),\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/851995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de reserpina por via oral poderia provocar como efeitos adversos o quadro descrito pelo estudante.","provas":[{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851999,"hashId":"29b61c0c550683a6c6e5a1025bcafb05","enunciado":"O uso de reserpina por via oral poderia provocar como efeitos\r\nadversos o quadro descrito pelo estudante.","resposta":2946532,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudante do ensino t\u00e9cnico queixa-se de, h\u00e1 algumas semanas, vir apresentando dificuldades para enxergar em ambientes de pouca ilumina\u00e7\u00e3o. O jovem relata, ainda, um acentuado inc\u00f4modo para adaptar sua vis\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de luminosidade como, por exemplo, quando sai da sala escura do cinema para a rua durante o dia, caso em que s\u00f3 consegue voltar a enxergar bem ap\u00f3s alguns minutos. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":343248,"enunciado":"<p>Um estudante do ensino t\u00e9cnico queixa-se de, h\u00e1 algumas\r\nsemanas, vir apresentando dificuldades para enxergar em ambientes\r\nde pouca ilumina\u00e7\u00e3o. O jovem relata, ainda, um acentuado\r\ninc\u00f4modo para adaptar sua vis\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de\r\nluminosidade como, por exemplo, quando sai da sala escura do\r\ncinema para a rua durante o dia, caso em que s\u00f3 consegue voltar\r\na enxergar bem ap\u00f3s alguns minutos.\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/851999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de \u00f3leos minerais como laxante em processos de emagrecimento pode ser a causa do quadro descrito pelo jovem.","provas":[{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":852001,"hashId":"999829f5ce11c7062acf36dda79a9923","enunciado":"O uso de \u00f3leos minerais como laxante em processos de\r\nemagrecimento pode ser a causa do quadro descrito pelo\r\njovem.","resposta":2946535,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudante do ensino t\u00e9cnico queixa-se de, h\u00e1 algumas semanas, vir apresentando dificuldades para enxergar em ambientes de pouca ilumina\u00e7\u00e3o. O jovem relata, ainda, um acentuado inc\u00f4modo para adaptar sua vis\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de luminosidade como, por exemplo, quando sai da sala escura do cinema para a rua durante o dia, caso em que s\u00f3 consegue voltar a enxergar bem ap\u00f3s alguns minutos. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":343248,"enunciado":"<p>Um estudante do ensino t\u00e9cnico queixa-se de, h\u00e1 algumas\r\nsemanas, vir apresentando dificuldades para enxergar em ambientes\r\nde pouca ilumina\u00e7\u00e3o. O jovem relata, ainda, um acentuado\r\ninc\u00f4modo para adaptar sua vis\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de\r\nluminosidade como, por exemplo, quando sai da sala escura do\r\ncinema para a rua durante o dia, caso em que s\u00f3 consegue voltar\r\na enxergar bem ap\u00f3s alguns minutos.\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/852001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maconha \u00e9 um produto natural, oriundo da esp\u00e9cie Cannabis sativa, que apresenta centenas de componentes ativos, entre eles, os canabinoides, compostos majorit\u00e1rios respons\u00e1veis pelos seus efeitos no sistema nervoso central.","provas":[{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":852006,"hashId":"c6ccfc0af8ddc9a28c1f442d679967cc","enunciado":"A maconha \u00e9 um produto natural, oriundo da esp\u00e9cie\r\nCannabis sativa, que apresenta centenas de componentes\r\nativos, entre eles, os canabinoides, compostos majorit\u00e1rios\r\nrespons\u00e1veis pelos seus efeitos no sistema nervoso central.","resposta":2946545,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00faltiplos aspectos farmacol\u00f3gicos envolvidos com o abuso de drogas, julgue os itens que se seguem.","id":343249,"enunciado":"A respeito dos m\u00faltiplos aspectos farmacol\u00f3gicos envolvidos com\r\no abuso de drogas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodepend\u00eancia","oab":false,"nome":"Farmacodepend\u00eancia","pai":398307,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398309,"slug":"farmacia-farmacodependencia"}],"slug":"farmacia\/852006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Espera-se que os estudantes, ao avaliar o prontu\u00e1rio do paciente, sejam capazes de apontar a intera\u00e7\u00e3o entre a tetraciclina e a insulina, com riscos de hipoglicemia para o paciente.","provas":[{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":852013,"hashId":"7f69625a2167c6da1127220f9f0da136","enunciado":"Espera-se que os estudantes, ao avaliar o prontu\u00e1rio\r\ndo paciente, sejam capazes de apontar a intera\u00e7\u00e3o entre\r\na tetraciclina e a insulina, com riscos de hipoglicemia para\r\no paciente.","resposta":2946560,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2946559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2946560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma de suas aulas, um professor dividiu os estudantes em grupos e prop\u00f4s que cada grupo fizesse uma avalia\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica do prontu\u00e1rio hipot\u00e9tico de determinado paciente internado em hospital. No prontu\u00e1rio, constava a informa\u00e7\u00e3o de que o paciente era de meia idade, do sexo masculino, de que deveria ser-lhe administrada, antes do caf\u00e9 da manh\u00e3, insulina regular por via subcut\u00e2nea e administra\u00e7\u00e3o oral de tetraciclina e carbonato de c\u00e1lcio. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":343251,"enunciado":"<p>Em uma de suas aulas, um professor dividiu os estudantes\r\nem grupos e prop\u00f4s que cada grupo fizesse uma avalia\u00e7\u00e3o\r\nfarmacol\u00f3gica do prontu\u00e1rio hipot\u00e9tico de determinado paciente\r\ninternado em hospital. No prontu\u00e1rio, constava a informa\u00e7\u00e3o de que\r\no paciente era de meia idade, do sexo masculino, de que deveria\r\nser-lhe administrada, antes do caf\u00e9 da manh\u00e3, insulina regular por\r\nvia subcut\u00e2nea e administra\u00e7\u00e3o oral de tetraciclina e carbonato de\r\nc\u00e1lcio.\r\n<\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/852013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}